[{"source": "2009-12-06", "id": "JORFTEXT000021384407", "published": "2009-12-06", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques est autoris\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab EVAFISC \u00bb mis en \u0153uvre au sein de la direction nationale des enqu\u00eates fiscales et des directions comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de contr\u00f4le.", "content_length": 267}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier de comptes bancaires d\u00e9tenus hors de France par des personnes physiques ou morales \u00ab EVAFISC \u00bb a pour finalit\u00e9 de permettre de recenser des informations laissant pr\u00e9sumer de la d\u00e9tention de comptes bancaires hors de France par des personnes physiques ou morales et sur cette base : \u2015 de mener des actions de pr\u00e9vention, de recherche, de constatation ou de poursuite d'infractions p\u00e9nales ; \u2015 d'analyser et de v\u00e9rifier la situation des personnes concern\u00e9es en vue d'op\u00e9rer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des r\u00e9gularisations de situations fiscales ; \u2015 de programmer et mener des op\u00e9rations de recherche, de constatation ou de poursuite de manquements fiscaux ; \u2015 d'inciter les usagers \u00e0 d\u00e9clarer spontan\u00e9ment la d\u00e9tention de comptes bancaires hors de France.", "content_length": 753}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel trait\u00e9es sont les suivantes : \u2015 l'identit\u00e9 de la personne :  \u2015 nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, num\u00e9ro fiscal (SPI) pour une personne physique ;  \u2015 raison sociale, cat\u00e9gorie juridique, SIREN/SIRET, activit\u00e9 pour une personne morale ; \u2015 adresse ; \u2015 \u00e9tablissement de cr\u00e9dit ; \u2015 num\u00e9ro du (des) compte(s) ; \u2015 date d'ouverture du (des) compte(s) ; \u2015 montant des soldes et virements ; \u2015 zone \u00ab commentaires \u00bb : ne re\u00e7oit que les informations directement li\u00e9es \u00e0 l'instruction des dossiers, \u00e0 l'exclusion de toute appr\u00e9ciation subjective. Les informations relatives aux comptes d\u00e9tenus (\u00e9tablissement de cr\u00e9dit, num\u00e9ro du [des] compte[s], date d'ouverture du [des] compte[s] et montant des soldes et virements) ne constituent, avant validation, que des pr\u00e9somptions. La validation consiste \u00e0 v\u00e9rifier l'exactitude des informations relatives \u00e0 la d\u00e9tention de comptes bancaires list\u00e9es ci-dessus notamment par les moyens suivants : \u2015 consultation des autres traitements de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ; \u2015 interrogation des \u00e9tablissements bancaires dans le cadre du droit de communication pr\u00e9vu par l'article L. 96 A du livre des proc\u00e9dures fiscales ; \u2015 transmission d'informations dans le cadre de l'assistance administrative internationale.", "content_length": 1293}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es vis\u00e9es \u00e0 l'article 3 susvis\u00e9 sont conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai de dix ans, \u00e9ventuellement prolong\u00e9 des d\u00e9lais de recours cons\u00e9cutifs aux proc\u00e9dures contentieuses fiscales et p\u00e9nales. Les donn\u00e9es relatives aux comptes bancaires d\u00e9tenus qui, \u00e0 l'issue des travaux de validation, seraient inexactes sont effac\u00e9es.", "content_length": 321}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les agents habilit\u00e9s de la direction nationale des enqu\u00eates fiscales et des directions comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de contr\u00f4le (DNVSF, DVNI, DRESG, DIRCOFI, directions territoriales concern\u00e9es) sont destinataires des informations vis\u00e9es \u00e0 l'article 3. Les donn\u00e9es vis\u00e9es \u00e0 l'article 3 pourront \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es ponctuellement dans le cadre de l'assistance administrative internationale.", "content_length": 381}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification, pr\u00e9vus par la loi du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e, s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 42 de la loi du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e. En outre, le droit d'information pr\u00e9vu au I de l'article 32 de la loi du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e et le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la m\u00eame loi ne s'appliquent pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 448}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "7", "no": 7.0}]}]