[{"source": "1987-04-09", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "1987-04-09", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/1987-04-09", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et de la gendarmerie nationale, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie.", "content_length": 394}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :", "content_length": 30}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;", "content_length": 218}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Les empreintes relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes contre lesquelles des indices graves et concordants de nature \u00e0 motiver leur inculpation auront \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis ou des personnes, mises en cause dans une proc\u00e9dure p\u00e9nale, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;", "content_length": 478}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Les empreintes relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en application du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive.", "content_length": 266}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les empreintes digitales enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 87}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, filiation et sexe ;", "content_length": 70}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 51}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 67}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 61}, {"no": 6, "content": "   Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 86}, {"no": 7, "content": "   1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 78}, {"no": 8, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 51}, {"no": 9, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 67}, {"no": 10, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 61}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les informations enregistr\u00e9es ne pourront \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 d'une dur\u00e9e de vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique.", "content_length": 153}, {"no": 2, "content": "   Elles sont effac\u00e9es d\u00e8s que le service gestionnaire est inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne qu'elles concernent.", "content_length": 111}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu par l'article 34 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).", "content_length": 196}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel de Paris, qui pourra ordonner la destruction des enregistrements dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 260}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les fonctionnaires d\u00fbment habilit\u00e9s du service d'identit\u00e9 judiciaire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale pourront seuls avoir acc\u00e8s aux informations enregistr\u00e9es et proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire ou des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale.", "content_length": 387}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation avec un autre traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives.", "content_length": 206}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2005-05-29", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2005-05-29", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2005-05-29", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et de la gendarmerie nationale, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie.", "content_length": 407}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :", "content_length": 30}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une instruction pour recherche des causes d'une disparition inqui\u00e9tante ou suspecte pr\u00e9vue par les articles 74-1 ou 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;", "content_length": 387}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit ou des personnes, mises en cause dans une proc\u00e9dure p\u00e9nale, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;", "content_length": 587}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en application du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;", "content_length": 290}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux.", "content_length": 230}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 100}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, filiation et sexe ;", "content_length": 70}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 51}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 67}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 61}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 4\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 156}, {"no": 8, "content": "   Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 86}, {"no": 9, "content": "   1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 78}, {"no": 10, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 53}, {"no": 11, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 104}, {"no": 12, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 62}, {"no": 13, "content": "   5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 85}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    Les informations enregistr\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7 et 7-1 ou en raison de ce que le service gestionnaire du traitement a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 427}, {"no": 2, "content": "   Les informations transmises par un organisme de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par un service de police \u00e9tranger sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement sur demande dudit organisme ou service ou en raison de ce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 520}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu par l'article 39 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).", "content_length": 196}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les empreintes relev\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3 peuvent \u00eatre effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire compte tenu de la finalit\u00e9 du fichier. Le procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent pour ordonner l'effacement est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement.", "content_length": 409}, {"no": 2, "content": "   La demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent en vertu des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.", "content_length": 435}, {"no": 3, "content": "   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 245}, {"no": 4, "content": "   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.", "content_length": 276}, {"no": 5, "content": "   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 277}, {"no": 6, "content": "   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.", "content_length": 374}, {"no": 7, "content": "   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.", "content_length": 254}, {"no": 8, "content": "   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 432}], "id": "7-1", "no": 7.1, "status": "new"}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les fonctionnaires d\u00fbment habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale pourront seuls avoir acc\u00e8s aux informations enregistr\u00e9es et proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire ou des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale.", "content_length": 389}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation avec un autre traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives.", "content_length": 206}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et \u00e0 Mayotte.", "content_length": 127}], "id": "9-1", "no": 9.1, "status": "new"}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2011-02-10", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2011-02-10", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2011-02-10", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et de la gendarmerie nationale, ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie.", "content_length": 463}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :", "content_length": 30}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une instruction pour recherche des causes d'une disparition inqui\u00e9tante ou suspecte pr\u00e9vue par les articles 74-1 ou 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;", "content_length": 387}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit ou des personnes, mises en cause dans une proc\u00e9dure p\u00e9nale, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;", "content_length": 587}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en application du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;", "content_length": 290}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux.", "content_length": 230}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 100}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Les nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, filiation et sexe ;", "content_length": 70}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 51}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 67}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 61}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 4\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 156}, {"no": 8, "content": "   Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 86}, {"no": 9, "content": "   1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 78}, {"no": 10, "content": "   2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 53}, {"no": 11, "content": "   3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 104}, {"no": 12, "content": "   4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 62}, {"no": 13, "content": "   5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 85}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    Les informations enregistr\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7 et 7-1 ou en raison de ce que le service gestionnaire du traitement a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 427}, {"no": 2, "content": "   Les informations transmises par un organisme de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par un service de police \u00e9tranger sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement sur demande dudit organisme ou service ou en raison de ce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 520}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu par l'article 39 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).", "content_length": 196}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les empreintes relev\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3 peuvent \u00eatre effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire compte tenu de la finalit\u00e9 du fichier. Le procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent pour ordonner l'effacement est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement.", "content_length": 409}, {"no": 2, "content": "   La demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent en vertu des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.", "content_length": 435}, {"no": 3, "content": "   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 245}, {"no": 4, "content": "   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.", "content_length": 276}, {"no": 5, "content": "   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 277}, {"no": 6, "content": "   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.", "content_length": 374}, {"no": 7, "content": "   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.", "content_length": 254}, {"no": 8, "content": "   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 432}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du service technique de recherches judiciaires et de documentation ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 704}, {"no": 2, "content": "Dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis, les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 387}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation avec un autre traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives.", "content_length": 206}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 397}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article 24 de la loi n\u00b0 2003-239 du 18 mars 2003 sur la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 530}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2, "status": "new"}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et \u00e0 Mayotte.", "content_length": 127}], "id": "9-3", "no": 9.3, "status": "new"}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2015-12-05", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2015-12-05", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2015-12-05", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires : ", "content_length": 138}, {"no": 2, "content": "-en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires criminelles et d\u00e9lictuelles dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie ; -en vue de faciliter la recherche et la d\u00e9couverte des mineurs et majeurs prot\u00e9g\u00e9s disparus ainsi que celles des majeurs dont la disparition pr\u00e9sente un caract\u00e8re inqui\u00e9tant ou suspect eu \u00e9gard aux circonstances, \u00e0 l'\u00e2ge de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre judiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ainsi que l'identification des personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre extrajudiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 921}, {"no": 3, "content": " II.-Est \u00e9galement autoris\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la consultation du traitement automatis\u00e9 des empreintes digitales : ", "content_length": 145}, {"no": 4, "content": "-en vue de permettre l'identification d'un \u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; -en vue de permettre l'identification des personnes dans le cadre de la proc\u00e9dure de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 329}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :  1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre :  a) D'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant ;  b) D'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ;  c) D'une commission rogatoire ;  d) D'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition, pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  e) D'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l' article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  f) De l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;  2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit, ou des personnes mises en cause dans une proc\u00e9dure criminelle ou d\u00e9lictuelle, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;  3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es sur les cadavres non identifi\u00e9s et les personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par les articles  74 et  80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;  5\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux ;  6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 2555}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 97}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Le sexe de la personne et, lorsqu'ils sont connus, ses nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance et \u00e9l\u00e9ments de filiation ;", "content_length": 124}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 48}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 64}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 58}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 34}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 153}, {"no": 8, "content": "Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 83}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 75}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 50}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 101}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 59}, {"no": 13, "content": "5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 82}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    Les informations enregistr\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7 et 7-1 ou en raison de ce que le service gestionnaire du traitement a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 427}, {"no": 2, "content": "   Les informations transmises par un organisme de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par un service de police \u00e9tranger sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement sur demande dudit organisme ou service ou en raison de ce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 520}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exercent aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).   Le droit d'opposition pr\u00e9vu par l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement. ", "content_length": 353}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Sont effac\u00e9es par le service gestionnaire :   1\u00b0 Les traces et informations mentionn\u00e9es au d du 1\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par ce service d'un avis l'informant de la d\u00e9couverte de la personne disparue ;   2\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant du d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;   3\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne gri\u00e8vement bless\u00e9e ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   4\u00b0 Les traces et empreintes mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 sur demande dudit organisme ou service ou parce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue ;   5\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   6\u00b0 Les empreintes et informations li\u00e9es en cas de d\u00e9cision de relaxe ou d'acquittement devenue d\u00e9finitive, d\u00e8s r\u00e9ception de l'avis en informant le service gestionnaire.   II.-Les empreintes et informations li\u00e9es sont effac\u00e9es en cas de d\u00e9cision de non-lieu, de classement sans suite pour absence d'infraction ou insuffisance de charges ou pour auteur inconnu, sauf si le procureur de la R\u00e9publique estime que leur conservation appara\u00eet n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e.   Le procureur de la R\u00e9publique ne peut s'opposer \u00e0 l'effacement lorsque la prescription de l'action publique est acquise.   III.-Les empreintes et informations mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article 3 sont effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 2098}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "7-2", "title": "Article 7-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Toute demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent, qui est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours, \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la r\u00e9ception par le requ\u00e9rant de la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception ou de la d\u00e9claration au greffe de la demande d'effacement form\u00e9e devant lui. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la notification \u00e0 la personne de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de la notification de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la lettre recommand\u00e9e ou de la d\u00e9claration au greffe par le requ\u00e9rant, ou de la date de la contestation par le procureur de la R\u00e9publique de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 3205}], "id": "7-2", "no": 7.2, "status": "new"}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du service technique de recherches judiciaires et de documentation ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement :  1\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des  dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  2\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des fonctionnaires de la police ou des militaires de la gendarmerie dans le cadre des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pr\u00e9vues aux  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  3\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des dispositions des articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  4\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des  dispositions de l'article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 1686}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "8-1", "title": "Article 8-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis.  II.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation \u00e0 raison de leurs attributions, dans le cadre et pour les besoins exclusifs :  1\u00b0 Des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es effectu\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  2\u00b0 Des proc\u00e9dures d'identification pr\u00e9vues aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile dont ils sont saisis ;  3\u00b0 Des mesures de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1253}], "id": "8-1", "no": 8.1, "status": "new"}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation        avec un autre traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 l'exception du traitement vis\u00e9 \u00e0 l' article 48-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale aux seules fins d'alimentation et de mise \u00e0 jour du fichier pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent d\u00e9cret..", "content_length": 385}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales, \u00e0 l'exclusion de celles enregistr\u00e9es au titre du 6\u00b0 de l'article 3, peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 466}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 505}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du  d\u00e9cret n\u00b0 2015-1580 du 2 d\u00e9cembre 2015 modifiant le  d\u00e9cret n\u00b0 87-249 du 8 avril 1987 relatif au fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales g\u00e9r\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 en Nouvelle-Cal\u00e9donie :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 362-1 du code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 du 20 mars 2002 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  2\u00b0 Pour l'application des articles 8 et 8-1 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;  3\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 dans les \u00eeles Wallis et Futuna :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article 814-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  8 et  10 de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna. ", "content_length": 1918}], "id": "9-3", "no": 9.3}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2015-12-31", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2015-12-31", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2015-12-31", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires : ", "content_length": 138}, {"no": 2, "content": "-en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires criminelles et d\u00e9lictuelles dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie ; -en vue de faciliter la recherche et la d\u00e9couverte des mineurs et majeurs prot\u00e9g\u00e9s disparus ainsi que celles des majeurs dont la disparition pr\u00e9sente un caract\u00e8re inqui\u00e9tant ou suspect eu \u00e9gard aux circonstances, \u00e0 l'\u00e2ge de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre judiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ainsi que l'identification des personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre extrajudiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 921}, {"no": 3, "content": " II.-Est \u00e9galement autoris\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la consultation du traitement automatis\u00e9 des empreintes digitales : ", "content_length": 145}, {"no": 4, "content": "-en vue de permettre l'identification d'un \u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; -en vue de permettre l'identification des personnes dans le cadre de la proc\u00e9dure de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 329}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :  1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre :  a) D'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant ;  b) D'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ;  c) D'une commission rogatoire ;  d) D'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition, pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  e) D'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l' article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  f) De l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;  2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit, ou des personnes mises en cause dans une proc\u00e9dure criminelle ou d\u00e9lictuelle, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;  3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es sur les cadavres non identifi\u00e9s et les personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par les articles  74 et  80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;  5\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux ;  6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 2555}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 97}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Le sexe de la personne et, lorsqu'ils sont connus, ses nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance et \u00e9l\u00e9ments de filiation ;", "content_length": 124}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 48}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 64}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 58}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 34}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 153}, {"no": 8, "content": "Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 83}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 75}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 50}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 101}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 59}, {"no": 13, "content": "5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 82}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    Les informations enregistr\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7 et 7-1 ou en raison de ce que le service gestionnaire du traitement a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 427}, {"no": 2, "content": "   Les informations transmises par un organisme de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par un service de police \u00e9tranger sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement sur demande dudit organisme ou service ou en raison de ce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue.", "content_length": 520}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exercent aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).   Le droit d'opposition pr\u00e9vu par l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement. ", "content_length": 353}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Sont effac\u00e9es par le service gestionnaire :   1\u00b0 Les traces et informations mentionn\u00e9es au d du 1\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par ce service d'un avis l'informant de la d\u00e9couverte de la personne disparue ;   2\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant du d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;   3\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne gri\u00e8vement bless\u00e9e ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   4\u00b0 Les traces et empreintes mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 sur demande dudit organisme ou service ou parce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue ;   5\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   6\u00b0 Les empreintes et informations li\u00e9es en cas de d\u00e9cision de relaxe ou d'acquittement devenue d\u00e9finitive, d\u00e8s r\u00e9ception de l'avis en informant le service gestionnaire.   II.-Les empreintes et informations li\u00e9es sont effac\u00e9es en cas de d\u00e9cision de non-lieu, de classement sans suite pour absence d'infraction ou insuffisance de charges ou pour auteur inconnu, sauf si le procureur de la R\u00e9publique estime que leur conservation appara\u00eet n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e.   Le procureur de la R\u00e9publique ne peut s'opposer \u00e0 l'effacement lorsque la prescription de l'action publique est acquise.   III.-Les empreintes et informations mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article 3 sont effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 2098}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "7-2", "title": "Article 7-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Toute demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent, qui est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours, \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la r\u00e9ception par le requ\u00e9rant de la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception ou de la d\u00e9claration au greffe de la demande d'effacement form\u00e9e devant lui. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la notification \u00e0 la personne de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de la notification de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la lettre recommand\u00e9e ou de la d\u00e9claration au greffe par le requ\u00e9rant, ou de la date de la contestation par le procureur de la R\u00e9publique de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 3205}], "id": "7-2", "no": 7.2}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du       service central de renseignement criminel de la gendarmerie nationale  ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement : 1\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des  dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 2\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des fonctionnaires de la police ou des militaires de la gendarmerie dans le cadre des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pr\u00e9vues aux  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ; 3\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des dispositions des articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 4\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des  dispositions de l'article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1694}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "8-1", "title": "Article 8-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis.  II.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation \u00e0 raison de leurs attributions, dans le cadre et pour les besoins exclusifs :  1\u00b0 Des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es effectu\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  2\u00b0 Des proc\u00e9dures d'identification pr\u00e9vues aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile dont ils sont saisis ;  3\u00b0 Des mesures de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1253}], "id": "8-1", "no": 8.1}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation        avec un autre traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 l'exception du traitement vis\u00e9 \u00e0 l' article 48-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale aux seules fins d'alimentation et de mise \u00e0 jour du fichier pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent d\u00e9cret..", "content_length": 385}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales, \u00e0 l'exclusion de celles enregistr\u00e9es au titre du 6\u00b0 de l'article 3, peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 466}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 505}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du  d\u00e9cret n\u00b0 2015-1580 du 2 d\u00e9cembre 2015 modifiant le  d\u00e9cret n\u00b0 87-249 du 8 avril 1987 relatif au fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales g\u00e9r\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 en Nouvelle-Cal\u00e9donie :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 362-1 du code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 du 20 mars 2002 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  2\u00b0 Pour l'application des articles 8 et 8-1 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;  3\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 dans les \u00eeles Wallis et Futuna :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article 814-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  8 et  10 de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna. ", "content_length": 1918}], "id": "9-3", "no": 9.3}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-03-01", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2017-03-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2017-03-01", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires : ", "content_length": 138}, {"no": 2, "content": "-en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires criminelles et d\u00e9lictuelles dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie ; -en vue de faciliter la recherche et la d\u00e9couverte des mineurs et majeurs prot\u00e9g\u00e9s disparus ainsi que celles des majeurs dont la disparition pr\u00e9sente un caract\u00e8re inqui\u00e9tant ou suspect eu \u00e9gard aux circonstances, \u00e0 l'\u00e2ge de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre judiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ainsi que l'identification des personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre extrajudiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 921}, {"no": 3, "content": " II.-Est \u00e9galement autoris\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la consultation du traitement automatis\u00e9 des empreintes digitales : ", "content_length": 145}, {"no": 4, "content": "-en vue de permettre l'identification d'un \u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; -en vue de permettre l'identification des personnes dans le cadre de la proc\u00e9dure de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 329}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ce traitement est mis en oeuvre par la direction centrale de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 186}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :  1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre :  a) D'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant ;  b) D'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ;  c) D'une commission rogatoire ;  d) D'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition, pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  e) D'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l' article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  f) De l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;  2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit, ou des personnes mises en cause dans une proc\u00e9dure criminelle ou d\u00e9lictuelle, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;  3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es sur les cadavres non identifi\u00e9s et les personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par les articles  74 et  80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;  5\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux ;  6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 2555}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 97}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Le sexe de la personne et, lorsqu'ils sont connus, ses nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance et \u00e9l\u00e9ments de filiation ;", "content_length": 124}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 48}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 64}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 58}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 34}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 153}, {"no": 8, "content": "Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 83}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 75}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 50}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 101}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 59}, {"no": 13, "content": "5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 82}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les traces, empreintes digitales et palmaires et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es suivant les dur\u00e9es maximales d\u00e9taill\u00e9es ci-dessous s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7,7-1 et 7-2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret.   1\u00b0 Les traces mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 3 et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique.   Toutefois, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans :   a) Sur d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique ou, en cours d'information, du juge d'instruction ; ou   b) Lorsque ces traces relatives \u00e0 des personnes inconnues ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre : ", "content_length": 720}, {"no": 2, "content": "-d'une enqu\u00eate ou d'une instruction pr\u00e9paratoire relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l'article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;   2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsqu'elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsque la personne concern\u00e9e est d\u00e9tenue dans le cadre d'une proc\u00e9dure relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   5\u00b0 Les traces et empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant vingt-cinq ans ou, si elles concernent une personne mineure, durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement.", "content_length": 2424}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exercent aupr\u00e8s du directeur central de la police judiciaire au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).   Le droit d'opposition pr\u00e9vu par l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement. ", "content_length": 353}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Sont effac\u00e9es par le service gestionnaire :   1\u00b0 Les traces et informations mentionn\u00e9es au d du 1\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par ce service d'un avis l'informant de la d\u00e9couverte de la personne disparue ;   2\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant du d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;   3\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne gri\u00e8vement bless\u00e9e ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   4\u00b0 Les traces et empreintes mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 sur demande dudit organisme ou service ou parce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue ;   5\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   6\u00b0 Les empreintes et informations li\u00e9es en cas de d\u00e9cision de relaxe ou d'acquittement devenue d\u00e9finitive, d\u00e8s r\u00e9ception de l'avis en informant le service gestionnaire.   II.-Les empreintes et informations li\u00e9es sont effac\u00e9es en cas de d\u00e9cision de non-lieu, de classement sans suite pour absence d'infraction ou insuffisance de charges ou pour auteur inconnu, sauf si le procureur de la R\u00e9publique estime que leur conservation appara\u00eet n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e.   Le procureur de la R\u00e9publique ne peut s'opposer \u00e0 l'effacement lorsque la prescription de l'action publique est acquise.   III.-Les empreintes et informations mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article 3 sont effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 2098}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "7-2", "title": "Article 7-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Toute demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent, qui est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours, \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la r\u00e9ception par le requ\u00e9rant de la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception ou de la d\u00e9claration au greffe de la demande d'effacement form\u00e9e devant lui. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la notification \u00e0 la personne de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de la notification de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la lettre recommand\u00e9e ou de la d\u00e9claration au greffe par le requ\u00e9rant, ou de la date de la contestation par le procureur de la R\u00e9publique de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 3205}], "id": "7-2", "no": 7.2}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du       service central de renseignement criminel de la gendarmerie nationale  ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement : 1\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des  dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 2\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des fonctionnaires de la police ou des militaires de la gendarmerie dans le cadre des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pr\u00e9vues aux  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ; 3\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des dispositions des articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 4\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des  dispositions de l'article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1694}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "8-1", "title": "Article 8-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis.  II.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation \u00e0 raison de leurs attributions, dans le cadre et pour les besoins exclusifs :  1\u00b0 Des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es effectu\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  2\u00b0 Des proc\u00e9dures d'identification pr\u00e9vues aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile dont ils sont saisis ;  3\u00b0 Des mesures de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1253}], "id": "8-1", "no": 8.1}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation        avec un autre traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 l'exception du traitement vis\u00e9 \u00e0 l' article 48-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale aux seules fins d'alimentation et de mise \u00e0 jour du fichier pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent d\u00e9cret..", "content_length": 385}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales, \u00e0 l'exclusion de celles enregistr\u00e9es au titre du 6\u00b0 de l'article 3, peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 466}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 505}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du  d\u00e9cret n\u00b0 2015-1580 du 2 d\u00e9cembre 2015 modifiant le  d\u00e9cret n\u00b0 87-249 du 8 avril 1987 relatif au fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales g\u00e9r\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 en Nouvelle-Cal\u00e9donie :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 362-1 du code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 du 20 mars 2002 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  2\u00b0 Pour l'application des articles 8 et 8-1 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;  3\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 dans les \u00eeles Wallis et Futuna :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article 814-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  8 et  10 de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna. ", "content_length": 1918}], "id": "9-3", "no": 9.3}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-12-03", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2017-12-03", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2017-12-03", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires : ", "content_length": 138}, {"no": 2, "content": "-en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires criminelles et d\u00e9lictuelles dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie ; -en vue de faciliter la recherche et la d\u00e9couverte des mineurs et majeurs prot\u00e9g\u00e9s disparus ainsi que celles des majeurs dont la disparition pr\u00e9sente un caract\u00e8re inqui\u00e9tant ou suspect eu \u00e9gard aux circonstances, \u00e0 l'\u00e2ge de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre judiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ainsi que l'identification des personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre extrajudiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 921}, {"no": 3, "content": " II.-Est \u00e9galement autoris\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la consultation du traitement automatis\u00e9 des empreintes digitales : ", "content_length": 145}, {"no": 4, "content": "-en vue de permettre l'identification d'un \u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; -en vue de permettre l'identification des personnes dans le cadre de la proc\u00e9dure de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 329}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Ce traitement est mis en \u0153uvre par le service central de la police technique et scientifique au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 194}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :  1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre :  a) D'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant ;  b) D'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ;  c) D'une commission rogatoire ;  d) D'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition, pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  e) D'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l' article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  f) De l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;  2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit, ou des personnes mises en cause dans une proc\u00e9dure criminelle ou d\u00e9lictuelle, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;  3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es sur les cadavres non identifi\u00e9s et les personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par les articles  74 et  80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;  5\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux ;  6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 2555}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 97}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Le sexe de la personne et, lorsqu'ils sont connus, ses nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance et \u00e9l\u00e9ments de filiation ;", "content_length": 124}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 48}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 64}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 58}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 34}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 153}, {"no": 8, "content": "Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 83}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 75}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 50}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 101}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 59}, {"no": 13, "content": "5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 82}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les traces, empreintes digitales et palmaires et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es suivant les dur\u00e9es maximales d\u00e9taill\u00e9es ci-dessous s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7,7-1 et 7-2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret.   1\u00b0 Les traces mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 3 et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique.   Toutefois, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans :   a) Sur d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique ou, en cours d'information, du juge d'instruction ; ou   b) Lorsque ces traces relatives \u00e0 des personnes inconnues ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre : ", "content_length": 720}, {"no": 2, "content": "-d'une enqu\u00eate ou d'une instruction pr\u00e9paratoire relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l'article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;   2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsqu'elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsque la personne concern\u00e9e est d\u00e9tenue dans le cadre d'une proc\u00e9dure relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   5\u00b0 Les traces et empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant vingt-cinq ans ou, si elles concernent une personne mineure, durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement.", "content_length": 2424}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exercent aupr\u00e8s du chef du service central de la police technique et scientifique au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).", "content_length": 248}, {"no": 2, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu par l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 122}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Sont effac\u00e9es par le service gestionnaire :   1\u00b0 Les traces et informations mentionn\u00e9es au d du 1\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par ce service d'un avis l'informant de la d\u00e9couverte de la personne disparue ;   2\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant du d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;   3\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne gri\u00e8vement bless\u00e9e ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   4\u00b0 Les traces et empreintes mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 sur demande dudit organisme ou service ou parce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue ;   5\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   6\u00b0 Les empreintes et informations li\u00e9es en cas de d\u00e9cision de relaxe ou d'acquittement devenue d\u00e9finitive, d\u00e8s r\u00e9ception de l'avis en informant le service gestionnaire.   II.-Les empreintes et informations li\u00e9es sont effac\u00e9es en cas de d\u00e9cision de non-lieu, de classement sans suite pour absence d'infraction ou insuffisance de charges ou pour auteur inconnu, sauf si le procureur de la R\u00e9publique estime que leur conservation appara\u00eet n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e.   Le procureur de la R\u00e9publique ne peut s'opposer \u00e0 l'effacement lorsque la prescription de l'action publique est acquise.   III.-Les empreintes et informations mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article 3 sont effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 2098}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "7-2", "title": "Article 7-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Toute demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent, qui est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours, \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la r\u00e9ception par le requ\u00e9rant de la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception ou de la d\u00e9claration au greffe de la demande d'effacement form\u00e9e devant lui. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la notification \u00e0 la personne de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de la notification de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la lettre recommand\u00e9e ou de la d\u00e9claration au greffe par le requ\u00e9rant, ou de la date de la contestation par le procureur de la R\u00e9publique de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 3205}], "id": "7-2", "no": 7.2}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du       service central de renseignement criminel de la gendarmerie nationale  ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement : 1\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des  dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 2\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des fonctionnaires de la police ou des militaires de la gendarmerie dans le cadre des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pr\u00e9vues aux  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ; 3\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des dispositions des articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 4\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des  dispositions de l'article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1694}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "8-1", "title": "Article 8-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis.  II.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation \u00e0 raison de leurs attributions, dans le cadre et pour les besoins exclusifs :  1\u00b0 Des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es effectu\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  2\u00b0 Des proc\u00e9dures d'identification pr\u00e9vues aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile dont ils sont saisis ;  3\u00b0 Des mesures de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1253}], "id": "8-1", "no": 8.1}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation        avec un autre traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 l'exception du traitement vis\u00e9 \u00e0 l' article 48-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale aux seules fins d'alimentation et de mise \u00e0 jour du fichier pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent d\u00e9cret..", "content_length": 385}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales, \u00e0 l'exclusion de celles enregistr\u00e9es au titre du 6\u00b0 de l'article 3, peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 466}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 505}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du  d\u00e9cret n\u00b0 2015-1580 du 2 d\u00e9cembre 2015 modifiant le  d\u00e9cret n\u00b0 87-249 du 8 avril 1987 relatif au fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales g\u00e9r\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 en Nouvelle-Cal\u00e9donie :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 362-1 du code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 du 20 mars 2002 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;  2\u00b0 Pour l'application des articles 8 et 8-1 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;  3\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 dans les \u00eeles Wallis et Futuna :  a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article 814-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  8 et  10 de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna. ", "content_length": 1918}], "id": "9-3", "no": 9.3}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2021-01-01", "id": "JORFTEXT000000517568", "published": "2021-01-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000517568/2021-01-01", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, le traitement automatis\u00e9 de traces et empreintes digitales et palmaires : ", "content_length": 138}, {"no": 2, "content": "-en vue de faciliter la recherche et l'identification, par les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale ainsi que par le service national de la douane judiciaire, des auteurs de crimes et de d\u00e9lits et de faciliter la poursuite, l'instruction et le jugement des affaires criminelles et d\u00e9lictuelles dont l'autorit\u00e9 judiciaire est saisie ; -en vue de faciliter la recherche et la d\u00e9couverte des mineurs et majeurs prot\u00e9g\u00e9s disparus ainsi que celles des majeurs dont la disparition pr\u00e9sente un caract\u00e8re inqui\u00e9tant ou suspect eu \u00e9gard aux circonstances, \u00e0 l'\u00e2ge de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre judiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ainsi que l'identification des personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie ; -en vue de faciliter l'identification dans un cadre extrajudiciaire des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 921}, {"no": 3, "content": " II.-Est \u00e9galement autoris\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la consultation du traitement automatis\u00e9 des empreintes digitales : ", "content_length": 145}, {"no": 4, "content": "-en vue de permettre l'identification d'un \u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; -en vue de permettre l'identification des personnes dans le cadre de la proc\u00e9dure de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . ", "content_length": 329}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Ce traitement est mis en \u0153uvre par le service national de police scientifique au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Il porte la d\u00e9nomination de fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales.", "content_length": 179}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es :  1\u00b0 Les traces relev\u00e9es dans le cadre :  a) D'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant ;  b) D'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ;  c) D'une commission rogatoire ;  d) D'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition, pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  e) D'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l' article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  f) De l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ;  2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire ou de l'ex\u00e9cution d'un ordre de recherche d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire, lorsqu'elles concernent des personnes \u00e0 l'encontre desquelles il existe des indices graves ou concordants rendant vraisemblable qu'elles aient pu participer, comme auteur ou comme complice, \u00e0 la commission d'un crime ou d'un d\u00e9lit, ou des personnes mises en cause dans une proc\u00e9dure criminelle ou d\u00e9lictuelle, dont l'identification certaine s'av\u00e8re n\u00e9cessaire ;  3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es sur les cadavres non identifi\u00e9s et les personnes d\u00e9couvertes gri\u00e8vement bless\u00e9es dont l'identit\u00e9 n'a pu \u00eatre \u00e9tablie, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour crime ou d\u00e9lit flagrant, d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une commission rogatoire, d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par les articles  74 et  80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, en vue de s'assurer de mani\u00e8re certaine de l'identit\u00e9 des d\u00e9tenus qui font l'objet d'une proc\u00e9dure pour crime ou d\u00e9lit et d'\u00e9tablir les cas de r\u00e9cidive ;  5\u00b0 Les traces et les empreintes digitales et palmaires transmises par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers en application d'engagements internationaux ;  6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires relev\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. ", "content_length": 2555}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les empreintes digitales et palmaires enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 97}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Le sexe de la personne et, lorsqu'ils sont connus, ses nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance et \u00e9l\u00e9ments de filiation ;", "content_length": 124}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signalisation ;", "content_length": 48}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;", "content_length": 64}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure.", "content_length": 58}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les clich\u00e9s anthropom\u00e9triques ;", "content_length": 34}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Pour les empreintes transmises dans le cas pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article 3, l'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 153}, {"no": 8, "content": "Les traces d'empreintes enregistr\u00e9es sont accompagn\u00e9es des informations suivantes :", "content_length": 83}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Le lieu sur lequel elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es, ainsi que la date du relev\u00e9 ;", "content_length": 75}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Le service ayant proc\u00e9d\u00e9 au relev\u00e9 des traces ;", "content_length": 50}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 La date et le lieu d'\u00e9tablissement de la fiche supportant la reproduction des traces papillaires ;", "content_length": 101}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 La nature de l'affaire et la r\u00e9f\u00e9rence de la proc\u00e9dure ;", "content_length": 59}, {"no": 13, "content": "5\u00b0 L'origine de l'information et la date de son enregistrement dans le traitement.", "content_length": 82}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les traces, empreintes digitales et palmaires et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es suivant les dur\u00e9es maximales d\u00e9taill\u00e9es ci-dessous s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur effacement dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 7,7-1 et 7-2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret.   1\u00b0 Les traces mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 3 et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique.   Toutefois, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans :   a) Sur d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique ou, en cours d'information, du juge d'instruction ; ou   b) Lorsque ces traces relatives \u00e0 des personnes inconnues ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre : ", "content_length": 720}, {"no": 2, "content": "-d'une enqu\u00eate ou d'une instruction pr\u00e9paratoire relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate ou d'une information pour recherche des causes de la mort ou d'une disparition pr\u00e9vue par les articles 74,74-1 et 80-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ou  -d'une enqu\u00eate cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9couverte d'une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e, lorsque la cause de ses blessures est inconnue ou suspecte, pr\u00e9vue par l'article 74 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;   2\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsqu'elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   3\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es pendant vingt-cinq ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   4\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, durant dix ans ;   Toutefois lorsque la personne concern\u00e9e est d\u00e9tenue dans le cadre d'une proc\u00e9dure relative soit \u00e0 un crime, soit \u00e0 un d\u00e9lit mentionn\u00e9 aux articles 706-47 ou 706-73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, la dur\u00e9e de conservation est port\u00e9e \u00e0 vingt-cinq ans ou, si elles ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sur une personne mineure, \u00e0 quinze ans ;   5\u00b0 Les traces et empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es durant vingt-cinq ans ou, si elles concernent une personne mineure, durant quinze ans \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de la fiche signal\u00e9tique ;   6\u00b0 Les empreintes digitales et palmaires mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et les informations li\u00e9es sont conserv\u00e9es vingt-cinq ans \u00e0 compter de leur date d'enregistrement dans le traitement.", "content_length": 2424}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 s'exercent aupr\u00e8s du chef du service national de police scientifique au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, place Beauvau, Paris (8e).", "content_length": 233}, {"no": 2, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu par l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 122}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le pr\u00e9sent traitement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel dans le ressort de laquelle est situ\u00e9 le service gestionnaire.", "content_length": 156}, {"no": 2, "content": "   Il peut d'office et sans pr\u00e9judice du contr\u00f4le effectu\u00e9 par la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s en application de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, ordonner l'effacement des informations dont la conservation ne para\u00eetrait manifestement plus utile compte tenu de la finalit\u00e9 du traitement.", "content_length": 314}, {"no": 3, "content": "   L'autorit\u00e9 gestionnaire du fichier adresse \u00e0 ce magistrat ainsi qu'\u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport annuel d'activit\u00e9 mentionnant notamment les r\u00e9sultats des op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et d'apurement du fichier.", "content_length": 251}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Sont effac\u00e9es par le service gestionnaire :   1\u00b0 Les traces et informations mentionn\u00e9es au d du 1\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par ce service d'un avis l'informant de la d\u00e9couverte de la personne disparue ;   2\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant du d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;   3\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne gri\u00e8vement bless\u00e9e ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   4\u00b0 Les traces et empreintes mentionn\u00e9es au 5\u00b0 de l'article 3 sur demande dudit organisme ou service ou parce que le service gestionnaire a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s de la personne en cause ou de sa d\u00e9couverte, lorsqu'il s'agit d'une personne disparue ;   5\u00b0 Les empreintes et informations mentionn\u00e9es au 6\u00b0 de l'article 3, d\u00e8s r\u00e9ception par le service gestionnaire d'un avis l'informant de l'identification de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ;   6\u00b0 Les empreintes et informations li\u00e9es en cas de d\u00e9cision de relaxe ou d'acquittement devenue d\u00e9finitive, d\u00e8s r\u00e9ception de l'avis en informant le service gestionnaire.   II.-Les empreintes et informations li\u00e9es sont effac\u00e9es en cas de d\u00e9cision de non-lieu, de classement sans suite pour absence d'infraction ou insuffisance de charges ou pour auteur inconnu, sauf si le procureur de la R\u00e9publique estime que leur conservation appara\u00eet n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e.   Le procureur de la R\u00e9publique ne peut s'opposer \u00e0 l'effacement lorsque la prescription de l'action publique est acquise.   III.-Les empreintes et informations mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article 3 sont effac\u00e9es \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9, lorsque leur conservation n'appara\u00eet plus n\u00e9cessaire pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier au regard de la nature ou des circonstances de commission de l'infraction ou de la personnalit\u00e9 de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 2098}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "7-2", "title": "Article 7-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Toute demande d'effacement doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. Cette demande est directement adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent, qui est celui de la juridiction dans le ressort de laquelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e la proc\u00e9dure ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cet enregistrement. Elle peut \u00e9galement \u00eatre adress\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9, qui la transmet au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent.   Le magistrat comp\u00e9tent fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande soit par lui-m\u00eame, soit par le procureur de la R\u00e9publique du domicile de l'int\u00e9ress\u00e9.   A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, ou si le magistrat n'ordonne pas l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut saisir aux m\u00eames fins le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans un d\u00e9lai de dix jours, \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la r\u00e9ception par le requ\u00e9rant de la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe.   Apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue par ordonnance motiv\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception ou de la d\u00e9claration au greffe de la demande d'effacement form\u00e9e devant lui. L'ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.   Faute pour le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de statuer dans le d\u00e9lai de deux mois ou en cas d'ordonnance refusant l'effacement, l'int\u00e9ress\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ou de la notification \u00e0 la personne de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9claration au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, sa contestation doit \u00eatre motiv\u00e9e.   En cas d'ordonnance prescrivant l'effacement, le procureur de la R\u00e9publique peut \u00e9galement, dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de la notification de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, contester cette d\u00e9cision devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Cette contestation suspend l'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision.   Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue, apr\u00e8s avoir sollicit\u00e9 les r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur g\u00e9n\u00e9ral, par une ordonnance motiv\u00e9e, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la lettre recommand\u00e9e ou de la d\u00e9claration au greffe par le requ\u00e9rant, ou de la date de la contestation par le procureur de la R\u00e9publique de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Cette ordonnance est notifi\u00e9e au procureur de la R\u00e9publique et, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Elle ne peut faire l'objet d'un pourvoi en cassation que si elle ne satisfait pas, en la forme, aux conditions essentielles de son existence l\u00e9gale.", "content_length": 3205}], "id": "7-2", "no": 7.2}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fonctionnaires et militaires individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s des services d'identit\u00e9 judiciaire de la police nationale, du       service central de renseignement criminel de la gendarmerie nationale  ainsi que des unit\u00e9s de recherches de la gendarmerie nationale peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations contenues dans le traitement : 1\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale, ou des agents des douanes habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires en vertu des  dispositions de l'article 28-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 2\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 judiciaire, des fonctionnaires de la police ou des militaires de la gendarmerie dans le cadre des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pr\u00e9vues aux  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ; 3\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des dispositions des articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 4\u00b0 Pour proc\u00e9der aux op\u00e9rations d'identification \u00e0 la demande des officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale en vertu des  dispositions de l'article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1694}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "8-1", "title": "Article 8-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale et les agents des douanes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation en vue des finalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans le cadre et pour les besoins exclusifs des proc\u00e9dures judiciaires dont ils sont saisis.  II.-Les officiers de police judiciaire de la police nationale ou de la gendarmerie nationale sont destinataires des r\u00e9sultats des op\u00e9rations d'identification dont ils ont demand\u00e9 la r\u00e9alisation \u00e0 raison de leurs attributions, dans le cadre et pour les besoins exclusifs :  1\u00b0 Des recherches aux fins d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es effectu\u00e9es en application des  articles L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et  87 du code civil et du  d\u00e9cret n\u00b0 2012-125 du 30 janvier 2012 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure extrajudiciaire d'identification des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ;  2\u00b0 Des proc\u00e9dures d'identification pr\u00e9vues aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile dont ils sont saisis ;  3\u00b0 Des mesures de v\u00e9rification d'identit\u00e9 de l' article 78-3 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale .", "content_length": 1253}], "id": "8-1", "no": 8.1}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le fichier pr\u00e9vu au pr\u00e9sent d\u00e9cret ne peut faire l'objet d'aucune interconnexion, rapprochement ou d'aucune autre forme de mise en relation        avec un autre traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 l'exception du traitement vis\u00e9 \u00e0 l' article 48-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale aux seules fins d'alimentation et de mise \u00e0 jour du fichier pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent d\u00e9cret..", "content_length": 385}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "9-1", "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Par d\u00e9rogation aux articles 8 et 9, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le fichier automatis\u00e9 des empreintes digitales, \u00e0 l'exclusion de celles enregistr\u00e9es au titre du 6\u00b0 de l'article 3, peuvent \u00eatre consult\u00e9es, en vue notamment de faire l'objet de rapprochements, par les agents d'organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou par les agents des services de police ou de justice d'Etats \u00e9trangers, aux fins et dans les conditions pr\u00e9vues : ", "content_length": 466}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Par le trait\u00e9 relatif \u00e0 l'approfondissement de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re, notamment en vue de lutter contre le terrorisme, la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et la migration ill\u00e9gale, sign\u00e9 \u00e0 Pr\u00fcm le 27 mai 2005 ; ", "content_length": 220}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Par tout acte pris en application du titre V du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et poursuivant des buts analogues, en tout ou partie, \u00e0 ceux du trait\u00e9 mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Par tout engagement liant, aux fins et dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, la France \u00e0 des organismes internationaux ou \u00e0 des Etats \u00e9trangers, lorsque ces organismes et ces Etats assurent \u00e0 la vie priv\u00e9e, aux libert\u00e9s et aux droits fondamentaux des personnes \u00e0 l'\u00e9gard de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel un niveau de protection suffisant au sens de l'article 68 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 505}], "id": "9-1", "no": 9.1}, {"section": "9-2", "title": "Article 9-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res pr\u00e9vues par les actes et accords mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 9-1, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en vertu de ces dispositions : ", "content_length": 169}, {"no": 2, "content": " 1\u00b0 Sont le fait d'agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par les organismes internationaux ou Etats requ\u00e9rants ; ", "content_length": 117}, {"no": 3, "content": " 2\u00b0 Font l'objet, de la part de ces agents, de demandes pr\u00e9alables motiv\u00e9es ; ", "content_length": 78}, {"no": 4, "content": " 3\u00b0 Donnent lieu \u00e0 la mise en place, par le gestionnaire du traitement, d'un dispositif permettant de retracer, par enregistrement informatique, la consultation du fichier. ", "content_length": 173}], "id": "9-2", "no": 9.2}, {"section": "9-3", "title": "Article 9-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1777 du 30 d\u00e9cembre 2020, est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, sous r\u00e9serve des  adaptations suivantes :", "content_length": 228}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 en Nouvelle-Cal\u00e9donie :", "content_length": 69}, {"no": 3, "content": "a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 362-1 du code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ;", "content_length": 188}, {"no": 4, "content": "b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 du 20 mars 2002 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;", "content_length": 320}, {"no": 5, "content": "2\u00b0 Pour l'application des articles 8 et 8-1 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  9 et  11 de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;", "content_length": 387}, {"no": 6, "content": "3\u00b0 Pour l'application des articles 3,8 et 8-1 dans les \u00eeles Wallis et Futuna :", "content_length": 78}, {"no": 7, "content": "a) La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article L. 2223-42 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l' article 814-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 167}, {"no": 8, "content": "b) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  L. 611-1-1 ,  L. 611-3 et  L. 611-4 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux articles  8 et  10 de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna.", "content_length": 329}], "id": "9-3", "no": 9.3}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "     Le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur, charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 326}], "id": "10", "no": 10.0}]}]