[{"source": "2016-10-14", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2016-10-14", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2016-10-14", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et de permettre :", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "- l'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ;- la d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ;- la consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 350}, {"no": 3, "content": "Il permet par ailleurs le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 84}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 111}, {"no": 2, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 822}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 348}, {"no": 4, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 1123}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;5\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.II. - Les interrogations effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 628}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es 1 an.", "content_length": 422}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel trait\u00e9es sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement et de la gestion des patrimoines priv\u00e9s.", "content_length": 214}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits pr\u00e9vus \u00e0 la section 2 du chapitre V de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s du centre des finances publiques comp\u00e9tent.", "content_length": 145}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-01-20", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2017-01-20", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2017-01-20", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et de permettre :", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "- l'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ;- la d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ;- la consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 350}, {"no": 3, "content": "Il permet par ailleurs le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 84}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 33}, {"no": 3, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;", "content_length": 59}, {"no": 4, "content": "- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 231}, {"no": 5, "content": "- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;", "content_length": 115}, {"no": 6, "content": "- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;", "content_length": 154}, {"no": 7, "content": "- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 293}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;", "content_length": 251}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 97}, {"no": 10, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 449}, {"no": 11, "content": "- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 392}, {"no": 12, "content": "- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 282}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;", "content_length": 238}, {"no": 14, "content": "5\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.", "content_length": 115}, {"no": 15, "content": "II. - Les interrogations et les actions effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 290}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.", "content_length": 350}, {"no": 2, "content": "II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es au maximum trois ans.", "content_length": 88}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement et de la gestion des patrimoines priv\u00e9s. Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont l'encadrement, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et les agents habilit\u00e9s \u00e0 consulter les traces. ", "content_length": 395}, {"no": 2, "content": "II.-En application des dispositions de l'article L. 151 B du livre des proc\u00e9dures fiscales, sont destinataires des donn\u00e9es strictement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mission : ", "content_length": 164}, {"no": 3, "content": "-les notaires charg\u00e9s d'\u00e9tablir l'actif successoral en vue du r\u00e8glement de la succession pour laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s afin d'identifier l'ensemble des contrats de capitalisation souscrits par le d\u00e9funt ;", "content_length": 209}, {"no": 4, "content": "-les notaires mandat\u00e9s par le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9ventuel d'un contrat d'assurance sur la vie dont le d\u00e9funt \u00e9tait l'assur\u00e9, afin d'obtenir communication des informations relatives aux contrats dont le mandant est identifi\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 237}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes et \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s.", "content_length": 205}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s du centre des finances publiques comp\u00e9tent.", "content_length": 142}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-04-29", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2017-04-29", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2017-04-29", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et de permettre :", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "- l'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations par les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement, et par les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code mon\u00e9taire et financier ;\n- la d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ;\n- la consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 534}, {"no": 3, "content": "Il permet par ailleurs le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 84}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 33}, {"no": 3, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;", "content_length": 59}, {"no": 4, "content": "- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 231}, {"no": 5, "content": "- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;", "content_length": 115}, {"no": 6, "content": "- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;", "content_length": 154}, {"no": 7, "content": "- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 293}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;", "content_length": 251}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 97}, {"no": 10, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 449}, {"no": 11, "content": "- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 392}, {"no": 12, "content": "- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 282}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;", "content_length": 238}, {"no": 14, "content": "5\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.", "content_length": 115}, {"no": 15, "content": "II. - Les interrogations et les actions effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 290}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.", "content_length": 350}, {"no": 2, "content": "II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es au maximum trois ans.", "content_length": 88}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement et de la gestion des patrimoines priv\u00e9s.", "content_length": 218}, {"no": 2, "content": "Sont \u00e9galement destinataires des informations vis\u00e9es au I de l'article 3 les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, en application des dispositions de l'article L. 561-27 du code mon\u00e9taire et financier.", "content_length": 232}, {"no": 3, "content": "Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont l'encadrement, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et les agents habilit\u00e9s \u00e0 consulter les traces.", "content_length": 175}, {"no": 4, "content": "II.-En application des dispositions de l'article L. 151 B du livre des proc\u00e9dures fiscales, sont destinataires des donn\u00e9es strictement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mission :", "content_length": 163}, {"no": 5, "content": "-les notaires charg\u00e9s d'\u00e9tablir l'actif successoral en vue du r\u00e8glement de la succession pour laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s afin d'identifier l'ensemble des contrats de capitalisation souscrits par le d\u00e9funt ;", "content_length": 209}, {"no": 6, "content": "-les notaires mandat\u00e9s par le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9ventuel d'un contrat d'assurance sur la vie dont le d\u00e9funt \u00e9tait l'assur\u00e9, afin d'obtenir communication des informations relatives aux contrats dont le mandant est identifi\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 237}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes et \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s.", "content_length": 205}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s du centre des finances publiques comp\u00e9tent.", "content_length": 142}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-08-04", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2017-08-04", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2017-08-04", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et de permettre :", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "- l'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations par les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement,  par les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du  code de proc\u00e9dure p\u00e9nale et par les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code mon\u00e9taire et financier ; \n- la d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ; \n- la consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 720}, {"no": 3, "content": "Il permet par ailleurs le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 84}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 33}, {"no": 3, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;", "content_length": 59}, {"no": 4, "content": "- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 231}, {"no": 5, "content": "- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;", "content_length": 115}, {"no": 6, "content": "- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;", "content_length": 154}, {"no": 7, "content": "- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 293}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;", "content_length": 251}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 97}, {"no": 10, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 449}, {"no": 11, "content": "- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 392}, {"no": 12, "content": "- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 282}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;", "content_length": 238}, {"no": 14, "content": "5\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.", "content_length": 115}, {"no": 15, "content": "II. - Les interrogations et les actions effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 290}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.", "content_length": 350}, {"no": 2, "content": "II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es au maximum trois ans.", "content_length": 88}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement et de la gestion des patrimoines priv\u00e9s.", "content_length": 218}, {"no": 2, "content": "Sont \u00e9galement destinataires des informations vis\u00e9es au I de l'article 3 les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, en application des dispositions de l'article L. 561-27 du code mon\u00e9taire et financier et les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, en application des  dispositions de l'article L. 135 ZC du livre des proc\u00e9dures fiscales.", "content_length": 403}, {"no": 3, "content": "Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont l'encadrement, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et les agents habilit\u00e9s \u00e0 consulter les traces.", "content_length": 175}, {"no": 4, "content": "II.-En application des dispositions de l'article L. 151 B du livre des proc\u00e9dures fiscales, sont destinataires des donn\u00e9es strictement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mission :", "content_length": 163}, {"no": 5, "content": "-les notaires charg\u00e9s d'\u00e9tablir l'actif successoral en vue du r\u00e8glement de la succession pour laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s afin d'identifier l'ensemble des contrats de capitalisation souscrits par le d\u00e9funt ;", "content_length": 209}, {"no": 6, "content": "-les notaires mandat\u00e9s par le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9ventuel d'un contrat d'assurance sur la vie dont le d\u00e9funt \u00e9tait l'assur\u00e9, afin d'obtenir communication des informations relatives aux contrats dont le mandant est identifi\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 237}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes et \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s.", "content_length": 205}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s du centre des finances publiques comp\u00e9tent.", "content_length": 142}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2017-11-10", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2017-11-10", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2017-11-10", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. ", "content_length": 183}, {"no": 2, "content": "Il permet : ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 L'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations par :", "content_length": 33}, {"no": 4, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement ;", "content_length": 111}, {"no": 5, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 180}, {"no": 6, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code mon\u00e9taire et financier ;", "content_length": 177}, {"no": 7, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique ; ", "content_length": 244}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 La consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ; ", "content_length": 168}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 La d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ; ", "content_length": 45}, {"no": 10, "content": "4\u00b0 Le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 64}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 33}, {"no": 3, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;", "content_length": 59}, {"no": 4, "content": "- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 231}, {"no": 5, "content": "- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;", "content_length": 115}, {"no": 6, "content": "- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;", "content_length": 154}, {"no": 7, "content": "- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 293}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;", "content_length": 251}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 97}, {"no": 10, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 449}, {"no": 11, "content": "- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 392}, {"no": 12, "content": "- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 282}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;", "content_length": 238}, {"no": 14, "content": "5\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.", "content_length": 115}, {"no": 15, "content": "II. - Les interrogations et les actions effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 290}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.", "content_length": 350}, {"no": 2, "content": "II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es au maximum trois ans.", "content_length": 88}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement et de la gestion des patrimoines priv\u00e9s. ", "content_length": 219}, {"no": 2, "content": "Sont \u00e9galement destinataires des informations vis\u00e9es au I de l'article 3 :", "content_length": 74}, {"no": 3, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, en application des dispositions de l'article L. 561-27 du code mon\u00e9taire et financier ; -les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, en application des dispositions de l'article L. 135 ZC du livre des proc\u00e9dures fiscales ; -les agents habilit\u00e9s de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, en application des dispositions de l'article L. 135 ZG du livre des proc\u00e9dures fiscales. ", "content_length": 505}, {"no": 4, "content": "Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont l'encadrement, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et les agents habilit\u00e9s \u00e0 consulter les traces. ", "content_length": 176}, {"no": 5, "content": "II.-En application des dispositions de l'article L. 151 B du livre des proc\u00e9dures fiscales, sont destinataires des donn\u00e9es strictement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mission :", "content_length": 163}, {"no": 6, "content": "-les notaires charg\u00e9s d'\u00e9tablir l'actif successoral en vue du r\u00e8glement de la succession pour laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s afin d'identifier l'ensemble des contrats de capitalisation souscrits par le d\u00e9funt ;", "content_length": 209}, {"no": 7, "content": "-les notaires mandat\u00e9s par le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9ventuel d'un contrat d'assurance sur la vie dont le d\u00e9funt \u00e9tait l'assur\u00e9, afin d'obtenir communication des informations relatives aux contrats dont le mandant est identifi\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 237}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes et \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s.", "content_length": 205}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits pr\u00e9vus par les articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s du centre des finances publiques comp\u00e9tent.", "content_length": 142}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}, {"source": "2021-06-20", "id": "JORFTEXT000033227440", "published": "2021-06-20", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033227440/2021-06-20", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 Ficovie est mis en \u0153uvre \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.", "content_length": 138}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement a pour finalit\u00e9 de recenser, sur support informatique, les d\u00e9clarations des contrats et placements pr\u00e9vues aux I et II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.", "content_length": 182}, {"no": 2, "content": "Il permet :", "content_length": 11}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 L'acc\u00e8s aux d\u00e9clarations par :", "content_length": 33}, {"no": 4, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques aux fins de contr\u00f4le et de recouvrement ;", "content_length": 111}, {"no": 5, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, dans le cadre de leurs missions de contr\u00f4le et de recouvrement et leurs missions d\u00e9volues par les dispositions du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 220}, {"no": 6, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code mon\u00e9taire et financier ;", "content_length": 177}, {"no": 7, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique ;", "content_length": 243}, {"no": 8, "content": "-les agents des services fiscaux habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  \n-les officiers de police judiciaire de la police nationale et de la gendarmerie nationale habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  \n-les assistants sp\u00e9cialis\u00e9s habilit\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s ou mis \u00e0 disposition par l'administration fiscale en application de l'article 706 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues ;  \n-les agents de contr\u00f4le habilit\u00e9s de l'inspection du travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 8112-1 du code du travail, les agents des organismes mentionn\u00e9s aux articles L. 213-1 et L. 752-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et ceux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 724-7 du code rural et de la p\u00eache maritime, dans le cadre de leurs missions de contr\u00f4le et de recouvrement portant sur les infractions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 8211-1 du code du travail ;  \n-les agents habilit\u00e9s des organismes mentionn\u00e9s aux articles L. 211-1, L. 212-1, L. 215-1, L. 222-1-1, L. 752-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et ceux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 724-7 du code rural et de la p\u00eache maritime, dans le cadre de leurs missions de contr\u00f4le et de recouvrement portant sur les infractions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 114-16-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;  \n-les agents habilit\u00e9s de l'agence de gestion et de recouvrement des avoirs saisis et confisqu\u00e9s dans le cadre des missions qui leur sont d\u00e9volues par les dispositions du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 1651}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 La consultation des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion de certains patrimoines priv\u00e9s pour les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ;", "content_length": 167}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 La d\u00e9tection des contrats en d\u00e9sh\u00e9rence ;", "content_length": 44}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 La gestion des demandes des tiers autoris\u00e9s ;", "content_length": 48}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Le suivi statistique et le suivi des d\u00e9p\u00f4ts des d\u00e9clarations.", "content_length": 64}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives trait\u00e9es sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification :", "content_length": 33}, {"no": 3, "content": "- de l'organisme : nom ou raison sociale et domiciliation ;", "content_length": 59}, {"no": 4, "content": "- des souscripteurs : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 231}, {"no": 5, "content": "- de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, date de d\u00e9c\u00e8s, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP ;", "content_length": 115}, {"no": 6, "content": "- des ayants droit en cas de d\u00e9c\u00e8s du souscripteur n'entra\u00eenant pas le d\u00e9nouement du contrat : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe et domicile ;", "content_length": 154}, {"no": 7, "content": "- des b\u00e9n\u00e9ficiaires en cas de d\u00e9nouement du contrat ou placement par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9 : nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, sexe, domicile, num\u00e9ro SPI et num\u00e9ro ITIP pour les personnes physiques, raison sociale, adresse du si\u00e8ge et num\u00e9ro SIREN ou num\u00e9ro RNA pour les personnes morales ;", "content_length": 293}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au contrat ou placement : nature, date de souscription, r\u00e9f\u00e9rence ou num\u00e9ro de police, en cas de d\u00e9nouement date et cause du d\u00e9nouement et, s'agissant des contrats d'assurance vie, leur caract\u00e8re rachetable ou non rachetable ;", "content_length": 251}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es \u00e0 d\u00e9clarer en application du II de l'article 1649 ter du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts :", "content_length": 97}, {"no": 10, "content": "- pour les contrats de capitalisation, quelle que soit leur date de souscription, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration et la valeur de rachat \u00e0 cette m\u00eame date, lorsque cette valeur ou ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 la m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 449}, {"no": 11, "content": "- pour les contrats d'assurance vie rachetables, quelle que soit leur date de souscription, la valeur de rachat au 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque cette valeur est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 500 \u20ac. Les montants des \u00e9ventuels capitaux garantis \u00e0 cette m\u00eame date, y compris sous forme de rente, peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s s'ils sont sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 ce montant ;", "content_length": 392}, {"no": 12, "content": "- pour les contrats d'assurance vie non rachetables souscrits depuis le 20 novembre 1991, le montant cumul\u00e9 des primes vers\u00e9es entre le soixante-dixi\u00e8me anniversaire du souscripteur et le 1er janvier de l'ann\u00e9e de la d\u00e9claration, lorsque ce montant est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 7 500 \u20ac ;", "content_length": 282}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification des tiers autoris\u00e9s ; ", "content_length": 54}, {"no": 14, "content": "5\u00b0 En cas de d\u00e9nouement du contrat d'assurance vie par d\u00e9c\u00e8s de l'assur\u00e9, les donn\u00e9es pr\u00e9vues aux articles 292 B et 306-0 F de l'annexe II au code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ainsi que celles pr\u00e9vues au II de l'article 370 C de cette m\u00eame annexe ;", "content_length": 238}, {"no": 15, "content": "6\u00b0 En cas de versement \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations de sommes, la date et le montant des sommes vers\u00e9es.", "content_length": 115}, {"no": 16, "content": "II. - Les interrogations et les actions effectu\u00e9es par les utilisateurs font l'objet d'une journalisation qui se traduit par la conservation, pour chaque connexion, des \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'auteur, des r\u00e9f\u00e9rences et de la nature des actions effectu\u00e9es ainsi que des date et heure.", "content_length": 290}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la trenti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration de d\u00e9nouement, sauf dans le cas de versements de sommes \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations pour lesquelles les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la vingti\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de ce versement.", "content_length": 350}, {"no": 2, "content": "II. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont conserv\u00e9es au maximum trois ans.", "content_length": 88}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 sont les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en charge du contr\u00f4le, du recouvrement, de la gestion des patrimoines priv\u00e9s et de la gestion des demandes des tiers autoris\u00e9s.", "content_length": 266}, {"no": 2, "content": "Sont \u00e9galement destinataires des informations vis\u00e9es au I de l'article 3 :", "content_length": 74}, {"no": 3, "content": "-les agents habilit\u00e9s de la cellule de renseignement financier nationale, en application des dispositions de l'article L. 561-27 du code mon\u00e9taire et financier ;\n-les agents habilit\u00e9s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects, en application des dispositions des articles L. 135 ZC et L. 135 ZL du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, en application des dispositions de l'article L. 135 ZG du livre des proc\u00e9dures fiscales ;", "content_length": 518}, {"no": 4, "content": "-les agents des services fiscaux habilit\u00e9s \u00e0 effectuer des enqu\u00eates judiciaires, en application des dispositions de l'article L. 135 ZC du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les officiers de police judiciaire de la police nationale et de la gendarmerie nationale habilit\u00e9s, en application des dispositions de l'article L. 135 ZG du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s de la caisse primaire d'assurance maladie, en application des dispositions de l'article L. 134 D du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s des caisses d'allocations familiales, en application des dispositions de l'article L. 134 D du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s des caisses g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 sociale, en application des dispositions des articles L. 134 D et L. 135 ZK du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole, en application des dispositions des articles L. 134 D et L. 135 ZK du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s des caisses d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail, en application des dispositions de l'article L. 134 D du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s de la caisse nationale d'assurance vieillesse, en application des dispositions de l'article L. 134 D du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents de contr\u00f4le habilit\u00e9s de l'inspection du travail, en application des dispositions de l'article L. 135 ZK du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents des unions de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et d'allocation familiales habilit\u00e9s, en application des dispositions de l'article L. 135 ZK du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les assistants sp\u00e9cialis\u00e9s habilit\u00e9s d\u00e9tach\u00e9 ou mis \u00e0 disposition par l'administration fiscale habilit\u00e9s, en application des dispositions de l'article L. 135 ZJ du livre des proc\u00e9dures fiscales ;\n-les agents habilit\u00e9s de l'agence de gestion et de recouvrement des avoirs saisis et confisqu\u00e9s, en application des  dispositions de l'article 92 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 de finances pour 2020.", "content_length": 2091}, {"no": 5, "content": "Les destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 3 sont l'encadrement, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et les agents habilit\u00e9s \u00e0 consulter les traces.", "content_length": 175}, {"no": 6, "content": "II.-En application des dispositions de l'article L. 151 B du livre des proc\u00e9dures fiscales, sont destinataires des donn\u00e9es strictement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mission :", "content_length": 163}, {"no": 7, "content": "-les notaires charg\u00e9s d'\u00e9tablir l'actif successoral en vue du r\u00e8glement de la succession pour laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s afin d'identifier l'ensemble des contrats de capitalisation souscrits par le d\u00e9funt ;", "content_length": 209}, {"no": 8, "content": "-les notaires mandat\u00e9s par le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9ventuel d'un contrat d'assurance sur la vie dont le d\u00e9funt \u00e9tait l'assur\u00e9, afin d'obtenir communication des informations relatives aux contrats dont le mandant est identifi\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 237}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement re\u00e7oit du r\u00e9f\u00e9rentiel des personnes physiques et morales de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, d\u00e9nomm\u00e9 PERS, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'identification des personnes et \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s.", "content_length": 205}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s, de rectification, d'effacement et \u00e0 la limitation du traitement, mentionn\u00e9s aux articles 15,16,17 et 18 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 s'exercent aupr\u00e8s des services des imp\u00f4ts des particuliers. La demande peut \u00eatre effectu\u00e9e par courrier, par courriel via la messagerie s\u00e9curis\u00e9e de son espace personnel ou directement \u00e0 l'accueil du service des imp\u00f4ts des particuliers.", "content_length": 440}, {"no": 2, "content": "La qualit\u00e9 de la personne concern\u00e9e d\u00e9termine les donn\u00e9es pour lesquelles elle peut exercer son droit d'acc\u00e8s, dans la limite du droit des tiers et des secrets prot\u00e9g\u00e9s par la loi :", "content_length": 181}, {"no": 3, "content": "-le souscripteur et l'assur\u00e9 ont acc\u00e8s \u00e0 l'ensemble des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article 3 ; \n-le b\u00e9n\u00e9ficiaire a acc\u00e8s \u00e0 l'ensemble des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article 3, \u00e0 l'exception des informations relatives aux ayants droit, ainsi qu'\u00e0 l'ensemble des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du I de l'article 3.", "content_length": 319}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement susvis\u00e9 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 113}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- Arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2016  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8", "content_length": 142}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 152}], "id": "10", "no": 10.0}]}]