[{"source": "2010-05-31", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2010-05-31", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2010-05-31", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es au I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e. II. \u2015 Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : 1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; 2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; 4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. III. \u2015 Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : 1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; 3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; 4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; 5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; 6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; 7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; 8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; 9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. IV. \u2015 Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; 2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; 3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; 4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; 5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re non ex\u00e9cut\u00e9, en application du II de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins d'un an en application du 8\u00b0 du II de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; 8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 513-4, L. 523-3, L. 523-4 ou L. 523-5 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.V. \u2015 En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 24 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 5269}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale exer\u00e7ant des missions de police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e : 1\u00b0 Par les agents charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques et direction de la modernisation et de l'action territoriale), individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques et le directeur de la modernisation et de l'action territoriale ; 2\u00b0 Par les agents charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire dans les pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet. En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale.", "content_length": 1420}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : 1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services d\u00e9concentr\u00e9s de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; 2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale exer\u00e7ant des missions de police judiciaire individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; 3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; 4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques et direction de la modernisation de l'action territoriale) individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques ou le directeur de la modernisation de l'Etat et de l'action territoriale ; 5\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'immigration individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'immigration ; 6\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet. II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : 1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; 2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 24 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e.", "content_length": 2591}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 24 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 271}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e, \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 681}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur tout le territoire de la R\u00e9publique.", "content_length": 73}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2013-08-18", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2013-08-18", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2013-08-18", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. \u2015 Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ;  2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ;  4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 549}, {"no": 4, "content": "III. \u2015 Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 5, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ;  3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ;  4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ;  5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ;  6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ;  7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ;  8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ;  9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 1901}, {"no": 6, "content": "IV. \u2015 Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ;  2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ;  3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ;  4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ;  5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 1087}, {"no": 8, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 9, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ;  8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. ", "content_length": 642}, {"no": 10, "content": "V. \u2015 En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; ", "content_length": 415}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire. ", "content_length": 240}, {"no": 7, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues.  Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ;  4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 903}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2013-745 du 14 ao\u00fbt 2013, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 188}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Pour son application \u00e0 Mayotte, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-373 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers \u00e0 Mayotte ; ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2014-05-12", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2014-05-12", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2014-05-12", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. \u2015 Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ;  2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ;  4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 549}, {"no": 4, "content": "III. \u2015 Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 5, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ;  3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ;  4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ;  5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ;  6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ;  7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ;  8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ;  9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 1901}, {"no": 6, "content": "IV. \u2015 Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ;  2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ;  3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ;  4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ;  5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 1087}, {"no": 8, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 9, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ;  8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. ", "content_length": 642}, {"no": 10, "content": "V. \u2015 En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire. ", "content_length": 240}, {"no": 7, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 11, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 274}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2013-745 du 14 ao\u00fbt 2013, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 188}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Pour son application \u00e0 Mayotte, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-373 du 26 avril 2000 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers \u00e0 Mayotte ; ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2014-05-26", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2014-05-26", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2014-05-26", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. \u2015 Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ;  2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;  3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ;  4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 549}, {"no": 4, "content": "III. \u2015 Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 5, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ;  3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ;  4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ;  5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ;  6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ;  7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ;  8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ;  9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 1901}, {"no": 6, "content": "IV. \u2015 Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ;  2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ;  3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ;  4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ;  5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 1087}, {"no": 8, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 9, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ;  8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;  9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. ", "content_length": 642}, {"no": 10, "content": "V. \u2015 En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire. ", "content_length": 240}, {"no": 7, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 11, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 274}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2013-745 du 14 ao\u00fbt 2013, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 188}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2015-02-16", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2015-02-16", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2015-02-16", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; ", "content_length": 109}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ", "content_length": 266}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; ", "content_length": 91}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 390}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; ", "content_length": 298}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; ", "content_length": 87}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; ", "content_length": 125}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; ", "content_length": 293}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; ", "content_length": 155}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; ", "content_length": 195}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; ", "content_length": 215}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 135}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; ", "content_length": 137}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; ", "content_length": 114}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; ", "content_length": 276}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; ", "content_length": 331}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 236}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; ", "content_length": 266}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 169}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 166}, {"no": 28, "content": " 11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 292}, {"no": 29, "content": " 12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire. ", "content_length": 240}, {"no": 7, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 11, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 274}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2015-174 du 13 f\u00e9vrier 2015 portant am\u00e9lioration des \u00e9changes d'information dans le cadre de la lutte contre le terrorisme, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 286}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2015-06-13", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2015-06-13", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2015-06-13", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; ", "content_length": 109}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ", "content_length": 266}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; ", "content_length": 91}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 390}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; ", "content_length": 298}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; ", "content_length": 87}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; ", "content_length": 125}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; ", "content_length": 293}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; ", "content_length": 155}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; ", "content_length": 195}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; ", "content_length": 215}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 135}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; ", "content_length": 137}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; ", "content_length": 114}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; ", "content_length": 276}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; ", "content_length": 331}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 236}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; ", "content_length": 266}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 169}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 166}, {"no": 28, "content": " 11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 292}, {"no": 29, "content": " 12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire ; ", "content_length": 241}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure. ", "content_length": 218}, {"no": 8, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 9, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 10, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 11, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 12, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 13, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 274}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2015-648 du 10 juin 2015 relatif \u00e0 l'acc\u00e8s au traitement d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires et au fichier des personnes recherch\u00e9es, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 286}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2015-10-24", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2015-10-24", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2015-10-24", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; ", "content_length": 109}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ", "content_length": 266}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; ", "content_length": 91}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 390}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; ", "content_length": 298}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; ", "content_length": 87}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; ", "content_length": 125}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; ", "content_length": 293}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; ", "content_length": 155}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; ", "content_length": 195}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; ", "content_length": 215}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 135}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; ", "content_length": 137}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; ", "content_length": 114}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; ", "content_length": 276}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; ", "content_length": 331}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 236}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; ", "content_length": 266}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 169}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 166}, {"no": 28, "content": " 11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 292}, {"no": 29, "content": " 12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire ; ", "content_length": 241}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 218}, {"no": 8, "content": "7\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \"Unit\u00e9 Information Passagers\" et rattach\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'unit\u00e9. ", "content_length": 210}, {"no": 9, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 10, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 11, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 12, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 13, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 14, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes.", "content_length": 274}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e,              \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 821}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique                               dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2015-1328 du 21 octobre 2015 portant modification de l' article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-569 du 28 mai 2010 relatif au fichier des personnes recherch\u00e9es et des articles R. 232-14 et R. 232-15 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 414}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2016-05-30", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2016-05-30", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2016-05-30", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab fichier des personnes recherch\u00e9es \u00bb. Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives.", "content_length": 573}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; ", "content_length": 109}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ", "content_length": 266}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; ", "content_length": 91}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 390}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; ", "content_length": 298}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; ", "content_length": 87}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; ", "content_length": 125}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; ", "content_length": 293}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; ", "content_length": 155}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; ", "content_length": 195}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; ", "content_length": 215}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 135}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; ", "content_length": 137}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; ", "content_length": 114}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; ", "content_length": 276}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; ", "content_length": 331}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 236}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; ", "content_length": 266}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 169}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 166}, {"no": 28, "content": " 11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 292}, {"no": 29, "content": " 12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire ; ", "content_length": 241}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 218}, {"no": 8, "content": "7\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \"Unit\u00e9 Information Passagers\" et rattach\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'unit\u00e9. ", "content_length": 210}, {"no": 9, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 10, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 11, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 12, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 13, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 14, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes ;", "content_length": 275}, {"no": 15, "content": "5\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes. ", "content_length": 253}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e, \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes et du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 907}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique                               dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2015-1328 du 21 octobre 2015 portant modification de l' article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-569 du 28 mai 2010 relatif au fichier des personnes recherch\u00e9es et des articles R. 232-14 et R. 232-15 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 414}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2016-11-14", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2016-11-14", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2016-11-14", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " \t\t\t\t\tLe ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \"fichier des personnes recherch\u00e9es\".", "content_length": 260}, {"no": 2, "content": " \t\t\t\t\t Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou des missions administratives ainsi que par les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier. ", "content_length": 423}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. ", "content_length": 152}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire : ", "content_length": 225}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ; ", "content_length": 109}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; ", "content_length": 266}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ; ", "content_length": 91}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es. ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 102}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 390}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ; ", "content_length": 298}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ; ", "content_length": 87}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ; ", "content_length": 125}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ; ", "content_length": 293}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ; ", "content_length": 155}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 Les personnes disparues faisant l'objet de recherches \u00e0 la demande d'un membre de leur famille, l'adresse des int\u00e9ress\u00e9s n'\u00e9tant communiqu\u00e9e, en cas de d\u00e9couverte, qu'avec leur consentement ; ", "content_length": 195}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ; ", "content_length": 215}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport. ", "content_length": 135}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes : ", "content_length": 113}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ; ", "content_length": 137}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ; ", "content_length": 114}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ; ", "content_length": 276}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ; ", "content_length": 331}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 236}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ; ", "content_length": 207}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re pris depuis moins de trois ans en application de l'article L. 533-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, alors m\u00eame que la mesure de reconduite a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e ; ", "content_length": 266}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; ", "content_length": 169}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 166}, {"no": 28, "content": " 11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 292}, {"no": 29, "content": " 12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes : 1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Le signalement et la photographie ; 3\u00b0 Les motifs de la recherche ; 4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte. La photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale. L'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 835}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5. II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet. ", "content_length": 768}, {"no": 2, "content": " En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale. ", "content_length": 214}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es : ", "content_length": 249}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ; ", "content_length": 410}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ; ", "content_length": 487}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ; ", "content_length": 275}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage et au permis de conduire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou le pr\u00e9fet ; ", "content_length": 347}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire ; ", "content_length": 241}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 219}, {"no": 8, "content": "7\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \" Unit\u00e9 Information Passagers \" et rattach\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'unit\u00e9 ; ", "content_length": 213}, {"no": 9, "content": "8\u00b0 Les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur du service. ", "content_length": 170}, {"no": 10, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales : ", "content_length": 135}, {"no": 11, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ; ", "content_length": 31}, {"no": 12, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; ", "content_length": 202}, {"no": 13, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues. ", "content_length": 335}, {"no": 14, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ; ", "content_length": 292}, {"no": 15, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes ; ", "content_length": 276}, {"no": 16, "content": "5\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes.", "content_length": 252}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e, \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes et du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 907}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : 1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 13\u00b0 du I de l'article 23 de la loi du 18 mars 2003 susvis\u00e9e ; 2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Pour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 840}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1523 du 10 novembre 2016 relatif \u00e0 la lutte contre le financement du terrorisme, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes : ", "content_length": 248}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Abrog\u00e9 ; ", "content_length": 12}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 191}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna : ", "content_length": 57}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 133}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ; ", "content_length": 91}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ; ", "content_length": 275}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ; ", "content_length": 45}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise : ", "content_length": 49}, {"no": 12, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ; ", "content_length": 163}, {"no": 13, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 14, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ; ", "content_length": 267}, {"no": 15, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 16, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie : ", "content_length": 48}, {"no": 18, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; ", "content_length": 162}, {"no": 19, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ; ", "content_length": 101}, {"no": 20, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ", "content_length": 266}, {"no": 21, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ; ", "content_length": 132}, {"no": 22, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ; ", "content_length": 106}, {"no": 23, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2017-08-04", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2017-08-04", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2017-08-04", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \"fichier des personnes recherch\u00e9es\".", "content_length": 254}, {"no": 2, "content": "Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches, les surveillances et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou de police administrative ainsi que par les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier. \n Ce traitement peut faire l'objet d'une consultation lors de la r\u00e9alisation des enqu\u00eates administratives pr\u00e9vues aux articles L. 114-1, L. 114-2 et L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ou lors de l'instruction des demandes relatives \u00e0 l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage, aux visas, aux armes et munitions et aux permis de conduire.", "content_length": 831}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.", "content_length": 151}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire :", "content_length": 224}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ;", "content_length": 108}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 265}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ;", "content_length": 90}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es.", "content_length": 79}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes :", "content_length": 101}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 389}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ;", "content_length": 297}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ;", "content_length": 86}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ;", "content_length": 124}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ;", "content_length": 292}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ;", "content_length": 154}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 (Abrog\u00e9) ;", "content_length": 13}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ;", "content_length": 214}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport.", "content_length": 134}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes :", "content_length": 112}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ;", "content_length": 136}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ;", "content_length": 113}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ;", "content_length": 275}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ;", "content_length": 330}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 235}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ;", "content_length": 206}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais en application de l'article L. 511-3-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ;", "content_length": 233}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 168}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 165}, {"no": 28, "content": "11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 290}, {"no": 29, "content": "12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "13\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une interdiction de s\u00e9jour dans tout ou partie d'un d\u00e9partement en application du 3\u00b0 de l'article 5 de la loi n\u00b0 55-385 du 3 avril 1955 modifi\u00e9e relative \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence ; \n14\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'une interdiction de se trouver en relation avec certaines personnes, en application de l'article 6 de la loi du 3 avril 1955 pr\u00e9cit\u00e9e ; \n15\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'un contr\u00f4le administratif d\u00e8s leur retour sur le territoire national et des obligations aff\u00e9rentes \u00e0 cette mesure, en application des articles L. 225-1 \u00e0 L. 225-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.  ", "content_length": 673}, {"no": 31, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes :\n1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ;\n2\u00b0 Le signalement ;\n2\u00b0 bis Les photographies ;\n3\u00b0 Les motifs de la recherche ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les actes administratifs ou judiciaires aff\u00e9rents ;\n4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte.\nLa photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale.\nL'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 920}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5.", "content_length": 339}, {"no": 2, "content": "II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les agents mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du I de l'article 5, d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou par le pr\u00e9fet.", "content_length": 278}, {"no": 3, "content": "En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale.", "content_length": 212}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es :", "content_length": 248}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 409}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ;", "content_length": 486}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ;", "content_length": 274}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou par le pr\u00e9fet, et charg\u00e9s : \na) De l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyages, aux visas, aux armes et munitions et aux permis de conduire ; \nb) De la mise en \u0153uvre des mesures prises en application du 3\u00b0 de l'article 5 et de l'article 6 de la loi n\u00b0 55-385 du 3 avril 1955 modifi\u00e9e relative \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence ; \nc) De la mise en \u0153uvre des mesures prises en application des articles L. 225-1 \u00e0 L. 225-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.", "content_length": 690}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage et de l'instruction des demandes de visa, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 247}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 218}, {"no": 8, "content": "7\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \" Unit\u00e9 Information Passagers \" et rattach\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'unit\u00e9 ;", "content_length": 212}, {"no": 9, "content": "8\u00b0 Les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur du service ;", "content_length": 170}, {"no": 10, "content": "9\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \u201c service national des enqu\u00eates administratives de s\u00e9curit\u00e9 \u201d, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; \n10\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \u201c Commandement sp\u00e9cialis\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire \u201d, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale.", "content_length": 440}, {"no": 11, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales :", "content_length": 134}, {"no": 12, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ;", "content_length": 30}, {"no": 13, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 201}, {"no": 14, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues.", "content_length": 334}, {"no": 15, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ;", "content_length": 291}, {"no": 16, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes ;", "content_length": 275}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes ;", "content_length": 253}, {"no": 18, "content": "6\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s de renseignement du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les directeurs de ces services, aux seules fins de pr\u00e9vention des actes de terrorisme et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre.", "content_length": 269}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e, \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes et du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 907}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : \n1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 16\u00b0 de l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 453}, {"no": 2, "content": "2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret.\nPour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 379}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1219 du 2 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2010-569 du 28 mai 2010 relatif au fichier des personnes recherch\u00e9es, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes :", "content_length": 279}, {"no": 2, "content": "1\u00b0   Pour son application en Guyane, en Martinique, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Martin, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna,   le mot : \u201c d\u00e9partement \u201d est remplac\u00e9 par le  mot : \u201c  collectivit\u00e9 \u201d ;", "content_length": 270}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 190}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna :", "content_length": 56}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ;", "content_length": 132}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ;", "content_length": 90}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ;", "content_length": 274}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ;", "content_length": 44}, {"no": 11, "content": "g) A l'article 1er, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est supprim\u00e9e.", "content_length": 105}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise :", "content_length": 48}, {"no": 13, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ;", "content_length": 162}, {"no": 14, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ;", "content_length": 100}, {"no": 15, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;", "content_length": 266}, {"no": 16, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 17, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 18, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie :", "content_length": 47}, {"no": 19, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ;", "content_length": 161}, {"no": 20, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ;", "content_length": 100}, {"no": 21, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;", "content_length": 265}, {"no": 22, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 23, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 24, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}, {"no": 25, "content": "6\u00b0 Pour l'application de l'article 1er dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est supprim\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2022-07-01", "id": "JORFTEXT000022276189", "published": "2022-07-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022276189/2022-07-01", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale et direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \"fichier des personnes recherch\u00e9es\".", "content_length": 254}, {"no": 2, "content": "Ce traitement a pour finalit\u00e9 de faciliter les recherches, les surveillances et les contr\u00f4les effectu\u00e9s, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les services de la police nationale, les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale et les agents des douanes exer\u00e7ant des missions de police judiciaire ou de police administrative ainsi que par les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier. \n Ce traitement peut faire l'objet d'une consultation lors de la r\u00e9alisation des enqu\u00eates administratives pr\u00e9vues aux articles L. 114-1, L. 114-2 et L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ou lors de l'instruction des demandes relatives \u00e0 l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyage, aux visas, aux armes et munitions et aux permis de conduire.", "content_length": 831}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont inscrites dans le fichier les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.", "content_length": 151}, {"no": 2, "content": "II. - Sont inscrites dans le fichier, \u00e0 la demande des services et unit\u00e9s de police judiciaire ou des autorit\u00e9s judiciaires, les personnes faisant l'objet d'une recherche pour les besoins d'une enqu\u00eate de police judiciaire :", "content_length": 224}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Soit dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, d'une enqu\u00eate de flagrance ou d'une commission rogatoire ;", "content_length": 108}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Soit dans le cadre de la mission d'animation et de coordination des recherches criminelles sur tout le territoire national d\u00e9volue \u00e0 la direction centrale de la police judiciaire et aux offices centraux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 8-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 265}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 Soit en cas de disparition de personnes dans des conditions inqui\u00e9tantes ou suspectes ;", "content_length": 90}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Soit en cas de d\u00e9couverte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ou vivantes non identifi\u00e9es.", "content_length": 79}, {"no": 7, "content": "III. - Peuvent \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 la demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes :", "content_length": 101}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Les \u00e9trangers pour lesquels il existe, eu \u00e9gard aux informations recueillies, des \u00e9l\u00e9ments s\u00e9rieux de nature \u00e0 \u00e9tablir que leur pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public susceptible de justifier que l'acc\u00e8s au territoire fran\u00e7ais leur soit refus\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 213-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 389}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat non membre de l'Union europ\u00e9enne faisant l'objet d'une mesure restrictive de voyage, interdisant l'entr\u00e9e sur le territoire ou le transit par le territoire, adopt\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne ou une autre organisation internationale et l\u00e9galement applicable en France ;", "content_length": 297}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 Les personnes mineures faisant l'objet d'une opposition \u00e0 la sortie du territoire ;", "content_length": 86}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Les personnes mineures ayant quitt\u00e9 leur domicile ou s'\u00e9tant soustraites \u00e0 l'autorit\u00e9 des personnes qui en ont la garde ;", "content_length": 124}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'un signalement en qualit\u00e9 de d\u00e9biteurs de l'Etat, des collectivit\u00e9s locales ou de leurs \u00e9tablissements publics, ainsi que les redevables de pensions alimentaires faisant l'objet d'un recouvrement public en application de la loi du 11 juillet 1975 susvis\u00e9e ;", "content_length": 292}, {"no": 13, "content": "6\u00b0 Les personnes recherch\u00e9es en vue de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de placement d'office en \u00e9tablissement psychiatrique ou \u00e9vad\u00e9es d'un tel \u00e9tablissement ;", "content_length": 154}, {"no": 14, "content": "7\u00b0 (Abrog\u00e9) ;", "content_length": 13}, {"no": 15, "content": "8\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches pour pr\u00e9venir des menaces graves pour la s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat, d\u00e8s lors que des informations ou des indices r\u00e9els ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 leur \u00e9gard ;", "content_length": 214}, {"no": 16, "content": "9\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative d'interdiction de stade en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport.", "content_length": 134}, {"no": 17, "content": "IV. - Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrits dans le fichier \u00e0 l'initiative des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes :", "content_length": 112}, {"no": 18, "content": "1\u00b0 Les personnes faisant l'objet de recherches en vue de la notification de mesures administratives concernant leur permis de conduire ;", "content_length": 136}, {"no": 19, "content": "2\u00b0 Les personnes faisant l'objet d'une mesure administrative de retrait d'un permis de conduire obtenu ind\u00fbment ;", "content_length": 113}, {"no": 20, "content": "3\u00b0 Les personnes qui, au terme du d\u00e9lai pr\u00e9vu au III de l'article R. 223-3 du code de la route, n'ont pas restitu\u00e9 au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur lieu de r\u00e9sidence leur permis de conduire invalid\u00e9 pour solde de points nul en application de l'article L. 223-5 du m\u00eame code ;", "content_length": 275}, {"no": 21, "content": "4\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision de retrait d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport obtenus ou d\u00e9tenus ind\u00fbment et celles qui ont tent\u00e9 d'obtenir la d\u00e9livrance d'une carte nationale d'identit\u00e9 ou d'un passeport en violation des dispositions des d\u00e9crets des 22 octobre 1955 et 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9s ;", "content_length": 330}, {"no": 22, "content": "5\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais non ex\u00e9cut\u00e9e, en application du I de l'article L. 511-1 ou de l'article L. 511-3-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 235}, {"no": 23, "content": "6\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de retour en application du III de l'article L. 511-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ;", "content_length": 206}, {"no": 24, "content": "7\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais en application de l'article L. 511-3-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9 ;", "content_length": 233}, {"no": 25, "content": "8\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pris en application du titre II du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 168}, {"no": 26, "content": "9\u00b0 Les \u00e9trangers faisant l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 ou du titre VI du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 205}, {"no": 27, "content": "10\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire prononc\u00e9e en vertu de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 165}, {"no": 28, "content": "11\u00b0 Les personnes auxquelles a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e une d\u00e9cision d'interdiction de sortie du territoire et qui n'ont pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la restitution de leur passeport et de leur carte nationale d'identit\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 290}, {"no": 29, "content": "12\u00b0 Les \u00e9trangers qui font l'objet d'une interdiction administrative du territoire, prononc\u00e9e en application des articles L. 214-1 ou L. 214-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ;", "content_length": 211}, {"no": 30, "content": "13\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une interdiction de s\u00e9jour dans tout ou partie d'un d\u00e9partement en application du 3\u00b0 de l'article 5 de la loi n\u00b0 55-385 du 3 avril 1955 modifi\u00e9e relative \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence ; \n14\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'une interdiction de se trouver en relation avec certaines personnes, en application de l'article 6 de la loi du 3 avril 1955 pr\u00e9cit\u00e9e ; \n15\u00b0 Les personnes qui font l'objet d'un contr\u00f4le administratif d\u00e8s leur retour sur le territoire national et des obligations aff\u00e9rentes \u00e0 cette mesure, en application des articles L. 225-1 \u00e0 L. 225-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.  ", "content_length": 673}, {"no": 31, "content": "V. - En tant que de besoin et dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le fichier est \u00e9galement constitu\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel issues de traitements g\u00e9r\u00e9s par des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 338}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour chaque personne inscrite dans le traitement, donnent lieu \u00e0 enregistrement les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations suivantes :\n1\u00b0 L'\u00e9tat civil (nom, pr\u00e9nom[s], date et lieu de naissance, filiation), l'alias, le sexe, la nationalit\u00e9 ;\n2\u00b0 Le signalement ;\n2\u00b0 bis Les photographies ;\n3\u00b0 Les motifs de la recherche ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les actes administratifs ou judiciaires aff\u00e9rents ;\n4\u00b0 La conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9couverte.\nLa photographie ne fait pas l'objet d'un dispositif de reconnaissance faciale.\nL'enregistrement, au titre du pr\u00e9sent article, d'informations de la nature de celles mentionn\u00e9es au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e est autoris\u00e9 dans les seuls cas o\u00f9 ces informations sont n\u00e9cessairement li\u00e9es au motif m\u00eame de l'inscription ou se rapportent \u00e0 des signes physiques particuliers, objectifs et permanents, en tant qu'\u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes.", "content_length": 920}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au I, au II et au III de l'article 2 est effectu\u00e9e par les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es, respectivement, au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I de l'article 5.", "content_length": 339}, {"no": 2, "content": "II. - L'inscription des personnes mentionn\u00e9es au IV de l'article 2 est effectu\u00e9e, dans le cadre de leurs attributions respectives, par les agents mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du I de l'article 5, d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou par le pr\u00e9fet.", "content_length": 278}, {"no": 3, "content": "En cas de circonstances particuli\u00e8res et sur demande des autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes, l'inscription peut \u00eatre effectu\u00e9e par les services de la police nationale ou les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale.", "content_length": 212}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2015 Peuvent seuls avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le fichier des personnes recherch\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales et pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es :", "content_length": 248}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services de la police nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les chefs des services territoriaux de la police nationale, soit par les chefs des services actifs \u00e0 la pr\u00e9fecture de police ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le pr\u00e9fet de police, soit par les chefs des services centraux de la police nationale ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 409}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les commandants de groupement, soit par les commandants de la gendarmerie dans les d\u00e9partements et collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, soit par les commandants de r\u00e9gion, soit par les commandants des gendarmeries sp\u00e9cialis\u00e9es, soit par le sous-directeur de la police judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ;", "content_length": 486}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents des services des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s soit par les directeurs r\u00e9gionaux des douanes, soit par le chef du service national de douane judiciaire ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes et droits indirects ;", "content_length": 274}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s, respectivement, par leur chef de service ou par le pr\u00e9fet, et charg\u00e9s : \na) De l'application de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9trangers, aux titres d'identit\u00e9 et de voyages, aux visas, aux armes et munitions et aux permis de conduire ; \nb) De la mise en \u0153uvre des mesures prises en application du 3\u00b0 de l'article 5 et de l'article 6 de la loi n\u00b0 55-385 du 3 avril 1955 modifi\u00e9e relative \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence ; \nc) De la mise en \u0153uvre des mesures prises en application des articles L. 225-1 \u00e0 L. 225-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.", "content_length": 690}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9s du traitement des titres d'identit\u00e9 et de voyage et de l'instruction des demandes de visa, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 247}, {"no": 7, "content": "6\u00b0 Les agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet comp\u00e9tent en application de l'article R. 632-14 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 218}, {"no": 8, "content": "7\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \u201c agence nationale des donn\u00e9es de voyage \u201d et rattach\u00e9 au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'agence ;", "content_length": 222}, {"no": 9, "content": "8\u00b0 Les agents du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 561-23 du code mon\u00e9taire et financier, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur du service ;", "content_length": 170}, {"no": 10, "content": "9\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \u201c service national des enqu\u00eates administratives de s\u00e9curit\u00e9 \u201d, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; \n10\u00b0 Les agents du service \u00e0 comp\u00e9tence nationale d\u00e9nomm\u00e9 \u201c Commandement sp\u00e9cialis\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire \u201d, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale.", "content_length": 440}, {"no": 11, "content": "II. \u2015 Sont destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es, dans le cadre de leurs attributions l\u00e9gales :", "content_length": 134}, {"no": 12, "content": "1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ;", "content_length": 30}, {"no": 13, "content": "2\u00b0 Les organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire et les services de police \u00e9trangers, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ;", "content_length": 201}, {"no": 14, "content": "3\u00b0 Les agents de police municipale, \u00e0 l'initiative des agents des services de la police nationale ou des militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans le cadre des recherches des personnes disparues.", "content_length": 334}, {"no": 15, "content": "Afin de parer \u00e0 un danger pour la population, les services de la police nationale et les unit\u00e9s de la gendarmerie nationale peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, transmettre oralement aux agents de police municipale certaines informations relatives \u00e0 une personne inscrite dans le pr\u00e9sent fichier ;", "content_length": 291}, {"no": 16, "content": "4\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes ;", "content_length": 275}, {"no": 17, "content": "5\u00b0 Les agents du service gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes aux fins de consultation des seules fiches concernant le fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes ;", "content_length": 253}, {"no": 18, "content": "6\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s de renseignement du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par les directeurs de ces services, aux seules fins de pr\u00e9vention des actes de terrorisme et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre.", "content_length": 269}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es contenues dans le fichier peuvent, dans le respect des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 235-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des organismes de coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de police judiciaire ou \u00e0 des services de police \u00e9trangers.", "content_length": 276}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier sont effac\u00e9es sans d\u00e9lai en cas d'aboutissement de la recherche ou d'extinction du motif de l'inscription. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre du 5\u00b0 du IV de l'article 2 sont effac\u00e9es, au plus tard, trois ans apr\u00e8s la date \u00e0 laquelle l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La mise \u00e0 jour des donn\u00e9es enregistr\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9e, \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 ayant demand\u00e9 l'inscription au fichier ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions sexuelles ou violentes et du gestionnaire du fichier judiciaire national automatis\u00e9 des auteurs d'infractions terroristes, par les services ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des donn\u00e9es en application des dispositions de l'article 4. Des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques sont mises en \u0153uvre afin de garantir la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.", "content_length": 907}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant ainsi que la date, l'heure et l'objet de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de cinq ans.", "content_length": 261}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les droits d'acc\u00e8s et de rectification s'exercent directement aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction centrale de la police judiciaire) pour les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 de l'article 3 du pr\u00e9sent d\u00e9cret et concernant : \n1\u00b0 Les personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions judiciaires mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 16\u00b0 de l'article 230-19 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ;", "content_length": 453}, {"no": 2, "content": "2\u00b0 Les personnes mentionn\u00e9es aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 7\u00b0 et 9\u00b0 du III et au IV de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret.\nPour toutes les autres donn\u00e9es, les droits d'acc\u00e8s indirect et de rectification s'exercent aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 379}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information et d'opposition pr\u00e9vus aux articles 32 et 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne sont pas applicables au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 153}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2022-751 du 29 avril 2022, sous r\u00e9serve des dispositions suivantes :", "content_length": 188}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Pour son application en Guyane, en Martinique, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Martin, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \u201c d\u00e9partement \u201d est remplac\u00e9 par le mot : \u201c collectivit\u00e9 \u201d ;", "content_length": 264}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 190}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna :", "content_length": 56}, {"no": 5, "content": "a) Les mots : \" des sous-pr\u00e9fectures et pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services de l'administrateur sup\u00e9rieur \" ;", "content_length": 132}, {"no": 6, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'administrateur sup\u00e9rieur \" ;", "content_length": 90}, {"no": 7, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-371 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers dans les \u00eeles Wallis et Futuna ;", "content_length": 274}, {"no": 8, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 9, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 10, "content": "f) A l'article 5, le 3\u00b0 du II est supprim\u00e9 ;", "content_length": 44}, {"no": 11, "content": "g) A l'article 1er, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est supprim\u00e9e.", "content_length": 105}, {"no": 12, "content": "4\u00b0 Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise :", "content_length": 48}, {"no": 13, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" ;", "content_length": 162}, {"no": 14, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ;", "content_length": 100}, {"no": 15, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2000-372 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ;", "content_length": 266}, {"no": 16, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 17, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 18, "content": "5\u00b0 Pour son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie :", "content_length": 47}, {"no": 19, "content": "a) Les mots : \" des pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" des services du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ;", "content_length": 161}, {"no": 20, "content": "b) Les mots : \" le pr\u00e9fet \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le haut-commissaire de la R\u00e9publique \" ;", "content_length": 100}, {"no": 21, "content": "c) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions de l'ordonnance n\u00b0 2002-388 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en Nouvelle-Cal\u00e9donie ;", "content_length": 265}, {"no": 22, "content": "d) Les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions du code de la route sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences aux dispositions applicables localement ;", "content_length": 131}, {"no": 23, "content": "e) Au 9\u00b0 de l'article 2, les mots : \" en vertu de l'article L. 332-16 du code du sport \" sont supprim\u00e9s ;", "content_length": 105}, {"no": 24, "content": "f) Au 3\u00b0 du II de l'article 5, les mots : \" aux fins et dans les limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 12 des annexes IV-I et IV-II du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le respect des dispositions de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e \".", "content_length": 275}, {"no": 25, "content": "6\u00b0 Pour l'application de l'article 1er dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 211-11-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est supprim\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b096-417 du 15 mai 1996  Art. 1,   Art. 2", "content_length": 87}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "La ministre d'Etat, garde des sceaux, ministre de la justice et des libert\u00e9s, le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre du budget, des comptes publics et de la r\u00e9forme de l'Etat et le ministre de l'immigration, de l'int\u00e9gration, de l'identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement solidaire sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 473}], "id": "13", "no": 13.0}]}]