[{"source": "2011-03-31", "id": "JORFTEXT000023781834", "published": "2011-03-31", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab gestion de l'information et pr\u00e9vention des atteintes \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique \u00bb, ayant pour finalit\u00e9 de recueillir, de conserver et d'analyser les informations qui concernent des personnes dont l'activit\u00e9 individuelle ou collective indique qu'elles peuvent porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. Le traitement a notamment pour finalit\u00e9 de recueillir, de conserver et d'analyser les informations qui concernent les personnes susceptibles d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans des actions de violence collectives, en particulier en milieu urbain ou \u00e0 l'occasion de manifestations sportives.", "content_length": 737}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mis en \u0153uvre en application du pr\u00e9sent d\u00e9cret est soumis au contr\u00f4le de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 44 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e. En outre, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale pr\u00e9sente chaque ann\u00e9e \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport sur ses activit\u00e9s de v\u00e9rification, de mise \u00e0 jour et d'effacement des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement, notamment celles relatives aux mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5. Ce rapport annuel indique \u00e9galement les proc\u00e9dures suivies par les services gestionnaires pour que les donn\u00e9es enregistr\u00e9es soient en permanence exactes, pertinentes et non excessives au regard des finalit\u00e9s pour lesquelles elles sont collect\u00e9es.", "content_length": 799}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02007-914 du 15 mai 2007  Art. 1", "content_length": 80}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur tout le territoire de la R\u00e9publique.", "content_length": 73}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer, des collectivit\u00e9s territoriales et de l'immigration est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 204}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans le traitement, dans le respect des dispositions de l'article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e et dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite de la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er, les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel suivantes : 1\u00b0 Motif de l'enregistrement ; 2\u00b0 Informations ayant trait \u00e0 l'\u00e9tat civil, \u00e0 la nationalit\u00e9 et \u00e0 la profession, adresses physiques, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et adresses \u00e9lectroniques ; 3\u00b0 Signes physiques particuliers et objectifs, photographies ; 4\u00b0 Titres d'identit\u00e9 ; 5\u00b0 Immatriculation des v\u00e9hicules ; 6\u00b0 Informations patrimoniales ; 7\u00b0 Activit\u00e9s publiques, comportement et d\u00e9placements ; 8\u00b0 Agissements susceptibles de recevoir une qualification p\u00e9nale ; 9\u00b0 Personnes entretenant ou ayant entretenu des relations directes et non fortuites avec l'int\u00e9ress\u00e9. Le traitement ne comporte pas de dispositif de reconnaissance faciale \u00e0 partir de la photographie.", "content_length": 957}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'interdiction pr\u00e9vue au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 s'applique au pr\u00e9sent traitement. Par d\u00e9rogation, sont autoris\u00e9s, pour les seules fins et dans le strict respect des conditions d\u00e9finies au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la collecte, la conservation et le traitement de donn\u00e9es concernant les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er et relatives : \u2015 \u00e0 des signes physiques particuliers et objectifs comme \u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes ; \u2015 \u00e0 l'origine g\u00e9ographique ; \u2015 \u00e0 des activit\u00e9s politiques, philosophiques, religieuses ou syndicales. Il est interdit de s\u00e9lectionner dans le traitement une cat\u00e9gorie particuli\u00e8re de personnes \u00e0 partir de ces seules donn\u00e9es.", "content_length": 672}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles 2 et 3 ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es plus de dix ans apr\u00e8s l'intervention du dernier \u00e9v\u00e9nement de nature \u00e0 faire appara\u00eetre un risque d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 un enregistrement.", "content_length": 239}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles 2 et 3 ne peuvent concerner des mineurs que s'ils sont \u00e2g\u00e9s d'au moins treize ans et sont au nombre des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er. Ces donn\u00e9es ne peuvent alors \u00eatre conserv\u00e9es plus de trois ans apr\u00e8s l'intervention du dernier \u00e9v\u00e9nement de nature \u00e0 faire appara\u00eetre un risque d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 un enregistrement.", "content_length": 395}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, y compris pour des enqu\u00eates administratives pr\u00e9vues par le premier alin\u00e9a de l'article 17-1 de la loi du 21 janvier 1995 susvis\u00e9e, sont autoris\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le pr\u00e9sent traitement : \u2015 les personnels de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 le r\u00e9f\u00e9rent national et ses adjoints institu\u00e9s par l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1249 du 16 octobre 2009 susvis\u00e9 et dont les comp\u00e9tences s'exercent \u00e0 l'\u00e9gard du pr\u00e9sent traitement dans les conditions d\u00e9finies au m\u00eame article du m\u00eame d\u00e9cret. En outre, peut \u00eatre destinataire de ces donn\u00e9es, dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, tout autre personnel d'une unit\u00e9 de la gendarmerie nationale ou agent d'un service de la police nationale, sur demande expresse pr\u00e9cisant l'identit\u00e9 du demandeur, l'objet et les motifs de la consultation. Les demandes sont agr\u00e9\u00e9es par les commandants de groupement, les commandants de r\u00e9gion ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale.", "content_length": 1027}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations du traitement automatis\u00e9 font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identifiant du consultant, la date, l'heure et l'objet de la consultation. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai de cinq ans. Sont conserv\u00e9es pendant le m\u00eame d\u00e9lai les demandes mentionn\u00e9es au dernier alin\u00e9a de l'article 6.", "content_length": 323}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement ne fait l'objet d'aucune interconnexion, aucun rapprochement ni aucune forme de mise en relation avec d'autres traitements ou fichiers.", "content_length": 149}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, le droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es s'exerce aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s. Le droit d'information pr\u00e9vu au I de l'article 32 et le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la m\u00eame loi ne s'appliquent pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 344}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "2013-05-12", "id": "JORFTEXT000023781834", "published": "2013-05-12", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur (direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale) est autoris\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab gestion de l'information et pr\u00e9vention des atteintes \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique \u00bb, ayant pour finalit\u00e9 de recueillir, de conserver et d'analyser les informations qui concernent des personnes dont l'activit\u00e9 individuelle ou collective indique qu'elles peuvent porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. Le traitement a notamment pour finalit\u00e9 de recueillir, de conserver et d'analyser les informations qui concernent les personnes susceptibles d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans des actions de violence collectives, en particulier en milieu urbain ou \u00e0 l'occasion de manifestations sportives.", "content_length": 737}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mis en \u0153uvre en application du pr\u00e9sent d\u00e9cret est soumis au contr\u00f4le de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 44 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e. En outre, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale pr\u00e9sente chaque ann\u00e9e \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s un rapport sur ses activit\u00e9s de v\u00e9rification, de mise \u00e0 jour et d'effacement des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement, notamment celles relatives aux mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5. Ce rapport annuel indique \u00e9galement les proc\u00e9dures suivies par les services gestionnaires pour que les donn\u00e9es enregistr\u00e9es soient en permanence exactes, pertinentes et non excessives au regard des finalit\u00e9s pour lesquelles elles sont collect\u00e9es.", "content_length": 799}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02007-914 du 15 mai 2007  Art. 1", "content_length": 80}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur tout le territoire de la R\u00e9publique.", "content_length": 73}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer, des collectivit\u00e9s territoriales et de l'immigration est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 204}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans le traitement, dans le respect des dispositions de l'article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e et dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite de la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er, les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel suivantes :  1\u00b0 Motif de l'enregistrement ; 2\u00b0 Informations ayant trait \u00e0 l'\u00e9tat civil, \u00e0 la nationalit\u00e9 et \u00e0 la profession, adresses physiques, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et adresses \u00e9lectroniques, origine g\u00e9ographique (c'est-\u00e0-dire : lieu de naissance, lieux de r\u00e9sidence et zones d'activit\u00e9) ; 3\u00b0 Signes physiques particuliers et objectifs, photographies ; 4\u00b0 Titres d'identit\u00e9 ; 5\u00b0 Immatriculation des v\u00e9hicules ; 6\u00b0 Informations patrimoniales ; 7\u00b0 Activit\u00e9s publiques, comportement et d\u00e9placements ; 8\u00b0 Agissements susceptibles de recevoir une qualification p\u00e9nale ; 9\u00b0 Personnes entretenant ou ayant entretenu des relations directes et non fortuites avec l'int\u00e9ress\u00e9.  Le traitement ne comporte pas de dispositif de reconnaissance faciale \u00e0 partir de la photographie.", "content_length": 1056}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'interdiction pr\u00e9vue au I de l'article 8 de la loi du 6 janvier 1978 s'applique au pr\u00e9sent traitement.  Par d\u00e9rogation, sont autoris\u00e9s, pour les seules fins et dans le strict respect des conditions d\u00e9finies au pr\u00e9sent d\u00e9cret, la collecte, la conservation et le traitement de donn\u00e9es concernant les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er et relatives :  \u2015 \u00e0 des signes physiques particuliers et objectifs comme \u00e9l\u00e9ments de signalement des personnes ; \u2015 \u00e0 des activit\u00e9s politiques, philosophiques, religieuses ou syndicales. ", "content_length": 523}, {"no": 2, "content": "Il est interdit de s\u00e9lectionner dans le traitement une cat\u00e9gorie particuli\u00e8re de personnes \u00e0 partir de ces seules donn\u00e9es.", "content_length": 122}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles 2 et 3 ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es plus de dix ans apr\u00e8s l'intervention du dernier \u00e9v\u00e9nement de nature \u00e0 faire appara\u00eetre un risque d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 un enregistrement.", "content_length": 239}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles 2 et 3 ne peuvent concerner des mineurs que s'ils sont \u00e2g\u00e9s d'au moins treize ans et sont au nombre des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er. Ces donn\u00e9es ne peuvent alors \u00eatre conserv\u00e9es plus de trois ans apr\u00e8s l'intervention du dernier \u00e9v\u00e9nement de nature \u00e0 faire appara\u00eetre un risque d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 un enregistrement.", "content_length": 395}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, y compris pour des enqu\u00eates administratives pr\u00e9vues par le premier alin\u00e9a de l'article 17-1 de la loi du 21 janvier 1995 susvis\u00e9e, sont autoris\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le pr\u00e9sent traitement : \u2015 les personnels de la gendarmerie nationale individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 le r\u00e9f\u00e9rent national et ses adjoints institu\u00e9s par l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1249 du 16 octobre 2009 susvis\u00e9 et dont les comp\u00e9tences s'exercent \u00e0 l'\u00e9gard du pr\u00e9sent traitement dans les conditions d\u00e9finies au m\u00eame article du m\u00eame d\u00e9cret. En outre, peut \u00eatre destinataire de ces donn\u00e9es, dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, tout autre personnel d'une unit\u00e9 de la gendarmerie nationale ou agent d'un service de la police nationale, sur demande expresse pr\u00e9cisant l'identit\u00e9 du demandeur, l'objet et les motifs de la consultation. Les demandes sont agr\u00e9\u00e9es par les commandants de groupement, les commandants de r\u00e9gion ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale.", "content_length": 1027}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les consultations du traitement automatis\u00e9 font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identifiant du consultant, la date, l'heure et l'objet de la consultation. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai de cinq ans. Sont conserv\u00e9es pendant le m\u00eame d\u00e9lai les demandes mentionn\u00e9es au dernier alin\u00e9a de l'article 6.", "content_length": 323}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement ne fait l'objet d'aucune interconnexion, aucun rapprochement ni aucune forme de mise en relation avec d'autres traitements ou fichiers.", "content_length": 149}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, le droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es s'exerce aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s. Le droit d'information pr\u00e9vu au I de l'article 32 et le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la m\u00eame loi ne s'appliquent pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 344}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "2014-01-01", "id": "JORFTEXT000023781834", "published": "2014-01-01", "articles": [{"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02007-914 du 15 mai 2007  Art. 1", "content_length": 80}], "id": "11", "no": 11.0}]}, {"source": "2022-03-29", "id": "JORFTEXT000023781834", "published": "2022-03-29", "articles": [{"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02007-914 du 15 mai 2007  Art. 1", "content_length": 80}], "id": "11", "no": 11.0}]}]