[{"source": "1996-10-30", "id": "JORFTEXT000000196010", "published": "1996-10-30", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000196010/1996-10-30", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Il est cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s un traitement automatis\u00e9 national d\u00e9nomm\u00e9 R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie. Ce traitement, qui permet des \u00e9changes d'informations entre la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s et les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, vise \u00e0 atteindre les finalit\u00e9s suivantes parmi celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-34 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale :", "content_length": 542}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Certifier les identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires figurant dans les fichiers des organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie ;", "content_length": 165}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Certifier le rattachement de chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'organisme qui lui sert les prestations de base d'assurance maladie ;", "content_length": 127}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Contribuer aux proc\u00e9dures de d\u00e9livrance et de mise \u00e0 jour des cartes \u00e9lectroniques individuelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 161-31 ;", "content_length": 138}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Certifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le rattachement du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un des organismes qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et dont le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal d\u00e9sire que l'identifiant figure sur sa carte \u00e9lectronique individuelle ;", "content_length": 272}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Produire des statistiques anonymes \u00e0 des fins de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des proc\u00e9dures ou de d\u00e9nombrement de b\u00e9n\u00e9ficiaires, avec l'accord des organismes d'assurance maladie concern\u00e9s par le champ de ces d\u00e9nombrements.", "content_length": 223}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne contient, pour chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire ou ancien b\u00e9n\u00e9ficiaire, que les cat\u00e9gories d'informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-35 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, rappel\u00e9es ci-dessous :", "content_length": 264}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Son num\u00e9ro d'inscription au R\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques et celui ou ceux qui lui auraient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment attribu\u00e9s ;", "content_length": 157}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Son nom patronymique, son nom d'usage le cas \u00e9ch\u00e9ant, et ses pr\u00e9noms ;", "content_length": 76}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Ses date et lieu de naissance ;", "content_length": 37}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention du d\u00e9c\u00e8s ou l'indication que la personne n'est plus b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'assurance maladie ;", "content_length": 122}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 L'identifiant de l'organisme d'assurance maladie qui lui sert ses prestations de base d'assurance maladie et la date de son rattachement, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'identifiant de l'organisme d'assurance maladie lui servant pr\u00e9c\u00e9demment les prestations de base d'assurance maladie et la date de rattachement ;", "content_length": 317}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Eventuellement, l'identifiant d'un des organismes mentionn\u00e9s au 3\u00b0 de l'article R. 115-1 de son choix qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et qu'il d\u00e9sire voir figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle, et la date de son rattachement audit organisme.", "content_length": 289}, {"no": 8, "content": "   Afin d'assurer un bon fonctionnement du dispositif, les messages \u00e9chang\u00e9s relatifs \u00e0 la certification des identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires peuvent comporter \u00e9galement :", "content_length": 169}, {"no": 9, "content": "   - le sexe du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 30}, {"no": 10, "content": "   - le num\u00e9ro d'identification de l'ouvrant droit du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 68}, {"no": 11, "content": "   - des \u00e9l\u00e9ments de filiation pour les personnes n\u00e9es hors de France ;", "content_length": 71}, {"no": 12, "content": "   - un num\u00e9ro d'identification des personnes propre \u00e0 l'organisme d'assurance maladie.", "content_length": 87}, {"no": 13, "content": "   L'organisme gestionnaire du R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut consulter en tant que de besoin les informations d'identification contenues dans le R\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le Syst\u00e8me national de gestion des identifiants, g\u00e9r\u00e9s respectivement par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques et par la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 472}, {"no": 14, "content": "   Les informations \u00e9chang\u00e9es entre le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie et les organismes utilisateurs sont transmises sous la forme de fichiers ou de messages, sur support magn\u00e9tique ou par r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication. Les organismes utilisateurs ne disposent pas d'acc\u00e8s direct en mode transactionnel au R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 421}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors de l'immatriculation d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire ou du changement d'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie, le nouvel organisme de rattachement transmet au R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification de la personne et un avis de rattachement.", "content_length": 352}, {"no": 2, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne \u00e0 l'organisme demandeur le m\u00eame message accompagn\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire, certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou lui indique les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur.", "content_length": 425}, {"no": 3, "content": "   Dans les cas de changement d'organisme de rattachement, il indique en outre l'identifiant de l'organisme pr\u00e9c\u00e9demment charg\u00e9 de servir les prestations de base d'assurance maladie. A ce dernier, il fait parvenir conjointement les identifiants du b\u00e9n\u00e9ficiaire et du nouvel organisme de rattachement.", "content_length": 300}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les circuits de transmission des informations entre les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie et le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont d\u00e9finis, pour chacun des r\u00e9gimes de base d'assurance maladie, par le directeur de la caisse nationale du r\u00e9gime concern\u00e9.", "content_length": 328}, {"no": 2, "content": "   Pour les cas o\u00f9 l'organisme d'affiliation au r\u00e9gime de base d'assurance maladie et l'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie sont diff\u00e9rents pour un b\u00e9n\u00e9ficiaire, le directeur de la Caisse nationale du r\u00e9gime d'affiliation d\u00e9termine, en concertation avec les institutions repr\u00e9sentatives des organismes servant les prestations, les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s sont destinataires des informations transmises par le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 537}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors du rattachement d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, ce dernier peut transmettre une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 221}, {"no": 2, "content": "   Si en outre le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal a demand\u00e9 par \u00e9crit que cet organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire soit celui figurant sur la carte \u00e9lectronique individuelle mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 161-31 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, l'organisme en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie en joignant \u00e0 cet avis les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 421}, {"no": 3, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne le m\u00eame message comportant les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou indique \u00e0 l'organisme les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur ou \u00e0 la mention de cet organisme sur la carte du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 472}, {"no": 4, "content": "   Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie avise de la d\u00e9cision du b\u00e9n\u00e9ficiaire ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal l'organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qui figurait pr\u00e9c\u00e9demment sur la carte, sans que les organismes preneur ou c\u00e9dant ne soient inform\u00e9s de leur identit\u00e9 respective.", "content_length": 363}, {"no": 5, "content": "   En tout \u00e9tat de cause, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne peut communiquer l'identit\u00e9 de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire figurant en regard d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire donn\u00e9 qu'\u00e0 l'organisme lui-m\u00eame ou avec l'accord de ce dernier.", "content_length": 284}, {"no": 6, "content": "   La ou les conventions vis\u00e9es au 3\u00b0 de l'article R. 161-38 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9terminent, apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, les conditions dans lesquelles le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut contribuer pour le compte des organismes servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie :", "content_length": 393}, {"no": 7, "content": "   1\u00b0 Aux proc\u00e9dures de personnalisation et de mise \u00e0 jour des cartes de b\u00e9n\u00e9ficiaires ;", "content_length": 88}, {"no": 8, "content": "   2\u00b0 A la r\u00e9solution des conflits, notamment dans les cas o\u00f9 plusieurs organismes d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 choisis par un m\u00eame b\u00e9n\u00e9ficiaire pour figurer sur la carte de ce dernier.", "content_length": 176}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans le cadre des dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide m\u00e9dicale vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 182-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que pour toute personne n'\u00e9tant pas en mesure d'indiquer l'organisme lui servant les prestations de base d'assurance maladie, les organismes servant de telles prestations peuvent interroger le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie afin que ce dernier leur fasse conna\u00eetre l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.", "content_length": 507}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsque le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dispose des informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, notamment en cas de d\u00e9c\u00e8s, il en avise les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie mentionn\u00e9s en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il avise ces m\u00eames organismes d'une modification des donn\u00e9es d'identification mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du premier alin\u00e9a de l'article 2 ci-dessus.", "content_length": 568}, {"no": 2, "content": "   Inversement, si un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie dispose d'informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, il en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 296}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsqu'est d\u00e9pass\u00e9 le d\u00e9lai durant lequel une personne anciennement rattach\u00e9e \u00e0 un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie peut pr\u00e9senter \u00e0 cet organisme des demandes de remboursement, cet organisme en informe le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, qui supprime alors la mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 412}, {"no": 2, "content": "   Tout organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie peut informer le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie de ce qu'une personne ne lui est plus rattach\u00e9e au titre de ces prestations. La mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e est alors supprim\u00e9e.", "content_length": 346}, {"no": 3, "content": "   Toutes les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ou ne pouvant plus pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice d'aucun r\u00e9gime de base de l'assurance maladie sont supprim\u00e9es du R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dans la deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 compter du d\u00e9c\u00e8s ou de la fin des droits de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 326}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leurs droits d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie par l'interm\u00e9diaire du directeur de l'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, sauf en ce qui concerne les donn\u00e9es relatives \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Pour ces derni\u00e8res informations, le droit d'acc\u00e8s s'exerce par demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal au directeur de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire qu'il a choisi en dernier lieu de faire figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle.", "content_length": 693}, {"no": 2, "content": "   Les r\u00e9ponses doivent \u00eatre faites \u00e0 la personne concern\u00e9e dans les quinze jours suivant la r\u00e9ception de sa demande par l'un des organismes \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.", "content_length": 170}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leur droit de rectification des donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie aupr\u00e8s de :", "content_length": 218}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 L'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, charg\u00e9 de la gestion du R\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, par l'interm\u00e9diaire de l'organisme leur servant les prestations de base de l'assurance maladie, pour les donn\u00e9es d'identification des personnes ;", "content_length": 302}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 L'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, pour les donn\u00e9es relatives au rattachement \u00e0 un organisme servant de telles prestations ;", "content_length": 165}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 L'organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qu'ils ont choisi de faire figurer sur leur carte \u00e9lectronique individuelle, pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 un tel organisme.", "content_length": 201}, {"no": 5, "content": "   La notification \u00e0 la personne concern\u00e9e de la prise en compte de sa demande de rectification ou du motif de refus doit \u00eatre faite par l'organisme interrog\u00e9, dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la demande dans le cas pr\u00e9vu au 1\u00b0 ci-dessus, ou de quinze jours dans les cas pr\u00e9vus aux 2\u00b0 et 3\u00b0.", "content_length": 302}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont inform\u00e9s par les organismes leur servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie des conditions d'exercice de leurs droits d'acc\u00e8s et de rectification pour les donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 347}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans les deux mois qui suivent la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie transmettent les informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article ci-dessus \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 317}, {"no": 2, "content": "   Cette transmission concerne l'ensemble des personnes auxquelles chaque organisme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article est susceptible de servir des prestations de base d'assurance maladie.", "content_length": 201}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Art. 13.", "content_length": 11}, {"no": 2, "content": "   Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le directeur des exploitations, de la politique sociale et de l'emploi et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 343}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2004-02-08", "id": "JORFTEXT000000196010", "published": "2004-02-08", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000196010/2004-02-08", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Il est cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s un traitement automatis\u00e9 national d\u00e9nomm\u00e9 R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie. Ce traitement, qui permet des \u00e9changes d'informations entre la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s et les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, vise \u00e0 atteindre les finalit\u00e9s suivantes parmi celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-34 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale :", "content_length": 542}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Certifier les identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires figurant dans les fichiers des organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie ;", "content_length": 165}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Certifier le rattachement de chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'organisme qui lui sert les prestations de base d'assurance maladie ;", "content_length": 127}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Contribuer aux proc\u00e9dures de d\u00e9livrance et de mise \u00e0 jour des cartes \u00e9lectroniques individuelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 161-31 ;", "content_length": 138}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Certifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le rattachement du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un des organismes qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et dont le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal d\u00e9sire que l'identifiant figure sur sa carte \u00e9lectronique individuelle ;", "content_length": 272}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Produire des statistiques anonymes \u00e0 des fins de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des proc\u00e9dures ou de d\u00e9nombrement de b\u00e9n\u00e9ficiaires, avec l'accord des organismes d'assurance maladie concern\u00e9s par le champ de ces d\u00e9nombrements.", "content_length": 223}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne contient, pour chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire ou ancien b\u00e9n\u00e9ficiaire, que les cat\u00e9gories d'informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-35 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, \u00e0 savoir :", "content_length": 252}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Son num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques et celui ou ceux qui lui auraient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment attribu\u00e9s ;", "content_length": 157}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Son nom patronymique, son nom d'usage le cas \u00e9ch\u00e9ant, et ses pr\u00e9noms ;", "content_length": 76}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Ses date et lieu de naissance ;", "content_length": 37}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention du d\u00e9c\u00e8s ou l'indication que la personne n'est plus b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'assurance maladie ;", "content_length": 122}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 L'identifiant de l'organisme d'assurance maladie qui lui sert ses prestations de base d'assurance maladie et la date de son rattachement, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'identifiant de l'organisme d'assurance maladie lui servant pr\u00e9c\u00e9demment les prestations de base d'assurance maladie et la date de rattachement ;", "content_length": 317}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Eventuellement, l'identifiant d'un des organismes mentionn\u00e9s au 3\u00b0 de l'article R. 115-1 de son choix qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et qu'il d\u00e9sire voir figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle, et la date de son rattachement audit organisme.", "content_length": 289}, {"no": 8, "content": "   Afin d'assurer un bon fonctionnement du dispositif, les messages \u00e9chang\u00e9s relatifs \u00e0 la certification des identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires peuvent comporter \u00e9galement :", "content_length": 169}, {"no": 9, "content": "   - le sexe du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 30}, {"no": 10, "content": "   - le num\u00e9ro d'identification de l'ouvrant droit du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 68}, {"no": 11, "content": "   - des \u00e9l\u00e9ments de filiation pour les personnes n\u00e9es hors de France ;", "content_length": 71}, {"no": 12, "content": "   - un num\u00e9ro d'identification des personnes propre \u00e0 l'organisme d'assurance maladie.", "content_length": 87}, {"no": 13, "content": "   L'organisme gestionnaire du r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut en tant que de besoin consulter les informations d'identification contenues dans le r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le syst\u00e8me national de gestion des identifiants, respectivement g\u00e9r\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques et par la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 472}, {"no": 14, "content": "   Les informations \u00e9chang\u00e9es entre le r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie et les organismes utilisateurs sont transmises sous la forme de fichiers \u00e9lectroniques ou en acc\u00e8s direct.", "content_length": 219}, {"no": 15, "content": "   En acc\u00e8s direct, sont mis en oeuvre les s\u00e9curit\u00e9s et moyens de contr\u00f4le suivants :", "content_length": 85}, {"no": 16, "content": "   - chaque agent fait l'objet de proc\u00e9dures d'identification et d'authentification pour acc\u00e9der au r\u00e9pertoire ;", "content_length": 112}, {"no": 17, "content": "   - des mesures techniques garantissent une connexion au r\u00e9pertoire dans un cadre professionnel ;", "content_length": 98}, {"no": 18, "content": "   - des dispositifs de journalisation sont mis en oeuvre et exploit\u00e9s en vue de permettre un contr\u00f4le a posteriori de l'utilisation du r\u00e9pertoire.", "content_length": 147}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors de l'immatriculation d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire ou du changement d'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie, le nouvel organisme de rattachement transmet au R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification de la personne et un avis de rattachement.", "content_length": 352}, {"no": 2, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne \u00e0 l'organisme demandeur le m\u00eame message accompagn\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire, certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou lui indique les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur.", "content_length": 425}, {"no": 3, "content": "   Dans les cas de changement d'organisme de rattachement, il indique en outre l'identifiant de l'organisme pr\u00e9c\u00e9demment charg\u00e9 de servir les prestations de base d'assurance maladie. A ce dernier, il fait parvenir conjointement les identifiants du b\u00e9n\u00e9ficiaire et du nouvel organisme de rattachement.", "content_length": 300}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les circuits de transmission des informations entre les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie et le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont d\u00e9finis, pour chacun des r\u00e9gimes de base d'assurance maladie, par le directeur de la caisse nationale du r\u00e9gime concern\u00e9.", "content_length": 328}, {"no": 2, "content": "   Pour les cas o\u00f9 l'organisme d'affiliation au r\u00e9gime de base d'assurance maladie et l'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie sont diff\u00e9rents pour un b\u00e9n\u00e9ficiaire, le directeur de la Caisse nationale du r\u00e9gime d'affiliation d\u00e9termine, en concertation avec les institutions repr\u00e9sentatives des organismes servant les prestations, les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s sont destinataires des informations transmises par le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 537}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors du rattachement d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, ce dernier peut transmettre une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 221}, {"no": 2, "content": "   Si en outre le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal a demand\u00e9 par \u00e9crit que cet organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire soit celui figurant sur la carte \u00e9lectronique individuelle mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 161-31 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, l'organisme en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie en joignant \u00e0 cet avis les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 421}, {"no": 3, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne le m\u00eame message comportant les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou indique \u00e0 l'organisme les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur ou \u00e0 la mention de cet organisme sur la carte du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 472}, {"no": 4, "content": "   Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie avise de la d\u00e9cision du b\u00e9n\u00e9ficiaire ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal l'organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qui figurait pr\u00e9c\u00e9demment sur la carte, sans que les organismes preneur ou c\u00e9dant ne soient inform\u00e9s de leur identit\u00e9 respective.", "content_length": 363}, {"no": 5, "content": "   En tout \u00e9tat de cause, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne peut communiquer l'identit\u00e9 de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire figurant en regard d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire donn\u00e9 qu'\u00e0 l'organisme lui-m\u00eame ou avec l'accord de ce dernier.", "content_length": 284}, {"no": 6, "content": "   La ou les conventions vis\u00e9es au 3\u00b0 de l'article R. 161-38 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9terminent, apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, les conditions dans lesquelles le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut contribuer pour le compte des organismes servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie :", "content_length": 393}, {"no": 7, "content": "   1\u00b0 Aux proc\u00e9dures de personnalisation et de mise \u00e0 jour des cartes de b\u00e9n\u00e9ficiaires ;", "content_length": 88}, {"no": 8, "content": "   2\u00b0 A la r\u00e9solution des conflits, notamment dans les cas o\u00f9 plusieurs organismes d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 choisis par un m\u00eame b\u00e9n\u00e9ficiaire pour figurer sur la carte de ce dernier.", "content_length": 176}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans le cadre des dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide m\u00e9dicale vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 182-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que pour toute personne n'\u00e9tant pas en mesure d'indiquer l'organisme lui servant les prestations de base d'assurance maladie, les organismes servant de telles prestations peuvent interroger le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie afin que ce dernier leur fasse conna\u00eetre l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.", "content_length": 507}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsque le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dispose des informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, notamment en cas de d\u00e9c\u00e8s, il en avise les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie mentionn\u00e9s en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il avise ces m\u00eames organismes d'une modification des donn\u00e9es d'identification mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du premier alin\u00e9a de l'article 2 ci-dessus.", "content_length": 568}, {"no": 2, "content": "   Inversement, si un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie dispose d'informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, il en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 296}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsqu'est d\u00e9pass\u00e9 le d\u00e9lai durant lequel une personne anciennement rattach\u00e9e \u00e0 un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie peut pr\u00e9senter \u00e0 cet organisme des demandes de remboursement, cet organisme en informe le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, qui supprime alors la mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 412}, {"no": 2, "content": "   Tout organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie peut informer le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie de ce qu'une personne ne lui est plus rattach\u00e9e au titre de ces prestations. La mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e est alors supprim\u00e9e.", "content_length": 346}, {"no": 3, "content": "   Toutes les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ou ne pouvant plus pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice d'aucun r\u00e9gime de base de l'assurance maladie sont supprim\u00e9es du R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dans la deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 compter du d\u00e9c\u00e8s ou de la fin des droits de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 326}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leurs droits d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie par l'interm\u00e9diaire du directeur de l'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, sauf en ce qui concerne les donn\u00e9es relatives \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Pour ces derni\u00e8res informations, le droit d'acc\u00e8s s'exerce par demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal au directeur de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire qu'il a choisi en dernier lieu de faire figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle.", "content_length": 693}, {"no": 2, "content": "   Les r\u00e9ponses doivent \u00eatre faites \u00e0 la personne concern\u00e9e dans les quinze jours suivant la r\u00e9ception de sa demande par l'un des organismes \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.", "content_length": 170}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leur droit de rectification des donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie aupr\u00e8s de :", "content_length": 218}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 L'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, charg\u00e9 de la gestion du R\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, par l'interm\u00e9diaire de l'organisme leur servant les prestations de base de l'assurance maladie, pour les donn\u00e9es d'identification des personnes ;", "content_length": 302}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 L'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, pour les donn\u00e9es relatives au rattachement \u00e0 un organisme servant de telles prestations ;", "content_length": 165}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 L'organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qu'ils ont choisi de faire figurer sur leur carte \u00e9lectronique individuelle, pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 un tel organisme.", "content_length": 201}, {"no": 5, "content": "   La notification \u00e0 la personne concern\u00e9e de la prise en compte de sa demande de rectification ou du motif de refus doit \u00eatre faite par l'organisme interrog\u00e9, dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la demande dans le cas pr\u00e9vu au 1\u00b0 ci-dessus, ou de quinze jours dans les cas pr\u00e9vus aux 2\u00b0 et 3\u00b0.", "content_length": 302}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont inform\u00e9s par les organismes leur servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie des conditions d'exercice de leurs droits d'acc\u00e8s et de rectification pour les donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 347}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans les deux mois qui suivent la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie transmettent les informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article ci-dessus \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 317}, {"no": 2, "content": "   Cette transmission concerne l'ensemble des personnes auxquelles chaque organisme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article est susceptible de servir des prestations de base d'assurance maladie.", "content_length": 201}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Art. 13.", "content_length": 11}, {"no": 2, "content": "   Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le directeur des exploitations, de la politique sociale et de l'emploi et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 343}], "id": "13", "no": 13.0}]}, {"source": "2005-01-01", "id": "JORFTEXT000000196010", "published": "2005-01-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000196010/2005-01-01", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Il est cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s un traitement automatis\u00e9 national d\u00e9nomm\u00e9 R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie. Ce traitement, qui permet des \u00e9changes d'informations entre la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s et les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, vise \u00e0 atteindre les finalit\u00e9s suivantes parmi celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-34 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale :", "content_length": 542}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Certifier les identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires figurant dans les fichiers des organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie ;", "content_length": 165}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Certifier le rattachement de chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'organisme qui lui sert les prestations de base d'assurance maladie ;", "content_length": 127}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Contribuer aux proc\u00e9dures de d\u00e9livrance et de mise \u00e0 jour des cartes \u00e9lectroniques individuelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 161-31 ;", "content_length": 138}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Certifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le rattachement du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un des organismes qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et dont le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal d\u00e9sire que l'identifiant figure sur sa carte \u00e9lectronique individuelle ;", "content_length": 272}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Produire des statistiques anonymes \u00e0 des fins de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des proc\u00e9dures ou de d\u00e9nombrement de b\u00e9n\u00e9ficiaires, avec l'accord des organismes d'assurance maladie concern\u00e9s par le champ de ces d\u00e9nombrements.", "content_length": 223}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne contient, pour chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire ou ancien b\u00e9n\u00e9ficiaire, que les cat\u00e9gories d'informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-35 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, \u00e0 savoir :", "content_length": 252}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 Son num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques et celui ou ceux qui lui auraient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment attribu\u00e9s ;", "content_length": 157}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 Son nom de famille, son nom d'usage le cas \u00e9ch\u00e9ant, et ses pr\u00e9noms ;", "content_length": 74}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Ses date et lieu de naissance ;", "content_length": 37}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention du d\u00e9c\u00e8s ou l'indication que la personne n'est plus b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'assurance maladie ;", "content_length": 122}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 L'identifiant de l'organisme d'assurance maladie qui lui sert ses prestations de base d'assurance maladie et la date de son rattachement, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'identifiant de l'organisme d'assurance maladie lui servant pr\u00e9c\u00e9demment les prestations de base d'assurance maladie et la date de rattachement ;", "content_length": 317}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Eventuellement, l'identifiant d'un des organismes mentionn\u00e9s au 3\u00b0 de l'article R. 115-1 de son choix qui lui sert des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie et qu'il d\u00e9sire voir figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle, et la date de son rattachement audit organisme.", "content_length": 289}, {"no": 8, "content": "   Afin d'assurer un bon fonctionnement du dispositif, les messages \u00e9chang\u00e9s relatifs \u00e0 la certification des identifiants des b\u00e9n\u00e9ficiaires peuvent comporter \u00e9galement :", "content_length": 169}, {"no": 9, "content": "   - le sexe du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 30}, {"no": 10, "content": "   - le num\u00e9ro d'identification de l'ouvrant droit du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;", "content_length": 68}, {"no": 11, "content": "   - des \u00e9l\u00e9ments de filiation pour les personnes n\u00e9es hors de France ;", "content_length": 71}, {"no": 12, "content": "   - un num\u00e9ro d'identification des personnes propre \u00e0 l'organisme d'assurance maladie.", "content_length": 87}, {"no": 13, "content": "   L'organisme gestionnaire du r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut en tant que de besoin consulter les informations d'identification contenues dans le r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le syst\u00e8me national de gestion des identifiants, respectivement g\u00e9r\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques et par la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 472}, {"no": 14, "content": "   Les informations \u00e9chang\u00e9es entre le r\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie et les organismes utilisateurs sont transmises sous la forme de fichiers \u00e9lectroniques ou en acc\u00e8s direct.", "content_length": 219}, {"no": 15, "content": "   En acc\u00e8s direct, sont mis en oeuvre les s\u00e9curit\u00e9s et moyens de contr\u00f4le suivants :", "content_length": 85}, {"no": 16, "content": "   - chaque agent fait l'objet de proc\u00e9dures d'identification et d'authentification pour acc\u00e9der au r\u00e9pertoire ;", "content_length": 112}, {"no": 17, "content": "   - des mesures techniques garantissent une connexion au r\u00e9pertoire dans un cadre professionnel ;", "content_length": 98}, {"no": 18, "content": "   - des dispositifs de journalisation sont mis en oeuvre et exploit\u00e9s en vue de permettre un contr\u00f4le a posteriori de l'utilisation du r\u00e9pertoire.", "content_length": 147}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors de l'immatriculation d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire ou du changement d'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie, le nouvel organisme de rattachement transmet au R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification de la personne et un avis de rattachement.", "content_length": 352}, {"no": 2, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne \u00e0 l'organisme demandeur le m\u00eame message accompagn\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire, certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou lui indique les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur.", "content_length": 425}, {"no": 3, "content": "   Dans les cas de changement d'organisme de rattachement, il indique en outre l'identifiant de l'organisme pr\u00e9c\u00e9demment charg\u00e9 de servir les prestations de base d'assurance maladie. A ce dernier, il fait parvenir conjointement les identifiants du b\u00e9n\u00e9ficiaire et du nouvel organisme de rattachement.", "content_length": 300}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les circuits de transmission des informations entre les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie et le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont d\u00e9finis, pour chacun des r\u00e9gimes de base d'assurance maladie, par le directeur de la caisse nationale du r\u00e9gime concern\u00e9.", "content_length": 328}, {"no": 2, "content": "   Pour les cas o\u00f9 l'organisme d'affiliation au r\u00e9gime de base d'assurance maladie et l'organisme servant les prestations de base d'assurance maladie sont diff\u00e9rents pour un b\u00e9n\u00e9ficiaire, le directeur de la Caisse nationale du r\u00e9gime d'affiliation d\u00e9termine, en concertation avec les institutions repr\u00e9sentatives des organismes servant les prestations, les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s sont destinataires des informations transmises par le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 537}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lors du rattachement d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie, ce dernier peut transmettre une demande de certification des \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 221}, {"no": 2, "content": "   Si en outre le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal a demand\u00e9 par \u00e9crit que cet organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire soit celui figurant sur la carte \u00e9lectronique individuelle mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 161-31 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, l'organisme en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie en joignant \u00e0 cet avis les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 421}, {"no": 3, "content": "   Le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie retourne le m\u00eame message comportant les \u00e9l\u00e9ments d'identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire certifi\u00e9s et compl\u00e9t\u00e9s s'il y a lieu, ou indique \u00e0 l'organisme les raisons pour lesquelles la certification est impossible. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique les motifs d'une incompatibilit\u00e9 relative au rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'organisme demandeur ou \u00e0 la mention de cet organisme sur la carte du b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "content_length": 472}, {"no": 4, "content": "   Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie avise de la d\u00e9cision du b\u00e9n\u00e9ficiaire ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal l'organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qui figurait pr\u00e9c\u00e9demment sur la carte, sans que les organismes preneur ou c\u00e9dant ne soient inform\u00e9s de leur identit\u00e9 respective.", "content_length": 363}, {"no": 5, "content": "   En tout \u00e9tat de cause, le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie ne peut communiquer l'identit\u00e9 de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire figurant en regard d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire donn\u00e9 qu'\u00e0 l'organisme lui-m\u00eame ou avec l'accord de ce dernier.", "content_length": 284}, {"no": 6, "content": "   La ou les conventions vis\u00e9es au 3\u00b0 de l'article R. 161-38 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9terminent, apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, les conditions dans lesquelles le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peut contribuer pour le compte des organismes servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie :", "content_length": 393}, {"no": 7, "content": "   1\u00b0 Aux proc\u00e9dures de personnalisation et de mise \u00e0 jour des cartes de b\u00e9n\u00e9ficiaires ;", "content_length": 88}, {"no": 8, "content": "   2\u00b0 A la r\u00e9solution des conflits, notamment dans les cas o\u00f9 plusieurs organismes d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 choisis par un m\u00eame b\u00e9n\u00e9ficiaire pour figurer sur la carte de ce dernier.", "content_length": 176}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans le cadre des dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide m\u00e9dicale vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 182-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que pour toute personne n'\u00e9tant pas en mesure d'indiquer l'organisme lui servant les prestations de base d'assurance maladie, les organismes servant de telles prestations peuvent interroger le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie afin que ce dernier leur fasse conna\u00eetre l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.", "content_length": 507}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsque le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dispose des informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, notamment en cas de d\u00e9c\u00e8s, il en avise les organismes servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie mentionn\u00e9s en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il avise ces m\u00eames organismes d'une modification des donn\u00e9es d'identification mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du premier alin\u00e9a de l'article 2 ci-dessus.", "content_length": 568}, {"no": 2, "content": "   Inversement, si un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie dispose d'informations justifiant qu'une personne ne soit plus compt\u00e9e au nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, il en avise le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 296}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Lorsqu'est d\u00e9pass\u00e9 le d\u00e9lai durant lequel une personne anciennement rattach\u00e9e \u00e0 un organisme servant les prestations de base d'assurance maladie peut pr\u00e9senter \u00e0 cet organisme des demandes de remboursement, cet organisme en informe le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie, qui supprime alors la mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 412}, {"no": 2, "content": "   Tout organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie peut informer le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie de ce qu'une personne ne lui est plus rattach\u00e9e au titre de ces prestations. La mention de cet organisme en regard de l'identifiant de la personne concern\u00e9e est alors supprim\u00e9e.", "content_length": 346}, {"no": 3, "content": "   Toutes les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ou ne pouvant plus pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice d'aucun r\u00e9gime de base de l'assurance maladie sont supprim\u00e9es du R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie dans la deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 compter du d\u00e9c\u00e8s ou de la fin des droits de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 326}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": "9", "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leurs droits d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie par l'interm\u00e9diaire du directeur de l'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, sauf en ce qui concerne les donn\u00e9es relatives \u00e0 un organisme servant les prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Pour ces derni\u00e8res informations, le droit d'acc\u00e8s s'exerce par demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal au directeur de l'organisme d'assurance maladie compl\u00e9mentaire qu'il a choisi en dernier lieu de faire figurer sur sa carte \u00e9lectronique individuelle.", "content_length": 693}, {"no": 2, "content": "   Les r\u00e9ponses doivent \u00eatre faites \u00e0 la personne concern\u00e9e dans les quinze jours suivant la r\u00e9ception de sa demande par l'un des organismes \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.", "content_length": 170}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": "10", "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie peuvent exercer leur droit de rectification des donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie aupr\u00e8s de :", "content_length": 218}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 L'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, charg\u00e9 de la gestion du R\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, par l'interm\u00e9diaire de l'organisme leur servant les prestations de base de l'assurance maladie, pour les donn\u00e9es d'identification des personnes ;", "content_length": 302}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 L'organisme leur servant les prestations de base d'assurance maladie, pour les donn\u00e9es relatives au rattachement \u00e0 un organisme servant de telles prestations ;", "content_length": 165}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 L'organisme servant des prestations compl\u00e9mentaires d'assurance maladie qu'ils ont choisi de faire figurer sur leur carte \u00e9lectronique individuelle, pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 un tel organisme.", "content_length": 201}, {"no": 5, "content": "   La notification \u00e0 la personne concern\u00e9e de la prise en compte de sa demande de rectification ou du motif de refus doit \u00eatre faite par l'organisme interrog\u00e9, dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la demande dans le cas pr\u00e9vu au 1\u00b0 ci-dessus, ou de quinze jours dans les cas pr\u00e9vus aux 2\u00b0 et 3\u00b0.", "content_length": 302}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": "11", "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie sont inform\u00e9s par les organismes leur servant les prestations de base ou compl\u00e9mentaires d'assurance maladie des conditions d'exercice de leurs droits d'acc\u00e8s et de rectification pour les donn\u00e9es les concernant contenues dans le R\u00e9pertoire national interr\u00e9gimes des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance maladie.", "content_length": 347}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": "12", "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Dans les deux mois qui suivent la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, les organismes servant les prestations de base d'assurance maladie transmettent les informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article ci-dessus \u00e0 la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s.", "content_length": 317}, {"no": 2, "content": "   Cette transmission concerne l'ensemble des personnes auxquelles chaque organisme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article est susceptible de servir des prestations de base d'assurance maladie.", "content_length": 201}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": "13", "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Art. 13.", "content_length": 11}, {"no": 2, "content": "   Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le directeur des exploitations, de la politique sociale et de l'emploi et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 343}], "id": "13", "no": 13.0}]}]