[{"source": "1982-01-29", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "1982-01-29", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/1982-01-29", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer.", "content_length": 123}, {"no": 2, "content": "\n    Peuvent \u00eatre inscrites  \u00e9galement \u00e0 ce r\u00e9pertoire en tant que de besoin les personnes n\u00e9es dans les territoires d'outre-mer, \u00e0 Mayotte ou \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 156}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n    1\u00b0 Le nom patronymique et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "\n    2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 17}, {"no": 4, "content": "\n    3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 41}, {"no": 5, "content": "\n    4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 37}, {"no": 6, "content": "\n    5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 81}, {"no": 7, "content": "\n    6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 148}, {"no": 8, "content": "\n    Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 38}, {"no": 9, "content": "\n    Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 51}, {"no": 10, "content": "\n    Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ;", "content_length": 64}, {"no": 11, "content": "\n    Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 95}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion :", "content_length": 162}, {"no": 2, "content": "\n    1\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil :", "content_length": 88}, {"no": 3, "content": "\n    2\u00b0 D'une demande d'inscription formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978. Cet utilisateur doit produire une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 240}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini aux articles 34, 35 et 36 de la loi du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales ou des services r\u00e9gionaux de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 216}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 348}, {"no": 2, "content": "\n    L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les d\u00e9crets pr\u00e9vus \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 autorisent une telle communication.", "content_length": 213}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "1999-01-01", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "1999-01-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/1999-01-01", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer.", "content_length": 123}, {"no": 2, "content": "\n    Peuvent \u00eatre inscrites  \u00e9galement \u00e0 ce r\u00e9pertoire en tant que de besoin les personnes n\u00e9es dans les territoires d'outre-mer, \u00e0 Mayotte ou \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 156}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n    1\u00b0 Le nom patronymique et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "\n    2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 17}, {"no": 4, "content": "\n    3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 41}, {"no": 5, "content": "\n    4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 37}, {"no": 6, "content": "\n    5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 81}, {"no": 7, "content": "\n    6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 148}, {"no": 8, "content": "\n    Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 38}, {"no": 9, "content": "\n    Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 51}, {"no": 10, "content": "\n    Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ;", "content_length": 64}, {"no": 11, "content": "\n    Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 95}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion :", "content_length": 162}, {"no": 2, "content": "   a) De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ;", "content_length": 86}, {"no": 3, "content": "   b) De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ;", "content_length": 58}, {"no": 4, "content": "   c) Du recueil effectu\u00e9 par l'Office des migrations internationales au titre du regroupement familial des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 29 de l'ordonnance du 2 novembre 1945 susvis\u00e9e  ;", "content_length": 233}, {"no": 5, "content": "   d) D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 226}, {"no": 6, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au a du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article :", "content_length": 64}, {"no": 7, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole ou dans un d\u00e9partement d'outre-mer, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas un jour ouvr\u00e9 \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ;", "content_length": 228}, {"no": 8, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, le d\u00e9lai de transmission est d'un an ;", "content_length": 107}, {"no": 9, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es, selon des proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s, par le service central d'\u00e9tat civil, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 334}, {"no": 10, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au b du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les informations ou modifications portant sur le nom, les pr\u00e9noms, le sexe et, \u00e9ventuellement, la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de naissance ou la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de d\u00e9c\u00e8s des personnes inscrites sont transmises \u00e0 l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques par les officiers de l'\u00e9tat civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois suivant l'\u00e9tablissement d'un acte portant modification d'une transcription ou de l'inscription d'une mention marginale. Ce d\u00e9lai est port\u00e9 respectivement \u00e0 six mois et \u00e0 un an lorsque l'acte a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger ou \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.", "content_length": 735}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini aux articles 34, 35 et 36 de la loi du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales ou des services r\u00e9gionaux de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 216}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 348}, {"no": 2, "content": "\n    L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les d\u00e9crets pr\u00e9vus \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 autorisent une telle communication.", "content_length": 213}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "2000-09-21", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2000-09-21", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2000-09-21", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer.", "content_length": 123}, {"no": 2, "content": "\n    Peuvent \u00eatre inscrites  \u00e9galement \u00e0 ce r\u00e9pertoire en tant que de besoin les personnes n\u00e9es dans les territoires d'outre-mer, \u00e0 Mayotte ou \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 156}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n    1\u00b0 Le nom patronymique et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "\n    2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 17}, {"no": 4, "content": "\n    3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 41}, {"no": 5, "content": "\n    4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 37}, {"no": 6, "content": "\n    5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ;", "content_length": 81}, {"no": 7, "content": "\n    6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 148}, {"no": 8, "content": "\n    Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 38}, {"no": 9, "content": "\n    Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 51}, {"no": 10, "content": "\n    Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ;", "content_length": 64}, {"no": 11, "content": "\n    Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 95}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0, "status": "new"}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion :", "content_length": 162}, {"no": 2, "content": "   a) De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ;", "content_length": 86}, {"no": 3, "content": "   b) De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ;", "content_length": 58}, {"no": 4, "content": "   c) Du recueil effectu\u00e9 par l'Office des migrations internationales au titre du regroupement familial des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 29 de l'ordonnance du 2 novembre 1945 susvis\u00e9e  ;", "content_length": 233}, {"no": 5, "content": "   d) D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 226}, {"no": 6, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au a du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article :", "content_length": 64}, {"no": 7, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole ou dans un d\u00e9partement d'outre-mer, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas un jour ouvr\u00e9 \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ;", "content_length": 228}, {"no": 8, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, le d\u00e9lai de transmission est d'un an ;", "content_length": 107}, {"no": 9, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es, selon des proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s, par le service central d'\u00e9tat civil, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 334}, {"no": 10, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au b du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les informations ou modifications portant sur le nom, les pr\u00e9noms, le sexe et, \u00e9ventuellement, la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de naissance ou la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de d\u00e9c\u00e8s des personnes inscrites sont transmises \u00e0 l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques par les officiers de l'\u00e9tat civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois suivant l'\u00e9tablissement d'un acte portant modification d'une transcription ou de l'inscription d'une mention marginale. Ce d\u00e9lai est port\u00e9 respectivement \u00e0 six mois et \u00e0 un an lorsque l'acte a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger ou \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.", "content_length": 735}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini aux articles 34, 35 et 36 de la loi du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales ou des services r\u00e9gionaux de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 216}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 348}, {"no": 2, "content": "\n    L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les d\u00e9crets pr\u00e9vus \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 autorisent une telle communication.", "content_length": 213}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "2005-01-01", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2005-01-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2005-01-01", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer.", "content_length": 123}, {"no": 2, "content": "\n    Peuvent \u00eatre inscrites  \u00e9galement \u00e0 ce r\u00e9pertoire en tant que de besoin les personnes n\u00e9es dans les territoires d'outre-mer, \u00e0 Mayotte ou \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 156}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n 1\u00b0 Le nom de famille et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 39}, {"no": 3, "content": "\n 2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 14}, {"no": 4, "content": "\n 3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "\n 4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 35}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 146}, {"no": 8, "content": "\n Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 35}, {"no": 9, "content": "\n Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 48}, {"no": 10, "content": "\n Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ; ", "content_length": 62}, {"no": 11, "content": "   Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 93}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion :", "content_length": 162}, {"no": 2, "content": "   a) De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ;", "content_length": 86}, {"no": 3, "content": "   b) De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ;", "content_length": 58}, {"no": 4, "content": "   c) Du recueil effectu\u00e9 par l'Office des migrations internationales au titre du regroupement familial des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 29 de l'ordonnance du 2 novembre 1945 susvis\u00e9e  ;", "content_length": 233}, {"no": 5, "content": "   d) D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 226}, {"no": 6, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au a du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article :", "content_length": 64}, {"no": 7, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole ou dans un d\u00e9partement d'outre-mer, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas un jour ouvr\u00e9 \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ;", "content_length": 228}, {"no": 8, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, le d\u00e9lai de transmission est d'un an ;", "content_length": 107}, {"no": 9, "content": "   - si l'acte de naissance a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es, selon des proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s, par le service central d'\u00e9tat civil, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 334}, {"no": 10, "content": "   Dans le cas pr\u00e9vu au b du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les informations ou modifications portant sur le nom, les pr\u00e9noms, le sexe et, \u00e9ventuellement, la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de naissance ou la date, le lieu et le num\u00e9ro de l'acte de d\u00e9c\u00e8s des personnes inscrites sont transmises \u00e0 l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques par les officiers de l'\u00e9tat civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois suivant l'\u00e9tablissement d'un acte portant modification d'une transcription ou de l'inscription d'une mention marginale. Ce d\u00e9lai est port\u00e9 respectivement \u00e0 six mois et \u00e0 un an lorsque l'acte a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger ou \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.", "content_length": 735}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini aux articles 34, 35 et 36 de la loi du 6 janvier 1978 s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales ou des services r\u00e9gionaux de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 216}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 348}, {"no": 2, "content": "\n    L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les d\u00e9crets pr\u00e9vus \u00e0 l'article 18 de la loi du 6 janvier 1978 autorisent une telle communication.", "content_length": 213}], "id": "9", "no": 9.0}]}, {"source": "2006-03-11", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2006-03-11", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2006-03-11", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 118}, {"no": 2, "content": "   Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrites en tant que de besoin \u00e0 ce r\u00e9pertoire les personnes n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 106}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n 1\u00b0 Le nom de famille et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 39}, {"no": 3, "content": "\n 2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 14}, {"no": 4, "content": "\n 3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "\n 4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 35}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 146}, {"no": 8, "content": "\n Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 35}, {"no": 9, "content": "\n Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 48}, {"no": 10, "content": "\n Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ; ", "content_length": 62}, {"no": 11, "content": "   Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 93}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion :", "content_length": 167}, {"no": 2, "content": "   1\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ;", "content_length": 86}, {"no": 3, "content": "   2\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ;", "content_length": 58}, {"no": 4, "content": "   3\u00b0 Du recueil effectu\u00e9 au titre du regroupement familial par l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations ou par le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes concern\u00e9es ;", "content_length": 257}, {"no": 5, "content": "   4\u00b0 D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 232}, {"no": 6, "content": "   II. - Dans les cas pr\u00e9vus au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I :", "content_length": 50}, {"no": 7, "content": "   1\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole, dans un d\u00e9partement d'outre-mer ou dans la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ;", "content_length": 386}, {"no": 8, "content": "   2\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ;", "content_length": 297}, {"no": 9, "content": "   3\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations, par l'interm\u00e9diaire de l'institut de statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de naissance, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ;", "content_length": 382}, {"no": 10, "content": "   4\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Mayotte ou dans les \u00eeles Wallis-et-Futuna, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ;", "content_length": 176}, {"no": 11, "content": "   5\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ailleurs sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ;", "content_length": 186}, {"no": 12, "content": "   6\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es par le service central d'\u00e9tat civil au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 340}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 3, "title": "Article 6-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les actes d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la commission de r\u00e9vision de l'\u00e9tat civil institu\u00e9e par l'ordonnance n\u00b0 2000-218 du 8 mars 2000 fixant les r\u00e8gles de d\u00e9termination des nom et pr\u00e9noms des personnes de statut civil de droit local applicable \u00e0 Mayotte, sont transmis dans les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5 pour Mayotte.", "content_length": 323}], "id": "6-1", "no": 6.1, "status": "new"}, {"section": 3, "title": "Article 6-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques de la Nouvelle-Cal\u00e9donie est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie.", "content_length": 330}], "id": "6-2", "no": 6.2, "status": "new"}, {"section": 3, "title": "Article 6-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les personnes inscrites au r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sont inscrites au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "   L'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.", "content_length": 300}], "id": "6-3", "no": 6.3, "status": "new"}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini par les articles 38, 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques pour les personnes r\u00e9sidant en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer. Pour les personnes r\u00e9sidant en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il s'exerce aupr\u00e8s de l'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. Pour les personnes r\u00e9sidant sur le reste du territoire fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger, il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 598}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 354}, {"no": 2, "content": "   L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les autorisations pr\u00e9vues aux articles 25, 26 ou 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e autorisent une telle communication.", "content_length": 238}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ind\u00e9pendamment de leur application de plein droit \u00e0 Mayotte, les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises.", "content_length": 250}], "id": "9-1", "no": 9.1, "status": "new"}]}, {"source": "2009-03-28", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2009-03-28", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2009-03-28", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 118}, {"no": 2, "content": "   Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrites en tant que de besoin \u00e0 ce r\u00e9pertoire les personnes n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 106}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n 1\u00b0 Le nom de famille et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 39}, {"no": 3, "content": "\n 2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 14}, {"no": 4, "content": "\n 3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "\n 4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 35}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 146}, {"no": 8, "content": "\n Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 35}, {"no": 9, "content": "\n Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 48}, {"no": 10, "content": "\n Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ; ", "content_length": 62}, {"no": 11, "content": "   Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 93}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion : ", "content_length": 163}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 84}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 56}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Du recueil effectu\u00e9 au titre du regroupement familial par l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration  ou par le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes concern\u00e9es ; ", "content_length": 257}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 230}, {"no": 6, "content": "II.-Dans les cas pr\u00e9vus au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I : ", "content_length": 46}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole, dans un d\u00e9partement d'outre-mer ou dans la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 384}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 295}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations, par l'interm\u00e9diaire de l'institut de statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de naissance, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 380}, {"no": 10, "content": "4\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Mayotte ou dans les \u00eeles Wallis-et-Futuna, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 174}, {"no": 11, "content": "5\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ailleurs sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 184}, {"no": 12, "content": "6\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es par le service central d'\u00e9tat civil au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 337}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 3, "title": "Article 6-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les actes d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la commission de r\u00e9vision de l'\u00e9tat civil institu\u00e9e par l'ordonnance n\u00b0 2000-218 du 8 mars 2000 fixant les r\u00e8gles de d\u00e9termination des nom et pr\u00e9noms des personnes de statut civil de droit local applicable \u00e0 Mayotte, sont transmis dans les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5 pour Mayotte.", "content_length": 323}], "id": "6-1", "no": 6.1}, {"section": 3, "title": "Article 6-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques de la Nouvelle-Cal\u00e9donie est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie.", "content_length": 330}], "id": "6-2", "no": 6.2}, {"section": 3, "title": "Article 6-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les personnes inscrites au r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sont inscrites au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "   L'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.", "content_length": 300}], "id": "6-3", "no": 6.3}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini par les articles 38, 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques pour les personnes r\u00e9sidant en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer. Pour les personnes r\u00e9sidant en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il s'exerce aupr\u00e8s de l'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. Pour les personnes r\u00e9sidant sur le reste du territoire fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger, il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 598}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 conform\u00e9ment aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 354}, {"no": 2, "content": "   L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si les autorisations pr\u00e9vues aux articles 25, 26 ou 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e autorisent une telle communication.", "content_length": 238}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ind\u00e9pendamment de leur application de plein droit \u00e0 Mayotte, les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises.", "content_length": 250}], "id": "9-1", "no": 9.1}]}, {"source": "2019-04-22", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2019-04-22", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2019-04-22", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 118}, {"no": 2, "content": "   Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrites en tant que de besoin \u00e0 ce r\u00e9pertoire les personnes n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 106}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n 1\u00b0 Le nom de famille et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 39}, {"no": 3, "content": "\n 2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 14}, {"no": 4, "content": "\n 3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "\n 4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 35}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 146}, {"no": 8, "content": "\n Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 35}, {"no": 9, "content": "\n Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 48}, {"no": 10, "content": "\n Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ; ", "content_length": 62}, {"no": 11, "content": "   Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 93}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion : ", "content_length": 163}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 84}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 56}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Du recueil effectu\u00e9 au titre du regroupement familial par l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration  ou par le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes concern\u00e9es ; ", "content_length": 257}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 230}, {"no": 6, "content": "II.-Dans les cas pr\u00e9vus au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I : ", "content_length": 46}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole, dans un d\u00e9partement d'outre-mer ou dans la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 384}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 295}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations, par l'interm\u00e9diaire de l'institut de statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de naissance, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 380}, {"no": 10, "content": "4\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Mayotte ou dans les \u00eeles Wallis-et-Futuna, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 174}, {"no": 11, "content": "5\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ailleurs sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 184}, {"no": 12, "content": "6\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es par le service central d'\u00e9tat civil au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 337}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 3, "title": "Article 6-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les actes d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la commission de r\u00e9vision de l'\u00e9tat civil institu\u00e9e par l'ordonnance n\u00b0 2000-218 du 8 mars 2000 fixant les r\u00e8gles de d\u00e9termination des nom et pr\u00e9noms des personnes de statut civil de droit local applicable \u00e0 Mayotte, sont transmis dans les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5 pour Mayotte.", "content_length": 323}], "id": "6-1", "no": 6.1}, {"section": 3, "title": "Article 6-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques de la Nouvelle-Cal\u00e9donie est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie.", "content_length": 330}], "id": "6-2", "no": 6.2}, {"section": 3, "title": "Article 6-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les personnes inscrites au r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sont inscrites au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "   L'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.", "content_length": 300}], "id": "6-3", "no": 6.3}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini par les articles 38, 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e et l'article 15 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/CE s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques pour les personnes r\u00e9sidant en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer. Pour les personnes r\u00e9sidant en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il s'exerce aupr\u00e8s de l'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. Pour les personnes r\u00e9sidant sur le reste du territoire fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger, il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 874}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 en vertu de l' article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-341 du 19 avril 2019 pris pour l'application de l' article 22 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 489}, {"no": 2, "content": "L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si une telle communication est autoris\u00e9e par le  d\u00e9cret n\u00b0 2019-341 du 19 avril 2019 pris pour l'application de l' article 22 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 327}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ind\u00e9pendamment de leur application de plein droit \u00e0 Mayotte, les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises.", "content_length": 250}], "id": "9-1", "no": 9.1}]}, {"source": "2021-07-01", "id": "JORFTEXT000000520382", "published": "2021-07-01", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000520382/2021-07-01", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (I.N.S.E.E.) effectue les traitements automatis\u00e9s d'informations nominatives n\u00e9cessaires \u00e0 la tenue du r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 231}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont inscrites au r\u00e9pertoire pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er les personnes n\u00e9es sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 118}, {"no": 2, "content": "   Peuvent \u00e9galement \u00eatre inscrites en tant que de besoin \u00e0 ce r\u00e9pertoire les personnes n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.", "content_length": 106}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 2, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Sont port\u00e9s au r\u00e9pertoire les seuls \u00e9l\u00e9ments suivants de l'\u00e9tat civil de chaque personne inscrite :", "content_length": 102}, {"no": 2, "content": "\n 1\u00b0 Le nom de famille et les pr\u00e9noms ;", "content_length": 39}, {"no": 3, "content": "\n 2\u00b0 Le sexe ;", "content_length": 14}, {"no": 4, "content": "\n 3\u00b0 La date et le lieu de naissance ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "\n 4\u00b0 La date et le lieu de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 35}, {"no": 6, "content": "   5\u00b0 Eventuellement les num\u00e9ros de l'acte de naissance et de l'acte de d\u00e9c\u00e8s ; ", "content_length": 80}, {"no": 7, "content": "   6\u00b0 Lorsque ces renseignements sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'int\u00e9ress\u00e9, notamment en cas d'homonymes, la filiation et le nom marital.", "content_length": 146}, {"no": 8, "content": "\n Figurent en outre au r\u00e9pertoire :", "content_length": 35}, {"no": 9, "content": "\n Un num\u00e9ro d'inscription d\u00e9crit \u00e0 l'article 4 ;", "content_length": 48}, {"no": 10, "content": "\n Des indicatifs n\u00e9cessaires \u00e0 l'application de l'article 9 ; ", "content_length": 62}, {"no": 11, "content": "   Des mentions indiquant les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat civil des personnes inscrites.", "content_length": 93}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 2, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire comporte treize chiffres. Ce num\u00e9ro indique successivement le sexe (1 chiffre), l'ann\u00e9e de naissance (2 chiffres), le mois de naissance (2 chiffres) et le lieu de naissance (5 chiffres ou caract\u00e8res) de la personne concern\u00e9e. Les trois chiffres suivants sont un num\u00e9ro d'ordre permettant de distinguer les personnes n\u00e9es au m\u00eame lieu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode.", "content_length": 415}, {"no": 2, "content": "   Le num\u00e9ro attribu\u00e9 \u00e0 chaque personne inscrite au r\u00e9pertoire peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par une cl\u00e9 de contr\u00f4le comportant deux chiffres.", "content_length": 131}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 2, "title": "Article 4 bis", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   I. - Sur leur demande, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire attribu\u00e9 aux personnes inscrites au r\u00e9pertoire avant le 29 f\u00e9vrier 2000 et n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 274}, {"no": 2, "content": "   II. - Le num\u00e9ro d'inscription des personnes inscrites au r\u00e9pertoire \u00e0 partir du 1er mars 2000 et qui sont n\u00e9es en Alg\u00e9rie au plus tard le 2 juillet 1962 porte en 6e et 7e position une valeur fix\u00e9e entre 91 et 94 selon leur lieu de naissance.", "content_length": 244}], "id": "4 bis", "no": 4.0}, {"section": 3, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-L'inscription au r\u00e9pertoire est effectu\u00e9e par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir des informations fournies \u00e0 l'occasion : ", "content_length": 163}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout acte de naissance par les officiers de l'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 84}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 De l'\u00e9tablissement de tout autre acte d'\u00e9tat civil ; ", "content_length": 56}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Du recueil effectu\u00e9 au titre du regroupement familial par l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration  ou par le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, des pi\u00e8ces justificatives de l'\u00e9tat civil des personnes concern\u00e9es ; ", "content_length": 257}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 D'une demande d'inscription, formul\u00e9e par un utilisateur autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 25 \u00e0 27 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, au vu d'une pi\u00e8ce justificative de l'\u00e9tat civil de la personne concern\u00e9e. ", "content_length": 230}, {"no": 6, "content": "II.-Dans les cas pr\u00e9vus au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du I : ", "content_length": 46}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en m\u00e9tropole, dans un d\u00e9partement d'outre-mer ou dans la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 384}, {"no": 8, "content": "2\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, un jour ouvr\u00e9 pour un acte de naissance, une semaine pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 295}, {"no": 9, "content": "3\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, l'officier de l'\u00e9tat civil transmet les informations, par l'interm\u00e9diaire de l'institut de statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise dans un d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas, \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de naissance, dix jours ouvr\u00e9s pour un acte de d\u00e9c\u00e8s et un mois pour un autre acte ; ", "content_length": 380}, {"no": 10, "content": "4\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 \u00e0 Mayotte ou dans les \u00eeles Wallis-et-Futuna, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 174}, {"no": 11, "content": "5\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ailleurs sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le d\u00e9lai de transmission ne d\u00e9passe pas un mois \u00e0 compter de l'\u00e9tablissement de l'acte ; ", "content_length": 184}, {"no": 12, "content": "6\u00b0 Si un acte d'\u00e9tat civil a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 ou transcrit par un officier de l'\u00e9tat civil consulaire fran\u00e7ais, les informations sont adress\u00e9es par le service central d'\u00e9tat civil au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, d\u00e8s r\u00e9ception des registres ou des fichiers transmis, \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e, par les officiers de l'\u00e9tat civil consulaire.", "content_length": 337}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 3, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'une personne n'est modifi\u00e9 que dans le cas o\u00f9 les informations qu'il d\u00e9crit ne sont pas, ou ne sont plus, conformes aux registres de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 189}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 3, "title": "Article 6-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les actes d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la commission de r\u00e9vision de l'\u00e9tat civil institu\u00e9e par l'ordonnance n\u00b0 2000-218 du 8 mars 2000 fixant les r\u00e8gles de d\u00e9termination des nom et pr\u00e9noms des personnes de statut civil de droit local applicable \u00e0 Mayotte, sont transmis dans les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 5 pour Mayotte.", "content_length": 323}], "id": "6-1", "no": 6.1}, {"section": 3, "title": "Article 6-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   L'institut de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques de la Nouvelle-Cal\u00e9donie est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie.", "content_length": 330}], "id": "6-2", "no": 6.2}, {"section": 3, "title": "Article 6-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Les personnes inscrites au r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sont inscrites au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques.", "content_length": 199}, {"no": 2, "content": "   L'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise est autoris\u00e9 \u00e0 utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques dans le r\u00e9pertoire territorial d'identification des personnes physiques et dans le fichier g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lecteurs de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.", "content_length": 300}], "id": "6-3", "no": 6.3}, {"section": 4, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   En dehors des cas express\u00e9ment pr\u00e9vus par la loi, le r\u00e9pertoire ne peut servir \u00e0 des fins de recherches de personnes.", "content_length": 120}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le r\u00e9pertoire peut contribuer \u00e0 la reconstitution du num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques aux fins de la constitution du syst\u00e8me national des donn\u00e9es de sant\u00e9 et de la r\u00e9alisation d'appariements pour la mise en \u0153uvre de traitements de donn\u00e9es concernant la sant\u00e9 dans le respect des dispositions pr\u00e9vues par le code de la sant\u00e9 publique.", "content_length": 385}], "id": "7-1", "no": 7.1, "status": "new"}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s d\u00e9fini par les articles 38, 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e et l'article 15 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/CE s'exerce aupr\u00e8s des directions r\u00e9gionales de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques pour les personnes r\u00e9sidant en m\u00e9tropole et dans les d\u00e9partements d'outre-mer. Pour les personnes r\u00e9sidant en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il s'exerce aupr\u00e8s de l'institut statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. Pour les personnes r\u00e9sidant sur le reste du territoire fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger, il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.", "content_length": 874}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Un indicatif peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un utilisateur du r\u00e9pertoire autoris\u00e9 en vertu de l' article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-341 du 19 avril 2019 pris pour l'application de l' article 22 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s et port\u00e9 dans l'enregistrement relatif \u00e0 une personne afin que l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques puisse notifier \u00e0 l'utilisateur les modifications d'\u00e9tat civil relatives \u00e0 cette personne.", "content_length": 489}, {"no": 2, "content": "L'inscription de cet indicatif pour une personne peut \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 un autre utilisateur du r\u00e9pertoire si une telle communication est autoris\u00e9e par le  d\u00e9cret n\u00b0 2019-341 du 19 avril 2019 pris pour l'application de l' article 22 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.", "content_length": 327}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 9-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "   Ind\u00e9pendamment de leur application de plein droit \u00e0 Mayotte, les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis et Futuna et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises.", "content_length": 250}], "id": "9-1", "no": 9.1}]}]