[{"source": "2020-05-13", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2020-05-13", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2020-05-13", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information \u00ab amelipro \u00bb, aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Contact Covid \u00bb, dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :1\u00b0 Le \u00ab patient z\u00e9ro \u00bb d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;2\u00b0 Le \u00ab cas contact \u00bb d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;3\u00b0 L'\u00e9valuation d'une personne comme \u00ab contact \u00e0 risque de contamination \u00bb s'effectue au regard des recommandations sanitaires du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, prises apr\u00e8s avis du Haut Conseil de sant\u00e9 publique et rendues publiques.III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation des examens de biologie ou d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical et l'accompagnement de ces personnes pendant et apr\u00e8s la fin de ces mesures ;4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 2327}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III.II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention \u00ab immatriculation \u00bb lorsque la personne en dispose d'un ;b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es ;e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, cr\u00e8ches, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (localisation et date) ;m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ;n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination ;p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination :a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention \u00ab immatriculation \u00bb lorsque la personne en dispose d'un ;b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ;f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, cr\u00e8ches, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (date et localisation) ;m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions.IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 6405}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er :1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi des autres organismes de protection sociale ;2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14.L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9.II. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er :1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ;2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19, des organismes de protection sociale \u00e0 qui l'assurance maladie, par convention, d\u00e9l\u00e8gue, les missions d\u00e9volues aux agents des organismes locaux d'assurance maladie ;3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 ;4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9.III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives :1\u00b0 Aux personnes qu'ils prennent en charge ;2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2.IV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale, publics ou priv\u00e9s, qui r\u00e9alisent des examens de d\u00e9pistage du covid-19.V. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie.VI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique :1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ;2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ;4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ;5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.", "content_length": 4058}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab Contact Covid \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 981}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et leurs contacts \u00e0 risque de contamination re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.Les contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.Les informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 894}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.Les patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.Le droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.II. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1559}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 3, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab SI-DEP \u00bb, dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.Ce traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1388}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 3, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention \u00ab immatriculation \u00bb lorsque la personne en dispose d'un ;2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ;3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique ;4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ;5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ;6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des analyses biologiques : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, type d'analyse r\u00e9alis\u00e9e, date et heure de la validation de l'analyse, r\u00e9sultat de l'analyse, compte-rendu d'analyse.", "content_length": 1446}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 3, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage du covid-19 sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'analyse mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.II. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.III. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 2743}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 3, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab SI-DEP \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 868}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 3, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.Les personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 727}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 3, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour leurs traitements mis \u0153uvre afin de r\u00e9pondre \u00e0 la situation d'urgence sanitaire, dans les conditions de l'article 67 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour exercer, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les missions de r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires, d'orientation, de suivi et d'accompagnement des personnes et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique.Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 s'assurent notamment que leurs sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 742}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2020-05-31", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2020-05-31", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2020-05-31", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information \u00ab amelipro \u00bb, aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Contact Covid \u00bb, dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :1\u00b0 Le \u00ab patient z\u00e9ro \u00bb d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;2\u00b0 Le \u00ab cas contact \u00bb d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;3\u00b0 L'\u00e9valuation d'une personne comme \u00ab contact \u00e0 risque de contamination \u00bb s'effectue au regard des recommandations sanitaires du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, prises apr\u00e8s avis du Haut Conseil de sant\u00e9 publique et rendues publiques.III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation des examens de biologie ou d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical et l'accompagnement de ces personnes pendant et apr\u00e8s la fin de ces mesures ;4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 2327}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III.II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention \u00ab immatriculation \u00bb lorsque la personne en dispose d'un ;b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es ;e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, cr\u00e8ches, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (localisation et date) ;m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ;n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination ;p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination :a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention \u00ab immatriculation \u00bb lorsque la personne en dispose d'un ;b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ;f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, cr\u00e8ches, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (date et localisation) ;m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions.IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 6405}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er :1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi des autres organismes de protection sociale ;2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14.L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9.II. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er :1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ;2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19, des organismes de protection sociale \u00e0 qui l'assurance maladie, par convention, d\u00e9l\u00e8gue, les missions d\u00e9volues aux agents des organismes locaux d'assurance maladie ;3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 ;4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9.III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives :1\u00b0 Aux personnes qu'ils prennent en charge ;2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2.IV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale, publics ou priv\u00e9s, qui r\u00e9alisent des examens de d\u00e9pistage du covid-19.V. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie.VI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique :1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ;2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ;4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ;5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.", "content_length": 4058}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab Contact Covid \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 981}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et leurs contacts \u00e0 risque de contamination re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.Les contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.Les informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 894}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.Les patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.Le droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.II. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1559}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 3, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab SI-DEP \u00bb, dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.Ce traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1388}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 3, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "\nLes cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des analyses biologiques : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, type d'analyse r\u00e9alis\u00e9e, date et heure de la validation de l'analyse, r\u00e9sultat de l'analyse, compte-rendu d'analyse.", "content_length": 1455}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage au virus du covi-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 le test de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 276}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 3, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage du covid-19 sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'analyse mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.II. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.III. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 2743}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 3, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab SI-DEP \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 868}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 3, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.Les personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 727}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 3, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour leurs traitements mis \u0153uvre afin de r\u00e9pondre \u00e0 la situation d'urgence sanitaire, dans les conditions de l'article 67 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour exercer, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les missions de r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires, d'orientation, de suivi et d'accompagnement des personnes et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique.Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 s'assurent notamment que leurs sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 742}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2020-08-10", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2020-08-10", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2020-08-10", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information \u00ab amelipro \u00bb, aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Contact Covid \u00bb, dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :1\u00b0 Le \u00ab patient z\u00e9ro \u00bb d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;2\u00b0 Le \u00ab cas contact \u00bb d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;3\u00b0 L'\u00e9valuation d'une personne comme \u00ab contact \u00e0 risque de contamination \u00bb s'effectue au regard des recommandations sanitaires du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, prises apr\u00e8s avis du Haut Conseil de sant\u00e9 publique et rendues publiques.III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation des examens de biologie ou d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical et l'accompagnement de ces personnes pendant et apr\u00e8s la fin de ces mesures ;4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 2327}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :\n1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;\n2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;\n3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III.\nII. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :\n1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :\na) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;\nb) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;\nc) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;\nd) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es ;\ne) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;\nf) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;\ng) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;\nh) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;\ni) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;\nj) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;\nk) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, structure d'accueil du jeune enfant, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, structure d'h\u00e9bergement touristique, ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ou de la structure ;\nl) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (localisation et date) ;\nm) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ;\nn) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;\no) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination ;\np) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;\n2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination :\na) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;\nb) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;\nc) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;\nd) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;\ne) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ;\nf) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;\ng) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;\nh) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement ;\ni) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;\nj) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9gions ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ;\nk) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation, dans les quatorze derniers jours, des cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements suivantes : \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social, milieu scolaire, structure d'accueil du jeune enfant, \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, structure d'h\u00e9bergement touristique, ainsi que les coordonn\u00e9es de l'\u00e9tablissement ou de la structure ;\nl) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (date et localisation) ;\nm) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;\nn) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;\no) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;\np) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;\nq) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;\nr) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;\ns) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;\n3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :\na) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;\nb) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;\nc) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.\nIII. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions.\nIV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 6614}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi des autres organismes de protection sociale ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1623}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9. \nIII. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes qu'ils prennent en charge ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale, publics ou priv\u00e9s, qui r\u00e9alisent des examens de d\u00e9pistage du covid-19. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3268}, {"no": 3, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires pendant une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire.", "content_length": 166}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab Contact Covid \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 981}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et leurs contacts \u00e0 risque de contamination re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.Les contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.Les informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 894}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.Les patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.Le droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.II. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1559}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 3, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab SI-DEP \u00bb, dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.Ce traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1388}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 3, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des analyses biologiques : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, type d'analyse r\u00e9alis\u00e9e, date et heure de la validation de l'analyse, r\u00e9sultat de l'analyse, compte-rendu d'analyse.", "content_length": 1669}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage au virus du covi-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 le test de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 276}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 3, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage du covid-19 sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'analyse mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :\n1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.\nIII. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 2752}, {"no": 2, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires pendant une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire.", "content_length": 167}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 3, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement \u00ab SI-DEP \u00bb ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.II. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 pendant une dur\u00e9e maximale de six mois \u00e0 compter de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 par l'article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvis\u00e9e.Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 868}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 3, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de biologie m\u00e9dicale de d\u00e9pistage du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.Les personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 727}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 3, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour leurs traitements mis \u0153uvre afin de r\u00e9pondre \u00e0 la situation d'urgence sanitaire, dans les conditions de l'article 67 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour exercer, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les missions de r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires, d'orientation, de suivi et d'accompagnement des personnes et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique.Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 s'assurent notamment que leurs sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 742}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2020-11-15", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2020-11-15", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2020-11-15", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.\nII. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :\n1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;\n2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;\n3\u00b0 L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination s'effectue au regard des recommandations sanitaires du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, prises apr\u00e8s avis du Haut Conseil de sant\u00e9 publique et rendues publiques.\nIII. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 1276}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 7, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \n Les organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 695}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 160}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2 qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts.", "content_length": 193}, {"no": 6, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 8, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 9, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 10, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 11, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es ;", "content_length": 107}, {"no": 12, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 13, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 14, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 15, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 233}, {"no": 16, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 17, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour en France lorsqu'elle a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger ;", "content_length": 290}, {"no": 18, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes, ainsi que leurs coordonn\u00e9es : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; autres \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les gestes barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9s ;", "content_length": 609}, {"no": 19, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (localisation, date et objet du rassemblement : \u00e9v\u00e9nement sportif ; \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, rassemblement festif ; rassemblement pour raison professionnelle ; autre type de rassemblement) ;", "content_length": 320}, {"no": 20, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ;", "content_length": 80}, {"no": 21, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 198}, {"no": 22, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination ;", "content_length": 160}, {"no": 23, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 24, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 25, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 26, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 27, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination :", "content_length": 73}, {"no": 28, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 29, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 30, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 31, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 32, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ;", "content_length": 197}, {"no": 33, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 34, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 35, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 233}, {"no": 36, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 37, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour en France lorsqu'elle a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger ;", "content_length": 290}, {"no": 38, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes, ainsi que leurs coordonn\u00e9es : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; autres \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les gestes barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9s ;", "content_length": 609}, {"no": 39, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement de plus de dix personnes (localisation, date et objet du rassemblement : \u00e9v\u00e9nement sportif ; \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale ; rassemblement festif ; rassemblement pour raison professionnelle ; autre type de rassemblement) ;", "content_length": 321}, {"no": 40, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 41, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 42, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 43, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 44, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 45, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 46, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 47, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 48, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 49, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 50, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 51, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions.", "content_length": 487}, {"no": 52, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 381}, {"no": 4, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 5, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 6, "content": "VII. - Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9 et des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 330}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et leurs contacts \u00e0 risque de contamination re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.Les contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.Les informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 894}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.Les patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.Le droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.II. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1559}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 3, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.\nCe traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1342}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 3, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2092}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique au virus de la covid-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 308}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 3, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :\n1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.", "content_length": 1861}, {"no": 2, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation.\nIII. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1624}, {"no": 3, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 3, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 829}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 3, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 3, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour leurs traitements mis \u0153uvre afin de r\u00e9pondre \u00e0 la situation d'urgence sanitaire, dans les conditions de l'article 67 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour exercer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les missions de r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires, d'orientation, de suivi et d'accompagnement des personnes et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique.\nLes agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 s'assurent notamment que leurs sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 749}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2021-01-21", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2021-01-21", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2021-01-21", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 560}, {"no": 2, "content": "II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;", "content_length": 139}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;", "content_length": 250}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 La personne co-expos\u00e9e d\u00e9signe la personne pr\u00e9sentant un risque d'infection car, au cours d'une p\u00e9riode qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic du patient z\u00e9ro, elle s'est trouv\u00e9e, au m\u00eame moment que celui-ci, dans le m\u00eame lieu, rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement, o\u00f9 les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es, identifi\u00e9 par le patient z\u00e9ro comme \u00e9tant \u00e0 l'origine possible de sa contamination.", "content_length": 430}, {"no": 6, "content": "L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, s'effectue au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis par l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, qui sont rendus publics.", "content_length": 226}, {"no": 7, "content": "III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 50}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 13, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \nLes organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 694}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 209}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou aupr\u00e8s des responsables ou organisateurs des activit\u00e9s, rassemblements ou \u00e9v\u00e9nements mentionn\u00e9s aux l des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou de toute autre personne ou autorit\u00e9 disposant d'informations qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts et personnes co-expos\u00e9es.", "content_length": 429}, {"no": 6, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 7, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 8, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 9, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 10, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 11, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es, et les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge le cas \u00e9ch\u00e9ant ;", "content_length": 231}, {"no": 12, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 13, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 14, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 15, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 16, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 17, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 18, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 19, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 20, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ou personne co-expos\u00e9e ainsi que la date \u00e0 laquelle cette identification a eu lieu ;", "content_length": 163}, {"no": 21, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination et des personnes co-expos\u00e9es (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 227}, {"no": 22, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contacts ou personnes co-expos\u00e9es, et \u00e0 chacune des cat\u00e9gories de personnes mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I du pr\u00e9sent article, lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la mise en \u0153uvre d'une enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 374}, {"no": 23, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 24, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 25, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 26, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 27, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 28, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse d'un cas contact ou d'une personne co-expos\u00e9e :", "content_length": 135}, {"no": 29, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 30, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 31, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 32, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 33, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ou a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dents, ou a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e contre la covid-19 ;", "content_length": 283}, {"no": 34, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 35, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 36, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 37, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 38, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 39, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 40, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 41, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 42, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 43, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 44, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 45, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 46, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 47, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 48, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 49, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 50, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 51, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 52, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 53, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse des cas contacts ou des personnes co-expos\u00e9es, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions ou obtenues aupr\u00e8s des autres organismes charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou du service des allocations et prestations mentionn\u00e9es dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "content_length": 802}, {"no": 54, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnes plac\u00e9es sous leur responsabilit\u00e9 concourant \u00e0 la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 483}, {"no": 4, "content": "Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au 8\u00b0 sont \u00e9galement autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 du III de l'article 1er.", "content_length": 219}, {"no": 5, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 6, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 7, "content": "VII.-Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9, des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques, de l'adresse \u00e9lectronique, de l'adresse de r\u00e9sidence des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, ainsi que de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 548}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et les personnes contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.\nLes contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.\nLes informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 1014}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro ou des personnes ou autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.\nLes patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.\nLe droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.\nII. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1703}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 3, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.\nCe traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1342}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 3, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2092}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique au virus de la covid-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 308}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 3, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :\n1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.", "content_length": 1861}, {"no": 2, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation.\nIII. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1624}, {"no": 3, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 3, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 829}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 3, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 3, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour leurs traitements mis \u0153uvre afin de r\u00e9pondre \u00e0 la situation d'urgence sanitaire, dans les conditions de l'article 67 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour exercer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les missions de r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires, d'orientation, de suivi et d'accompagnement des personnes et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique.\nLes agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 s'assurent notamment que leurs sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 749}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2021-07-14", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2021-07-14", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2021-07-14", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 560}, {"no": 2, "content": "II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;", "content_length": 139}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;", "content_length": 250}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 La personne co-expos\u00e9e d\u00e9signe la personne pr\u00e9sentant un risque d'infection car, au cours d'une p\u00e9riode qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic du patient z\u00e9ro, elle s'est trouv\u00e9e, au m\u00eame moment que celui-ci, dans le m\u00eame lieu, rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement, o\u00f9 les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es, identifi\u00e9 par le patient z\u00e9ro comme \u00e9tant \u00e0 l'origine possible de sa contamination.", "content_length": 430}, {"no": 6, "content": "L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, s'effectue au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis par l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, qui sont rendus publics.", "content_length": 226}, {"no": 7, "content": "III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 50}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 13, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \nLes organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 698}, {"no": 14, "content": "La mission mentionn\u00e9e au 4\u00b0 du III est plac\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 conjointe de la CNAM.", "content_length": 90}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 209}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou aupr\u00e8s des responsables ou organisateurs des activit\u00e9s, rassemblements ou \u00e9v\u00e9nements mentionn\u00e9s aux l des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou de toute autre personne ou autorit\u00e9 disposant d'informations qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts et personnes co-expos\u00e9es.", "content_length": 429}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2020-1690 du 25 d\u00e9cembre 2020 autorisant la cr\u00e9ation d'un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux vaccinations contre la covid-19.", "content_length": 232}, {"no": 7, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 9, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 10, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 11, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 12, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es, et les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge le cas \u00e9ch\u00e9ant ;", "content_length": 231}, {"no": 13, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 14, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 15, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 16, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 17, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 18, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 19, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 20, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 21, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ou personne co-expos\u00e9e ainsi que la date \u00e0 laquelle cette identification a eu lieu ;", "content_length": 163}, {"no": 22, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination et des personnes co-expos\u00e9es (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 227}, {"no": 23, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contacts ou personnes co-expos\u00e9es, et \u00e0 chacune des cat\u00e9gories de personnes mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I du pr\u00e9sent article, lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la mise en \u0153uvre d'une enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 374}, {"no": 24, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 25, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 26, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 27, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 28, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 29, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse d'un cas contact ou d'une personne co-expos\u00e9e :", "content_length": 135}, {"no": 30, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 31, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 32, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 33, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 34, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ou a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dents, ou a r\u00e9alis\u00e9 les tests de d\u00e9pistage aux dates indiqu\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate sanitaire, ou a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections) ;", "content_length": 442}, {"no": 35, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 36, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 37, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 38, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 39, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 40, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 41, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 42, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 43, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 44, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 45, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 46, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 47, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 48, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 49, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 50, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 51, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 52, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 53, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 54, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse des cas contacts ou des personnes co-expos\u00e9es, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions ou obtenues aupr\u00e8s des autres organismes charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou du service des allocations et prestations mentionn\u00e9es dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "content_length": 802}, {"no": 55, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnes plac\u00e9es sous leur responsabilit\u00e9 concourant \u00e0 la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 483}, {"no": 4, "content": "Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au 8\u00b0 sont \u00e9galement autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 du III de l'article 1er.", "content_length": 219}, {"no": 5, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 6, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 7, "content": "VII.-Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9, des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques, de l'adresse \u00e9lectronique, de l'adresse de r\u00e9sidence des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, ainsi que de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 548}, {"no": 8, "content": "VIII.-Sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a et b des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, \u00e0 l'exclusion du num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou du code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat, les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 \u00e0 L. 1251-63 du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs, pour l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif aupr\u00e8s des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er. Cette \u00e9valuation ne comporte aucune donn\u00e9e de sant\u00e9.", "content_length": 922}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et les personnes contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.\nLes contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.\nLes informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 1014}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro ou des personnes ou autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.\nLes patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.\nLe droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.\nII. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1703}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.\nCe traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1342}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant fait l'objet d'une vaccination contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections), personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2223}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique au virus de la covid-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 308}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :\n1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences ;\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.", "content_length": 1861}, {"no": 2, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation.\nIII. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1624}, {"no": 3, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 4, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 829}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 4, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 4, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 sont autoris\u00e9es, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article, \u00e0 mettre en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ayant pour finalit\u00e9s : \n 1\u00b0 L'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er ; \n 2\u00b0 Le suivi et l'accompagnement de ces personnes et de celles ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec elles ; \n 3\u00b0 La surveillance \u00e9pid\u00e9miologique au niveau r\u00e9gional. \n Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, ces finalit\u00e9s.", "content_length": 693}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 14-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans les traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14 : \n 1\u00b0 Pour assurer les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 2 et \u00e0 l'article 9 ; \n 2\u00b0 Pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au VI de l'article 3 et au III de l'article 10.", "content_length": 348}], "id": "14-1", "no": 14.1, "status": "new"}, {"section": 2, "title": "Article 14-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Seuls les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 habilit\u00e9s par leur directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que les personnels de leurs sous-traitants sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 14-1. Sont destinataires de ces m\u00eames donn\u00e9es ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n 1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n 2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n 3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1399}], "id": "14-2", "no": 14.2, "status": "new"}, {"section": 2, "title": "Article 14-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 14-1 peuvent \u00eatre conserv\u00e9es pour une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de leur collecte et celles mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article peuvent \u00eatre conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 292}], "id": "14-3", "no": 14.3, "status": "new"}, {"section": 2, "title": "Article 14-4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes concern\u00e9es par le traitement sont inform\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 12 \u00e0 14 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n En application de l'article 23 de ce m\u00eame r\u00e8glement, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique aux traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14-1 qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie aux fins pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article 14-2. Il s'exerce aupr\u00e8s de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n Les droits d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame agence, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15,16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 838}], "id": "14-4", "no": 14.4, "status": "new"}, {"section": 3, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 3, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2021-08-09", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2021-08-09", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2021-08-09", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 560}, {"no": 2, "content": "II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;", "content_length": 139}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;", "content_length": 250}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 La personne co-expos\u00e9e d\u00e9signe la personne pr\u00e9sentant un risque d'infection car, au cours d'une p\u00e9riode qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic du patient z\u00e9ro, elle s'est trouv\u00e9e, au m\u00eame moment que celui-ci, dans le m\u00eame lieu, rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement, o\u00f9 les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es, identifi\u00e9 par le patient z\u00e9ro comme \u00e9tant \u00e0 l'origine possible de sa contamination.", "content_length": 430}, {"no": 6, "content": "L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, s'effectue au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis par l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, qui sont rendus publics.", "content_length": 226}, {"no": 7, "content": "III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 50}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 13, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \nLes organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 698}, {"no": 14, "content": "La mission mentionn\u00e9e au 4\u00b0 du III est plac\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 conjointe de la CNAM.", "content_length": 90}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 209}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou aupr\u00e8s des responsables ou organisateurs des activit\u00e9s, rassemblements ou \u00e9v\u00e9nements mentionn\u00e9s aux l des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou de toute autre personne ou autorit\u00e9 disposant d'informations qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts et personnes co-expos\u00e9es.", "content_length": 429}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2020-1690 du 25 d\u00e9cembre 2020 autorisant la cr\u00e9ation d'un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux vaccinations contre la covid-19.", "content_length": 232}, {"no": 7, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 9, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 10, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 11, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 12, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es, et les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge le cas \u00e9ch\u00e9ant ;", "content_length": 231}, {"no": 13, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 14, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 15, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 16, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 17, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 18, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 19, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 20, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 21, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ou personne co-expos\u00e9e ainsi que la date \u00e0 laquelle cette identification a eu lieu ;", "content_length": 163}, {"no": 22, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination et des personnes co-expos\u00e9es (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 227}, {"no": 23, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contacts ou personnes co-expos\u00e9es, et \u00e0 chacune des cat\u00e9gories de personnes mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I du pr\u00e9sent article, lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la mise en \u0153uvre d'une enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 374}, {"no": 24, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 25, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 26, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 27, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 28, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 29, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse d'un cas contact ou d'une personne co-expos\u00e9e :", "content_length": 135}, {"no": 30, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 31, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 32, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 33, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 34, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ou a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dents, ou a r\u00e9alis\u00e9 les tests de d\u00e9pistage aux dates indiqu\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate sanitaire, ou a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections) ;", "content_length": 442}, {"no": 35, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 36, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 37, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 38, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 39, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 40, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 41, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 42, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 43, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 44, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 45, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 46, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 47, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 48, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 49, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 50, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 51, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 52, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 53, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 54, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse des cas contacts ou des personnes co-expos\u00e9es, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions ou obtenues aupr\u00e8s des autres organismes charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou du service des allocations et prestations mentionn\u00e9es dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "content_length": 802}, {"no": 55, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnes plac\u00e9es sous leur responsabilit\u00e9 concourant \u00e0 la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 483}, {"no": 4, "content": "Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au 8\u00b0 sont \u00e9galement autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 du III de l'article 1er.", "content_length": 219}, {"no": 5, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 6, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 7, "content": "VII.-Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9, des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques, de l'adresse \u00e9lectronique, de l'adresse de r\u00e9sidence des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, ainsi que de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 548}, {"no": 8, "content": "VIII.-Sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a et b des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, \u00e0 l'exclusion du num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou du code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat, les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 \u00e0 L. 1251-63 du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs, pour l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif aupr\u00e8s des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er. Cette \u00e9valuation ne comporte aucune donn\u00e9e de sant\u00e9.", "content_length": 922}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et les personnes contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.\nLes contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.\nLes informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 1014}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro ou des personnes ou autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.\nLes patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.\nLe droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.\nII. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1703}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.\nCe traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1342}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant fait l'objet d'une vaccination contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections), personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2223}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement puis appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique au virus de la covid-19 et envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage, en cas de r\u00e9sultat positif.", "content_length": 308}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :\n1\u00b0 Les m\u00e9decins, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er, ainsi qu'au suivi et \u00e0 l'accompagnement de ces personnes ;\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.", "content_length": 2057}, {"no": 2, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation.\nIII. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1624}, {"no": 3, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 4, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de six mois apr\u00e8s leur collecte pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 concluant \u00e0 une contamination, et de trois mois apr\u00e8s leur collecte pour les autres donn\u00e9es. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 1047}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 4, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 4, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 sont autoris\u00e9es, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article, \u00e0 mettre en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ayant pour finalit\u00e9s : \n 1\u00b0 L'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er ; \n 2\u00b0 Le suivi et l'accompagnement de ces personnes et de celles ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec elles ; \n 3\u00b0 La surveillance \u00e9pid\u00e9miologique au niveau r\u00e9gional. \n Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, ces finalit\u00e9s.", "content_length": 693}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 14-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans les traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14 : \n 1\u00b0 Pour assurer les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 2 et \u00e0 l'article 9 ; \n 2\u00b0 Pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au VI de l'article 3 et au III de l'article 10.", "content_length": 348}], "id": "14-1", "no": 14.1}, {"section": 2, "title": "Article 14-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Seuls les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 habilit\u00e9s par leur directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que les personnels de leurs sous-traitants sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 14-1. Sont destinataires de ces m\u00eames donn\u00e9es ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n 1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n 2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n 3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1399}], "id": "14-2", "no": 14.2}, {"section": 2, "title": "Article 14-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 14-1 peuvent \u00eatre conserv\u00e9es pour une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de leur collecte et celles mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article peuvent \u00eatre conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 292}], "id": "14-3", "no": 14.3}, {"section": 2, "title": "Article 14-4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes concern\u00e9es par le traitement sont inform\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 12 \u00e0 14 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n En application de l'article 23 de ce m\u00eame r\u00e8glement, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique aux traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14-1 qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie aux fins pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article 14-2. Il s'exerce aupr\u00e8s de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n Les droits d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame agence, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15,16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 838}], "id": "14-4", "no": 14.4}, {"section": 3, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 3, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2021-12-18", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2021-12-18", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2021-12-18", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 560}, {"no": 2, "content": "II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;", "content_length": 139}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;", "content_length": 250}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 La personne co-expos\u00e9e d\u00e9signe la personne pr\u00e9sentant un risque d'infection car, au cours d'une p\u00e9riode qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic du patient z\u00e9ro, elle s'est trouv\u00e9e, au m\u00eame moment que celui-ci, dans le m\u00eame lieu, rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement, o\u00f9 les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es, identifi\u00e9 par le patient z\u00e9ro comme \u00e9tant \u00e0 l'origine possible de sa contamination.", "content_length": 430}, {"no": 6, "content": "L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, s'effectue au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis par l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, qui sont rendus publics.", "content_length": 226}, {"no": 7, "content": "III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 50}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 13, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \nLes organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 698}, {"no": 14, "content": "La mission mentionn\u00e9e au 4\u00b0 du III est plac\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 conjointe de la CNAM.", "content_length": 90}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 209}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou aupr\u00e8s des responsables ou organisateurs des activit\u00e9s, rassemblements ou \u00e9v\u00e9nements mentionn\u00e9s aux l des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou de toute autre personne ou autorit\u00e9 disposant d'informations qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts et personnes co-expos\u00e9es.", "content_length": 429}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2020-1690 du 25 d\u00e9cembre 2020 autorisant la cr\u00e9ation d'un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux vaccinations contre la covid-19.", "content_length": 232}, {"no": 7, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 9, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 10, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 11, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 12, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es, et les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge le cas \u00e9ch\u00e9ant ;", "content_length": 231}, {"no": 13, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 14, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 15, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 16, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 17, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 18, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 19, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 20, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 21, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ou personne co-expos\u00e9e ainsi que la date \u00e0 laquelle cette identification a eu lieu ;", "content_length": 163}, {"no": 22, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination et des personnes co-expos\u00e9es (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 227}, {"no": 23, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contacts ou personnes co-expos\u00e9es, et \u00e0 chacune des cat\u00e9gories de personnes mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I du pr\u00e9sent article, lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la mise en \u0153uvre d'une enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 374}, {"no": 24, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 25, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 26, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 27, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 28, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 29, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse d'un cas contact ou d'une personne co-expos\u00e9e :", "content_length": 135}, {"no": 30, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 31, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 32, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 33, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 34, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ou a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dents, ou a r\u00e9alis\u00e9 les tests de d\u00e9pistage aux dates indiqu\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate sanitaire, ou a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections) ;", "content_length": 442}, {"no": 35, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 36, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 37, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 38, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 39, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 40, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 41, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 42, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 43, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 44, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 45, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 46, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 47, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 48, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 49, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 50, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 51, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 52, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 53, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 54, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse des cas contacts ou des personnes co-expos\u00e9es, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions ou obtenues aupr\u00e8s des autres organismes charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou du service des allocations et prestations mentionn\u00e9es dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "content_length": 802}, {"no": 55, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnes plac\u00e9es sous leur responsabilit\u00e9 concourant \u00e0 la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 483}, {"no": 4, "content": "Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au 8\u00b0 sont \u00e9galement autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 du III de l'article 1er.", "content_length": 219}, {"no": 5, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 6, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 7, "content": "VII.-Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9, des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques, de l'adresse \u00e9lectronique, de l'adresse de r\u00e9sidence des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, ainsi que de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 548}, {"no": 8, "content": "VIII.-Sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a et b des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, \u00e0 l'exclusion du num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou du code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat, les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 \u00e0 L. 1251-63 du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs, pour l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif aupr\u00e8s des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er. Cette \u00e9valuation ne comporte aucune donn\u00e9e de sant\u00e9.", "content_length": 922}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et les personnes contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.\nLes contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.\nLes informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 1014}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro ou des personnes ou autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.\nLes patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.\nLe droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.\nII. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1703}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.", "content_length": 530}, {"no": 2, "content": "\nCe traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 812}, {"no": 3, "content": "Il a \u00e9galement pour finalit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9rer et d'envoyer aux personnes concern\u00e9es un justificatif d'absence de contamination par la covid-19 ou un certificat de r\u00e9tablissement pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 pour satisfaire aux obligations mentionn\u00e9es au II de l'article 1er de la loi n\u00b0 2021-689 du 31 mai 2021 relative \u00e0 la gestion de la sortie de crise sanitaire et aux articles 12 et 13 de la loi n\u00b0 2021-1040 du 5 ao\u00fbt 2021 relative \u00e0 la gestion de la crise sanitaire.", "content_length": 460}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant fait l'objet d'une vaccination contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections), personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS ou num\u00e9ro ADELI, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2239}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement et appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat positif d'un examen de d\u00e9pistage virologique au virus de la covid-19. Il est envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage pour lui permettre de signaler ce r\u00e9sultat positif dans l'application mobile mentionn\u00e9e \u00e0 l' article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de donn\u00e9es d\u00e9nomm\u00e9 \u201c TousAntiCovid \u201d, afin d'informer les contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 5\u00b0 du II du m\u00eame article. \nUn QR-code valant justificatif d'absence de contamination par la covid-19 ou certificat de r\u00e9tablissement, pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 pour satisfaire aux obligations mentionn\u00e9es au II de l'article 1er de la loi susmentionn\u00e9e du 31 mai 2021 et aux articles 12 et 13 de la loi susmentionn\u00e9e du 5 ao\u00fbt 2021, et un QR-code permettant l'import de ce justificatif ou certificat dans l'application mobile susmentionn\u00e9e, sont appos\u00e9s sur ce r\u00e9sultat. Ces QR-codes contiennent les donn\u00e9es suivantes : noms, pr\u00e9noms et date de naissance de la personne concern\u00e9e, et informations relatives \u00e0 l'examen de d\u00e9pistage.", "content_length": 1181}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.", "content_length": 710}, {"no": 2, "content": "\nLes donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.", "content_length": 179}, {"no": 3, "content": "En cas de recours \u00e0 un dispositif automatique pour renseigner les r\u00e9sultats des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, les professionnels mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a s'assurent que ce dispositif figure sur la liste publi\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du III de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 369}, {"no": 4, "content": "\nII. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :", "content_length": 71}, {"no": 5, "content": "\n1\u00b0 Les m\u00e9decins traitants et les professionnels de sant\u00e9 prescripteurs, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;", "content_length": 197}, {"no": 6, "content": "\n2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er, ainsi qu'au suivi et \u00e0 l'accompagnement de ces personnes ;", "content_length": 395}, {"no": 7, "content": "\n3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires.", "content_length": 560}, {"no": 8, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation.", "content_length": 393}, {"no": 9, "content": "5\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 transmises par les professionnels de sant\u00e9 en vue de leur versement dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 247}, {"no": 10, "content": "\nIII. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :", "content_length": 388}, {"no": 11, "content": "\n1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;", "content_length": 260}, {"no": 12, "content": "\n2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;", "content_length": 271}, {"no": 13, "content": "\n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 312}, {"no": 14, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 4, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de six mois apr\u00e8s leur collecte pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 concluant \u00e0 une contamination, et de trois mois apr\u00e8s leur collecte pour les autres donn\u00e9es. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 621}, {"no": 2, "content": "\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 417}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 4, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 4, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 sont autoris\u00e9es, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article, \u00e0 mettre en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ayant pour finalit\u00e9s : \n 1\u00b0 L'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er ; \n 2\u00b0 Le suivi et l'accompagnement de ces personnes et de celles ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec elles ; \n 3\u00b0 La surveillance \u00e9pid\u00e9miologique au niveau r\u00e9gional. \n Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, ces finalit\u00e9s.", "content_length": 693}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 14-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans les traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14 : \n 1\u00b0 Pour assurer les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 2 et \u00e0 l'article 9 ; \n 2\u00b0 Pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au VI de l'article 3 et au III de l'article 10.", "content_length": 348}], "id": "14-1", "no": 14.1}, {"section": 2, "title": "Article 14-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Seuls les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 habilit\u00e9s par leur directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que les personnels de leurs sous-traitants sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 14-1. Sont destinataires de ces m\u00eames donn\u00e9es ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n 1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n 2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n 3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1399}], "id": "14-2", "no": 14.2}, {"section": 2, "title": "Article 14-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 14-1 peuvent \u00eatre conserv\u00e9es pour une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de leur collecte et celles mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article peuvent \u00eatre conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 292}], "id": "14-3", "no": 14.3}, {"section": 2, "title": "Article 14-4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes concern\u00e9es par le traitement sont inform\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 12 \u00e0 14 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n En application de l'article 23 de ce m\u00eame r\u00e8glement, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique aux traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14-1 qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie aux fins pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article 14-2. Il s'exerce aupr\u00e8s de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n Les droits d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame agence, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15,16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 838}], "id": "14-4", "no": 14.4}, {"section": 3, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 3, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}, {"source": "2022-01-24", "id": "JORFTEXT000041869923", "published": "2022-01-24", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041869923/2022-01-24", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - La caisse nationale de l'assurance maladie est autoris\u00e9e, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e,et jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, \u00e0 adapter le syst\u00e8me d'information amelipro , aux fins de mettre en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es, d\u00e9nomm\u00e9 Contact Covid , dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9 et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 560}, {"no": 2, "content": "II. - Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret :", "content_length": 44}, {"no": 3, "content": "1\u00b0 Le patient z\u00e9ro d\u00e9signe une personne test\u00e9e comme positive ou confirm\u00e9e positive par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 qui a pos\u00e9 le diagnostic ;", "content_length": 139}, {"no": 4, "content": "2\u00b0 Le cas contact d\u00e9signe la personne qui a eu un contact avec le patient z\u00e9ro durant la p\u00e9riode, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic, pendant laquelle ce dernier \u00e9tait susceptible d'\u00eatre contagieux au virus du covid-19 ;", "content_length": 250}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 La personne co-expos\u00e9e d\u00e9signe la personne pr\u00e9sentant un risque d'infection car, au cours d'une p\u00e9riode qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 quatorze jours avant le diagnostic du patient z\u00e9ro, elle s'est trouv\u00e9e, au m\u00eame moment que celui-ci, dans le m\u00eame lieu, rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement, o\u00f9 les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es, identifi\u00e9 par le patient z\u00e9ro comme \u00e9tant \u00e0 l'origine possible de sa contamination.", "content_length": 430}, {"no": 6, "content": "L'\u00e9valuation d'une personne comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, s'effectue au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis par l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, qui sont rendus publics.", "content_length": 226}, {"no": 7, "content": "III. - Ce traitement de donn\u00e9es a pour finalit\u00e9s :", "content_length": 50}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 L'identification des personnes infect\u00e9es, par la prescription et la r\u00e9alisation d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique ou d'examens d'imagerie m\u00e9dicale pertinents ainsi que par la collecte de leurs r\u00e9sultats, y compris non positifs, ou par la transmission des \u00e9l\u00e9ments probants de diagnostic clinique susceptibles de caract\u00e9riser l'infection ;", "content_length": 357}, {"no": 9, "content": "2\u00b0 L'identification des personnes pr\u00e9sentant un risque d'infection, par la collecte des informations relatives aux contacts des personnes infect\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates sanitaires, en pr\u00e9sence notamment de cas group\u00e9s ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "3\u00b0 L'orientation des personnes infect\u00e9es, et des personnes susceptibles de l'\u00eatre, en fonction de leur situation, vers des prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, ainsi que le suivi m\u00e9dical ;", "content_length": 204}, {"no": 11, "content": "4\u00b0 Permettre la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 120}, {"no": 12, "content": "5\u00b0 L'accompagnement sanitaire et social des personnes infect\u00e9es et des personnes susceptibles de l'\u00eatre pendant et apr\u00e8s la fin de la p\u00e9riode au cours de laquelle les int\u00e9ress\u00e9s font l'objet de prescriptions m\u00e9dicales d'isolement prophylactiques, sous r\u00e9serve, pour l'accompagnement social, du recueil pr\u00e9alable du consentement des int\u00e9ress\u00e9s au partage de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dans ce cadre.", "content_length": 407}, {"no": 13, "content": "IV. - Les organismes nationaux d'assurance maladie, la Caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que les autres organismes d'assurance maladie peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer le traitement des donn\u00e9es permettant d'exercer les missions mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 du III, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9. \nLes organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'assurent que les sous-traitants pr\u00e9sentent des garanties de comp\u00e9tence et de protection des donn\u00e9es suffisantes pour assurer la mise en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es et le respect des r\u00e8gles de confidentialit\u00e9.", "content_length": 698}, {"no": 14, "content": "La mission mentionn\u00e9e au 4\u00b0 du III est plac\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 conjointe de la CNAM.", "content_length": 90}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er porte sur :", "content_length": 57}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s du patient z\u00e9ro ou de la personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'elle soit cas contact ou personne co-expos\u00e9e, lorsque ces derniers les ont communiqu\u00e9es ;", "content_length": 209}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par l'article 8 ;", "content_length": 86}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au III ;", "content_length": 62}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des responsables des lieux et structures collectifs mentionn\u00e9s aux k des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou aupr\u00e8s des responsables ou organisateurs des activit\u00e9s, rassemblements ou \u00e9v\u00e9nements mentionn\u00e9s aux l des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou de toute autre personne ou autorit\u00e9 disposant d'informations qui sont pertinentes pour la recherche des cas contacts et personnes co-expos\u00e9es.", "content_length": 429}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les donn\u00e9es collect\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du traitement autoris\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2020-1690 du 25 d\u00e9cembre 2020 autorisant la cr\u00e9ation d'un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux vaccinations contre la covid-19.", "content_length": 232}, {"no": 7, "content": "II. - Le traitement de donn\u00e9es autoris\u00e9 par l'article 1er comprend les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes :", "content_length": 104}, {"no": 8, "content": "1\u00b0 Pour le patient z\u00e9ro :", "content_length": 25}, {"no": 9, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 10, "content": "b) Les coordonn\u00e9es de contact (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 104}, {"no": 11, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 12, "content": "d) Les coordonn\u00e9es et la sp\u00e9cialit\u00e9 du m\u00e9decin \u00e0 l'origine de l'inscription dans le traitement de donn\u00e9es, et les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge le cas \u00e9ch\u00e9ant ;", "content_length": 231}, {"no": 13, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que la personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, l'existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner ;", "content_length": 195}, {"no": 14, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 15, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment du d\u00e9pistage (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 127}, {"no": 16, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 17, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 18, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 19, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 20, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 21, "content": "m) La mention d'une identification dans le traitement comme ancien cas contact ou personne co-expos\u00e9e ainsi que la date \u00e0 laquelle cette identification a eu lieu ;", "content_length": 163}, {"no": 22, "content": "n) Les donn\u00e9es d'identification et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination et des personnes co-expos\u00e9es (nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 227}, {"no": 23, "content": "o) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le consentement du patient z\u00e9ro \u00e0 la divulgation de son identit\u00e9 \u00e0 chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme \u00e9tant un contact \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contacts ou personnes co-expos\u00e9es, et \u00e0 chacune des cat\u00e9gories de personnes mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I du pr\u00e9sent article, lorsque cela est n\u00e9cessaire pour la mise en \u0153uvre d'une enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 374}, {"no": 24, "content": "p) Les dates et heures de cr\u00e9ation, modification, traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 90}, {"no": 25, "content": "q) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne \u00e9tait en quarantaine au cours des quatorze derniers jours et les raisons de cette quarantaine (personne identifi\u00e9e comme cas contact \u00e0 risque de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne d\u00e9pist\u00e9e positive \u00e0 la covid-19 ; personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19 ; personne ayant dans son entourage une personne pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de contamination \u00e0 la covid-19) ;", "content_length": 474}, {"no": 26, "content": "r) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information selon laquelle la personne a eu un contact avec une personne infect\u00e9e ou pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes d'infection \u00e0 la covid-19 au cours des quatorze derniers jours ;", "content_length": 195}, {"no": 27, "content": "s) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention que la personne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9e dans le cadre d'une campagne de d\u00e9pistage organis\u00e9e par une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ;", "content_length": 148}, {"no": 28, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 29, "content": "2\u00b0 Pour chaque personne \u00e9valu\u00e9e comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse d'un cas contact ou d'une personne co-expos\u00e9e :", "content_length": 135}, {"no": 30, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification de la personne et de ses \u00e9ventuels repr\u00e9sentants l\u00e9gaux (noms, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) et le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou le code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne en dispose d'un ;", "content_length": 350}, {"no": 31, "content": "b) Les coordonn\u00e9es (adresse de r\u00e9sidence, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 93}, {"no": 32, "content": "c) La d\u00e9signation de l'organisme d'affiliation assurant la prise en charge des frais de sant\u00e9 ;", "content_length": 95}, {"no": 33, "content": "d) Les coordonn\u00e9es du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le patient pour assurer sa prise en charge ;", "content_length": 109}, {"no": 34, "content": "e) Les donn\u00e9es permettant de d\u00e9terminer que cette personne est infect\u00e9e (caract\u00e8re positif du test, date de pr\u00e9l\u00e8vement ou, pour patient hospitalis\u00e9, existence de sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 un scanner) ou a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dents, ou a r\u00e9alis\u00e9 les tests de d\u00e9pistage aux dates indiqu\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate sanitaire, ou a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections) ;", "content_length": 442}, {"no": 35, "content": "f) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'existence de sympt\u00f4mes et la date de leur apparition ;", "content_length": 75}, {"no": 36, "content": "g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la situation de la personne au moment de la prise de contact (hospitalis\u00e9, \u00e0 domicile ou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'isolement) ;", "content_length": 137}, {"no": 37, "content": "h) La d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement pr\u00e9cisant la nature de ce besoin ainsi que le consentement de la personne \u00e0 la communication de son identit\u00e9 et de ses coordonn\u00e9es \u00e0 l'organisme comp\u00e9tent en vue d'organiser cet accompagnement ;", "content_length": 273}, {"no": 38, "content": "i) La mention de la profession et du lieu d'exercice professionnel ;", "content_length": 68}, {"no": 39, "content": "j) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9partements, collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution ou Etats, autres que ceux de r\u00e9sidence, dans lesquels la personne s'est rendue dans les quatorze derniers jours ainsi que la date de son retour et l'identification des gares ferroviaires, routi\u00e8res ou maritimes et a\u00e9roports par lesquels elle a transit\u00e9 lors de ce retour et l'identification des exploitants des moyens de transport qu'elle a utilis\u00e9s ;", "content_length": 450}, {"no": 40, "content": "k) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fr\u00e9quentation dans les quatorze derniers jours des structures suivantes : structures ou lieux d'h\u00e9bergement collectif (foyer, pensionnat, \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, \u00e9tablissement m\u00e9dico-social accompagnant des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, structure d'h\u00e9bergement touristique, structures d'accueil et d'h\u00e9bergement relevant de la protection judiciaire de la jeunesse) ; structures d'accueil du jeune enfant ; milieu scolaire ; milieu universitaire ; \u00e9tablissements de sant\u00e9 ; lieux de travail ; \u00e9tablissements recevant du public dans lesquels les mesures barri\u00e8res ne peuvent \u00eatre pleinement respect\u00e9es tels que les lieux de restauration collective dans un cadre professionnel, restaurants, bars ou salles de sport, et l'indication de la date de fr\u00e9quentation, ainsi que le nom, l'adresse postale de la structure ou du lieu d'h\u00e9bergement et les coordonn\u00e9es de son responsable (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique) ;", "content_length": 1004}, {"no": 41, "content": "l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation, dans les quatorze derniers jours, \u00e0 un rassemblement, \u00e9v\u00e9nement ou une activit\u00e9 impliquant plus de six personnes (activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement sportif ; activit\u00e9 ou \u00e9v\u00e9nement culturel ; r\u00e9union familiale, r\u00e9union amicale ou autre r\u00e9union, rassemblement festif ; rassemblement ou \u00e9v\u00e9nement en lien avec le cadre professionnel ; autre type de rassemblement au cours duquel les mesures barri\u00e8res n'ont pu \u00eatre pleinement respect\u00e9es ; pr\u00e9sence prolong\u00e9e dans un moyen de transport collectif) et l'indication de sa date, de son lieu et des noms et coordonn\u00e9es de contact (num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique, ou, \u00e0 d\u00e9faut, adresse de r\u00e9sidence) du responsable du rassemblement, de l'\u00e9v\u00e9nement ou de l'activit\u00e9 ;", "content_length": 744}, {"no": 42, "content": "m) La confirmation du niveau de risque \u00e0 la suite de sa r\u00e9\u00e9valuation lors de l'entretien r\u00e9alis\u00e9 avec cette personne lors de l'enqu\u00eate sanitaire ;", "content_length": 146}, {"no": 43, "content": "n) La connaissance \u00e9ventuelle par cette personne du patient z\u00e9ro, lorsque ce dernier a consenti \u00e0 la divulgation \u00e0 cette personne de son identit\u00e9 ;", "content_length": 147}, {"no": 44, "content": "o) L'information relative \u00e0 une \u00e9ventuelle cohabitation avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 78}, {"no": 45, "content": "p) La date du dernier contact avec le patient z\u00e9ro ;", "content_length": 52}, {"no": 46, "content": "q) Les dates de pr\u00e9l\u00e8vement et les r\u00e9sultats des tests ;", "content_length": 56}, {"no": 47, "content": "r) La d\u00e9claration d'un besoin d'un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 domicile ;", "content_length": 59}, {"no": 48, "content": "s) Les dates de cr\u00e9ation, modification et traitement de la fiche et des contacts ;", "content_length": 82}, {"no": 49, "content": "t) Les donn\u00e9es relatives au besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement.", "content_length": 76}, {"no": 50, "content": "3\u00b0 Pour les professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi :", "content_length": 115}, {"no": 51, "content": "a) Les donn\u00e9es d'identification comportant le nom, le pr\u00e9nom, le num\u00e9ro ADELI, le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire partag\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 (RPPS), le num\u00e9ro SIRET, le num\u00e9ro FINESS) ;", "content_length": 197}, {"no": 52, "content": "b) La profession et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la sp\u00e9cialit\u00e9 ;", "content_length": 52}, {"no": 53, "content": "c) L'adresse postale, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et l'adresse \u00e9lectronique.", "content_length": 73}, {"no": 54, "content": "III. - En l'absence dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 1er des coordonn\u00e9es des patients z\u00e9ro et des personnes \u00e9valu\u00e9es comme contact \u00e0 risque de contamination, qu'il s'agisse des cas contacts ou des personnes co-expos\u00e9es, les agents habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie peuvent les contacter aux moyens des coordonn\u00e9es administratives provenant de traitements de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre par les organismes gestionnaires des r\u00e9gimes obligatoires de base de l'assurance maladie au titre de l'une de leurs missions ou obtenues aupr\u00e8s des autres organismes charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale, du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou du service des allocations et prestations mentionn\u00e9es dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "content_length": 802}, {"no": 55, "content": "IV. - Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au h du 1\u00b0 et au h du 2\u00b0 du II ne peuvent \u00eatre recueillies qu'avec le consentement des int\u00e9ress\u00e9s.", "content_length": 128}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer l'ensemble des donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 5\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 et suivants du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs ; \n2\u00b0 Les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14. \nL'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 1\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par l'autorit\u00e9 responsable de chaque organisme. L'habilitation des agents mentionn\u00e9s au 2\u00b0 est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \nII. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer les donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 et \u00e0 les consulter, pour assurer les seules finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du III de l'article 1er : \n1\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es ; \n2\u00b0 Les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des communaut\u00e9s professionnelles territoriales de sant\u00e9, des maisons de sant\u00e9, des centres de sant\u00e9 ou structures cr\u00e9\u00e9es pour lutter contre le covid-19 ; \n3\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux, \u00e0 l'exclusion, pour ces derniers, des \u00e9tablissements qui ont pour seule mission d'assurer l'accompagnement social des int\u00e9ress\u00e9s ; \n4\u00b0 Les m\u00e9decins lib\u00e9raux ou les personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 ;", "content_length": 1930}, {"no": 2, "content": "5\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 au travail mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4622-1 du code du travail ; \n6\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination des parcours de sant\u00e9 complexes pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-1 du code de la sant\u00e9 publique, des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 6327-6 du m\u00eame code et des dispositifs d'appui existants mentionn\u00e9s au II de l'article 23 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 relative \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.", "content_length": 625}, {"no": 3, "content": "7\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et personnels sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de sant\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement scolaire ou des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur ; \n8\u00b0 Les professionnels de sant\u00e9 et les personnes plac\u00e9es sous leur responsabilit\u00e9 concourant \u00e0 la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ou des \u00e9tudiants inscrits dans une formation donnant acc\u00e8s aux professions de sant\u00e9 r\u00e9gies par la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cialement habilit\u00e9s.", "content_length": 483}, {"no": 4, "content": "Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au 8\u00b0 sont \u00e9galement autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 du III de l'article 1er.", "content_length": 219}, {"no": 5, "content": "III. - Les agents, personnels et m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du II ne sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter, dans la limite de leurs besoins respectifs d'en conna\u00eetre, que les seules donn\u00e9es pr\u00e9vues au II de l'article 2 qui sont relatives : \n1\u00b0 Aux personnes \u00e0 la prise en charge desquelles ils participent ; \n2\u00b0 Aux personnes d\u00e9sign\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 comme cas contacts et \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux g et h du 1\u00b0 et aux g, h et r du 2\u00b0 du II de l'article 2. \nIV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a, b, c et d du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du ou des tests pris en charge par l'assurance maladie, les professionnels de sant\u00e9, figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 et les professionnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9. \nV. - Sont autoris\u00e9s \u00e0 enregistrer et \u00e0 consulter les donn\u00e9es des a et b du 1\u00b0 et du 2\u00b0 du II de l'article 2, les pharmaciens et personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, aux fins de dispenser les masques pris en charge par l'assurance maladie. \nVI. - Sont destinataires des seules donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es mentionn\u00e9es aux e \u00e0 m et p \u00e0 s du 1\u00b0 du II de l'article 2, aux personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec ces personnes mentionn\u00e9es aux e \u00e0 s du 2\u00b0 du m\u00eame II et aux professionnels de sant\u00e9 ou \u00e9tablissements assurant l'enregistrement des donn\u00e9es et r\u00e9alisant le suivi mentionn\u00e9es au b du 3\u00b0 du m\u00eame II, apr\u00e8s que ces donn\u00e9es ont fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n1\u00b0 L'Agence nationale de sant\u00e9 publique et les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 leurs missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n2\u00b0 La direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie, aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus ; \n4\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie pour le pilotage et l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif ; \n5\u00b0 Le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es pour la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ainsi que la recherche sur le virus et les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 3033}, {"no": 6, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent VI peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 182}, {"no": 7, "content": "VII.-Sont destinataires des donn\u00e9es d'identit\u00e9, des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques, de l'adresse \u00e9lectronique, de l'adresse de r\u00e9sidence des personnes mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, ainsi que de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement social et d'appui \u00e0 l'isolement et de leur d\u00e9claration d'un besoin d'accompagnement sanitaire \u00e0 l'isolement, sous r\u00e9serve du consentement des personnes int\u00e9ress\u00e9es, les cellules des pr\u00e9fectures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement social des personnes dans le cadre de la gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.", "content_length": 548}, {"no": 8, "content": "VIII.-Sont autoris\u00e9s \u00e0 consulter les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a et b des 1\u00b0 et 2\u00b0 du II de l'article 2, \u00e0 l'exclusion du num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou du code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat, les agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et des autres organismes d'assurance maladie, ainsi que leurs sous-traitants mentionn\u00e9s au IV de l'article 1er, et les personnes mises \u00e0 disposition de ces m\u00eames organismes, notamment par une entreprise de travail temporaire en application des articles L. 1251-1 \u00e0 L. 1251-63 du code du travail, sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par les organismes utilisateurs, pour l'\u00e9valuation du fonctionnement du dispositif aupr\u00e8s des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er. Cette \u00e9valuation ne comporte aucune donn\u00e9e de sant\u00e9.", "content_length": 922}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les personnes autoris\u00e9es aux I \u00e0 V de l'article 3 enregistrent, sans d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives aux personnes infect\u00e9es et aux personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.II. - Le traitement est accessible par les moyens d'identification et d'authentification suivants :1\u00b0 Pour les agents des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie habilit\u00e9s, selon les modalit\u00e9s propres au service dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Pour les m\u00e9decins lib\u00e9raux, les pharmaciens, les services de biologie et laboratoires de biologie m\u00e9dicale et des personnes plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9, au moyen du portail \u00ab amelipro \u00bb ;3\u00b0 Pour les personnes relevant des autres cat\u00e9gories autoris\u00e9es \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par la Caisse nationale de l'assurance maladie.", "content_length": 812}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II du pr\u00e9sent article, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement Contact Covid ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de trois mois apr\u00e8s leur collecte. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.\nCet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur, les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement et les donn\u00e9es relatives aux actions sur la fiche (initialisation de la fiche, validation, fin).", "content_length": 933}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19 et les personnes contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016, susvis\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte des donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s d'elles.\nLes contacts \u00e0 risque de contamination des personnes diagnostiqu\u00e9es positives au covid-19, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de leur premi\u00e8re prise de contact dans le cadre de la r\u00e9alisation de l'enqu\u00eate sanitaire, pr\u00e9alablement \u00e0 la collecte de donn\u00e9es compl\u00e9mentaires les concernant.\nLes informations pr\u00e9vues aux articles 13 et 14 du m\u00eame r\u00e8glement sont \u00e9galement diffus\u00e9es sur les sites internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 et de la Caisse nationale de l'Assurance maladie.", "content_length": 1014}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, qu'elles soient cas contact ou personnes co-expos\u00e9es, peuvent exercer, pour des raisons tenant \u00e0 leur situation particuli\u00e8re, leur droit d'opposition au traitement des donn\u00e9es les concernant recueillies aupr\u00e8s des patients z\u00e9ro ou des personnes ou autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 4\u00b0 du I de l'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret, \u00e0 moins que ne pr\u00e9valent les int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rieux de sant\u00e9 publique mentionn\u00e9s au I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement.\nLes patients z\u00e9ro ne peuvent, en application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, exercer le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret qu'en ce qui concerne la transmission, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du VI de l'article 3, des donn\u00e9es au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie. Lorsqu'il est fait droit \u00e0 leur demande, leurs donn\u00e9es sont alors effac\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016.\nLe droit d'opposition s'exerce aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es.\nII. - Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s du directeur de l'organisme de rattachement des personnes concern\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 1703}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 4, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e, il est autoris\u00e9, jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article 11, la cr\u00e9ation, d'un syst\u00e8me d'information national de d\u00e9pistage, d\u00e9nomm\u00e9 SI-DEP , dont le responsable est le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 (direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9) et dont l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris assure, pour le compte de ce dernier, la gestion, en qualit\u00e9 de sous-traitant, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9.", "content_length": 530}, {"no": 2, "content": "Ce traitement, mis en \u0153uvre dans le cadre de sa mission d'int\u00e9r\u00eat public, conform\u00e9ment aux dispositions du e du 1. de l'article 6 du m\u00eame r\u00e8glement et pour les motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au i du 2. de l'article 9 de ce m\u00eame r\u00e8glement, a pour finalit\u00e9s de centraliser les r\u00e9sultats d'examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 afin de les mettre \u00e0 disposition des organismes charg\u00e9s de d\u00e9terminer les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes infect\u00e9es, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates sanitaires en pr\u00e9sence de cas group\u00e9s pour rompre les cha\u00eenes de contamination, d'orienter, de suivre et d'accompagner les personnes concern\u00e9es, de permettre aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'adapter la dur\u00e9e des mesures de mise en quarantaine ainsi que des mesures de placement et de maintien en isolement pr\u00e9vues aux 3\u00b0 et 4\u00b0 du I de l'article L. 3131-15 et au 2\u00b0 du I de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique, et de faciliter le suivi \u00e9pid\u00e9miologique aux niveaux national et local et la recherche sur le virus de m\u00eame que les moyens de lutter contre sa propagation.", "content_length": 1084}, {"no": 3, "content": "Il a \u00e9galement pour finalit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9rer et d'envoyer aux personnes concern\u00e9es un justificatif d'absence de contamination par la covid-19 ou un certificat de r\u00e9tablissement pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 pour satisfaire aux obligations mentionn\u00e9es au II de l'article 1er de la loi n\u00b0 2021-689 du 31 mai 2021 relative \u00e0 la gestion de la sortie de crise sanitaire et aux articles 12 et 13 de la loi n\u00b0 2021-1040 du 5 ao\u00fbt 2021 relative \u00e0 la gestion de la crise sanitaire.", "content_length": 460}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 4, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : \n1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification de la personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 : nom, pr\u00e9nom, sexe, date de naissance, lieu de naissance, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ou code d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide m\u00e9dicale d'Etat sous la mention immatriculation lorsque la personne dispose d'un tel num\u00e9ro ou code, ou tout autre num\u00e9ro permettant d'identifier le patient de mani\u00e8re certaine en cas d'impossibilit\u00e9 d'utiliser le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; \n2\u00b0 Les informations portant sur la situation du patient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires : professionnel du secteur sanitaire ou m\u00e9dico-social, r\u00e9sident dans un lieu d'h\u00e9bergement collectif, patient hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9, personne ayant fait l'objet d'une vaccination contre la covid-19 (statut vaccinal, nom du vaccin et date de la ou des injections), personne ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, avec indication du pays le cas \u00e9ch\u00e9ant, ou personne ayant fait l'objet d'un d\u00e9pistage dans le cadre d'une campagne organis\u00e9e par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, date d'apparition des premiers sympt\u00f4mes ; \n3\u00b0 Les coordonn\u00e9es du patient ou, \u00e0 d\u00e9faut, d'une personne de confiance : adresse postale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, adresse \u00e9lectronique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code postal du lieu dans lequel la personne envisage de s\u00e9journer pendant les sept jours suivant la r\u00e9alisation du d\u00e9pistage ; \n4\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification et coordonn\u00e9es des m\u00e9decins : num\u00e9ro RPPS ou num\u00e9ro ADELI, nom, pr\u00e9nom, adresse du lieu d'exercice et adresse de messagerie s\u00e9curis\u00e9e ; \n5\u00b0 Les caract\u00e9ristiques techniques du pr\u00e9l\u00e8vement : num\u00e9ro de pr\u00e9l\u00e8vement, date et heure du pr\u00e9l\u00e8vement, lieu de pr\u00e9l\u00e8vement ; \n6\u00b0 Les informations relatives au r\u00e9sultat des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique : identification et coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, type d'examen r\u00e9alis\u00e9, date et heure de la validation de l'examen, r\u00e9sultat de l'examen, compte rendu d'analyse le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 2239}, {"no": 2, "content": "Un QR-code ne comportant aucune information permettant d'identifier la personne concern\u00e9e est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 al\u00e9atoirement et appos\u00e9 sur le r\u00e9sultat positif d'un examen de d\u00e9pistage virologique au virus de la covid-19. Il est envoy\u00e9 \u00e0 la personne ayant effectu\u00e9 l'examen de d\u00e9pistage pour lui permettre de signaler ce r\u00e9sultat positif dans l'application mobile mentionn\u00e9e \u00e0 l' article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de donn\u00e9es d\u00e9nomm\u00e9 \u201c TousAntiCovid \u201d, afin d'informer les contacts \u00e0 risque de contamination mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 5\u00b0 du II du m\u00eame article. \nUn QR-code valant justificatif d'absence de contamination par la covid-19 ou certificat de r\u00e9tablissement, pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 pour satisfaire aux obligations mentionn\u00e9es au II de l'article 1er de la loi susmentionn\u00e9e du 31 mai 2021 et aux articles 12 et 13 de la loi susmentionn\u00e9e du 5 ao\u00fbt 2021, et un QR-code permettant l'import de ce justificatif ou certificat dans l'application mobile susmentionn\u00e9e, sont appos\u00e9s sur ce r\u00e9sultat. Ces QR-codes contiennent les donn\u00e9es suivantes : noms, pr\u00e9noms et date de naissance de la personne concern\u00e9e, et informations relatives \u00e0 l'examen de d\u00e9pistage. Ils peuvent \u00e9galement contenir les informations relatives \u00e0 la vaccination de la personne concern\u00e9e mentionn\u00e9es au 2\u00b0.", "content_length": 1300}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 4, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les m\u00e9decins ou les professionnels plac\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 des services ou laboratoires de biologie m\u00e9dicale , ainsi que les professionnels de sant\u00e9 figurant sur la liste pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du II de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e et les personnels plac\u00e9s sous leur responsabilit\u00e9 qui proc\u00e8dent \u00e0 des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique sont habilit\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux donn\u00e9es des personnes qu'ils prennent en charge figurant dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, aux seules fins de renseigner les r\u00e9sultats de leurs examens et d'envoyer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats \u00e0 ces m\u00eames personnes, au m\u00e9decin traitant et au m\u00e9decin ayant prescrit l'examen.", "content_length": 710}, {"no": 2, "content": "Les donn\u00e9es recueillies aupr\u00e8s des personnes d\u00e9pist\u00e9es lors du pr\u00e9l\u00e8vement et les donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats d'examen mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 sont enregistr\u00e9es sans d\u00e9lai.", "content_length": 178}, {"no": 3, "content": "En cas de recours \u00e0 un dispositif automatique pour renseigner les r\u00e9sultats des examens de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique dans le traitement autoris\u00e9 par l'article 8, les professionnels mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a s'assurent que ce dispositif figure sur la liste publi\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du III de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 369}, {"no": 4, "content": "II. - Sont destinataires des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement :", "content_length": 70}, {"no": 5, "content": "1\u00b0 Les m\u00e9decins traitants et les professionnels de sant\u00e9 prescripteurs, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 leurs patients ;", "content_length": 196}, {"no": 6, "content": "2\u00b0 Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ainsi que de leurs sous-traitants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14, qui ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de ces agences, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er, ainsi qu'au suivi et \u00e0 l'accompagnement de ces personnes ;", "content_length": 394}, {"no": 7, "content": "3\u00b0 Les agents, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le responsable de chaque organisme ou \u00e9tablissement concern\u00e9, de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, des organismes nationaux et locaux d'assurance maladie, de la caisse nationale militaire de s\u00e9curit\u00e9 sociale et du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des investigations concernant les personnes \u00e9valu\u00e9es comme contacts \u00e0 risque de contamination, au suivi et \u00e0 l'accompagnement des personnes et \u00e0 la r\u00e9alisation des enqu\u00eates sanitaires ;", "content_length": 560}, {"no": 8, "content": "4\u00b0 Le service public d'information en sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-1-1 du code de la sant\u00e9 publique, pour les seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4\u00b0 de l'article 9 et, parmi celles mentionn\u00e9es au 6\u00b0 du m\u00eame article, pour celles portant sur l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es du laboratoire, service ou professionnel de sant\u00e9, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la date et l'heure de sa validation ;", "content_length": 394}, {"no": 9, "content": "5\u00b0 La Caisse nationale de l'assurance maladie, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9 transmises par les professionnels de sant\u00e9 en vue de leur versement dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de la personne concern\u00e9e ;", "content_length": 248}, {"no": 10, "content": "6\u00b0 Les agents des services pr\u00e9fectoraux, sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, pour les cat\u00e9gories de donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 et au 3\u00b0 de l'article 9, ainsi que pour la date et l'heure du pr\u00e9l\u00e8vement, le type d'examen r\u00e9alis\u00e9 et son r\u00e9sultat. Ces agents ne sont rendus destinataires, dans la limite de leur besoin d'en conna\u00eetre, que des donn\u00e9es relatives aux personnes faisant l'objet des mesures de mise en quarantaine ou de placement et de maintien en isolement pr\u00e9vues aux 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 3131-15 et au 2\u00b0 du I de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique, en vue d'adapter la dur\u00e9e de ces mesures.", "content_length": 685}, {"no": 11, "content": "III. - Sont destinataires du sexe, de l'\u00e2ge et du code postal du lieu de r\u00e9sidence des personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19, ainsi que des seules donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 2\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article 9, ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes :", "content_length": 387}, {"no": 12, "content": "1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et les personnes habilit\u00e9es par les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 ;", "content_length": 259}, {"no": 13, "content": "2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ;", "content_length": 270}, {"no": 14, "content": "3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 311}, {"no": 15, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent III peuvent \u00eatre conserv\u00e9es par leurs destinataires jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 183}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 4, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Sous r\u00e9serve du II, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement SI-DEP ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es \u00e0 l'issue d'une dur\u00e9e de six mois apr\u00e8s leur collecte pour les donn\u00e9es relatives \u00e0 une personne ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique de la covid-19 concluant \u00e0 une contamination, et de trois mois apr\u00e8s leur collecte pour les autres donn\u00e9es. Elles ne peuvent davantage \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e maximale pendant laquelle ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es et partag\u00e9es en application du premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 621}, {"no": 2, "content": "\nII. - Les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour, de suppression et de consultation du traitement font l'objet d'un enregistrement, qui est conserv\u00e9 au maximum jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e. Cet enregistrement comporte l'identification de l'utilisateur ainsi que les donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9, notamment la date, l'heure et la nature de l'intervention dans le traitement.", "content_length": 417}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 4, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes ayant fait l'objet d'un examen de d\u00e9pistage virologique ou s\u00e9rologique du covid-19 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les a \u00e0 e du 1. et les a, b, d et e du 2. de l'article 13 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du test de d\u00e9pistage, puis lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.\nLes personnes de confiance mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article 9 re\u00e7oivent les informations pr\u00e9vues par les dispositions des a \u00e0 e du 1. et des a \u00e0 f du 2. de l'article 14 du m\u00eame r\u00e8glement lors de l'envoi des r\u00e9sultats individuels, ainsi que par une information sur le site internet du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9.", "content_length": 734}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 4, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "En application de l'article 23 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique au pr\u00e9sent traitement qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie, telle que pr\u00e9vue au 3\u00b0 du III de l'article 10 du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'exerce aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.Compte tenu des motifs d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9s au c du 3. de l'article 17 du m\u00eame r\u00e8glement du 27 avril 2016, le droit \u00e0 l'effacement s'exerce uniquement dans l'hypoth\u00e8se pr\u00e9vue au c du 1. de son article 17.Les droits d'acc\u00e8s et de rectification ainsi que le droit \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame direction, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15, 16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 911}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 sont autoris\u00e9es, en application de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I du m\u00eame article, \u00e0 mettre en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ayant pour finalit\u00e9s : \n 1\u00b0 L'identification des personnes mentionn\u00e9es au II de l'article 1er ; \n 2\u00b0 Le suivi et l'accompagnement de ces personnes et de celles ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec elles ; \n 3\u00b0 La surveillance \u00e9pid\u00e9miologique au niveau r\u00e9gional. \n Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 peuvent avoir recours \u00e0 des sous-traitants pour assurer, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 28 \u00e0 31 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, ces finalit\u00e9s.", "content_length": 693}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 14-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans les traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14 : \n 1\u00b0 Pour assurer les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article 2 et \u00e0 l'article 9 ; \n 2\u00b0 Pour assurer la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article 14, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au VI de l'article 3 et au III de l'article 10.", "content_length": 348}], "id": "14-1", "no": 14.1}, {"section": 2, "title": "Article 14-2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Seuls les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 habilit\u00e9s par leur directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que les personnels de leurs sous-traitants sp\u00e9cialement habilit\u00e9s \u00e0 cette fin, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 14-1. Sont destinataires de ces m\u00eames donn\u00e9es ayant fait l'objet de mesures ad\u00e9quates de pseudonymisation permettant d'assurer la confidentialit\u00e9 de l'identit\u00e9 des personnes, notamment par la suppression des nom et pr\u00e9noms des int\u00e9ress\u00e9s, de leur num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, de leur adresse et de leurs coordonn\u00e9es de contact t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9lectronique : \n 1\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ses missions de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique ; \n 2\u00b0 Les personnes habilit\u00e9es par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques du minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 sa mission d'analyse et de diffusion des informations statistiques dans le domaine de la sant\u00e9 ; \n 3\u00b0 Le groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et la Caisse nationale de l'assurance maladie aux seules fins de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es de sant\u00e9 pour les besoins de la gestion de l'urgence sanitaire et de l'am\u00e9lioration des connaissances sur le virus.", "content_length": 1399}], "id": "14-2", "no": 14.2}, {"section": 2, "title": "Article 14-3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article 14-1 peuvent \u00eatre conserv\u00e9es pour une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de leur collecte et celles mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article peuvent \u00eatre conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la date pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article 11 de la loi du 11 mai 2020 susvis\u00e9e.", "content_length": 292}], "id": "14-3", "no": 14.3}, {"section": 2, "title": "Article 14-4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les personnes concern\u00e9es par le traitement sont inform\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 12 \u00e0 14 du r\u00e8glement (UE) du 27 avril 2016 susvis\u00e9, par l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n En application de l'article 23 de ce m\u00eame r\u00e8glement, le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 de ce m\u00eame r\u00e8glement ne s'applique aux traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14-1 qu'en ce qui concerne la transmission des donn\u00e9es \u00e0 des fins de recherche au groupement d'int\u00e9r\u00eat public mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1462-1 du code de la sant\u00e9 publique et \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie aux fins pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article 14-2. Il s'exerce aupr\u00e8s de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. \n Les droits d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation s'exercent aupr\u00e8s de cette m\u00eame agence, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 15,16 et 18 du m\u00eame r\u00e8glement.", "content_length": 838}], "id": "14-4", "no": 14.4}, {"section": 3, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'application du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es, les autres \u00e9l\u00e9ments du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et l'Institution nationale des invalides sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9tablissements de sant\u00e9.", "content_length": 205}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 3, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et entrera en vigueur imm\u00e9diatement.", "content_length": 187}], "id": "16", "no": 16.0}]}]