[{"source": "2009-02-21", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2009-02-21", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes : 1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule : \u2015 personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ; \u2015 personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ; \u2015 adresse du titulaire du certificat d'immatriculation. 2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler : \u2015 num\u00e9ro d'immatriculation ; \u2015 num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ; \u2015 caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ; \u2015 situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ; \u2015 mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ; \u2015 oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ; \u2015 d\u00e9clarations valant saisie ; \u2015 gages ; \u2015 retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ; \u2015 suspension de l'immatriculation ; \u2015 destruction du v\u00e9hicule ; \u2015 annulation de l'immatriculation ; \u2015 d\u00e9claration de cession ; \u2015 d\u00e9claration d'achat ; \u2015 d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ; \u2015 montant des taxes ; \u2015 num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ; \u2015 date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule. 3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) : \u2015 donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ; \u2015 informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 1754}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec : \u2015 l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ; \u2015 le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ; \u2015 la base satellite VV ; \u2015 le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ; \u2015 le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ; \u2015 le traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab changement d'adresse en ligne \u00bb.", "content_length": 562}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es d'identification du titulaire du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule. Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation.", "content_length": 357}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2017-06-02", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2017-06-02", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule :", "content_length": 86}, {"no": 3, "content": "\u2013 personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ;", "content_length": 81}, {"no": 4, "content": "\u2013 personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ;", "content_length": 61}, {"no": 5, "content": "\u2013 adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 56}, {"no": 6, "content": "\u2013 num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique ;", "content_length": 47}, {"no": 7, "content": "\u2013 code confidentiel SIV.", "content_length": 24}, {"no": 8, "content": "2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler :", "content_length": 66}, {"no": 9, "content": "\u2013 num\u00e9ro d'immatriculation ;", "content_length": 28}, {"no": 10, "content": "\u2013 num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ;", "content_length": 46}, {"no": 11, "content": "\u2013 caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ;", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "\u2013 situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 57}, {"no": 13, "content": "\u2013 mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ;", "content_length": 35}, {"no": 14, "content": "\u2013 oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 60}, {"no": 15, "content": "\u2013 d\u00e9clarations valant saisie ;", "content_length": 30}, {"no": 16, "content": "\u2013 gages ;", "content_length": 9}, {"no": 17, "content": "\u2013 retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ;", "content_length": 57}, {"no": 18, "content": "\u2013 suspension de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 19, "content": "\u2013 destruction du v\u00e9hicule ;", "content_length": 27}, {"no": 20, "content": "\u2013 annulation de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 21, "content": "\u2013 d\u00e9claration de cession ;", "content_length": 26}, {"no": 22, "content": "\u2013 d\u00e9claration d'achat ;", "content_length": 23}, {"no": 23, "content": "\u2013 d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ;", "content_length": 80}, {"no": 24, "content": "\u2013 montant des taxes ;", "content_length": 21}, {"no": 25, "content": "\u2013 num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 53}, {"no": 26, "content": "\u2013 date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule.", "content_length": 50}, {"no": 27, "content": "3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) :", "content_length": 206}, {"no": 28, "content": "\u2013 donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ;", "content_length": 260}, {"no": 29, "content": "\u2013 informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 120}, {"no": 30, "content": "4. Donn\u00e9es relatives aux demandes effectu\u00e9es par les t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9s \u00e0 l'accomplissement des d\u00e9marches administratives :", "content_length": 126}, {"no": 31, "content": "\u2013 motif de la demande de duplicata : perte, vol, d\u00e9t\u00e9rioration ;", "content_length": 64}, {"no": 32, "content": "\u2013 le cas \u00e9ch\u00e9ant, image num\u00e9ris\u00e9e du proc\u00e8s verbal de plainte pour vol du certificat d'immatriculation ou image num\u00e9ris\u00e9e du certificat d'immatriculation d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 ;", "content_length": 165}, {"no": 33, "content": "\u2013 le cas \u00e9ch\u00e9ant, image num\u00e9ris\u00e9e de la preuve du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 70}, {"no": 34, "content": "\u2013 num\u00e9ro de demande de duplicata ;", "content_length": 34}, {"no": 35, "content": "\u2013 qualit\u00e9 de la personne physique ou morale effectuant la demande : usager ou mandataire ;", "content_length": 90}, {"no": 36, "content": "\u2013 expression du consentement pour la r\u00e9utilisation ou non des donn\u00e9es personnelles.", "content_length": 83}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec :", "content_length": 150}, {"no": 2, "content": "\u2013 l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ;", "content_length": 60}, {"no": 3, "content": "\u2013 le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ;", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "\u2013 la base satellite VV ;", "content_length": 24}, {"no": 5, "content": "\u2013 le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ;", "content_length": 148}, {"no": 6, "content": "\u2013 le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "\u2013 le traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives d\u00e9nomm\u00e9 changement d'adresse en ligne ;", "content_length": 93}, {"no": 8, "content": "\u2013 Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande du code confidentiel SIV ;", "content_length": 96}, {"no": 9, "content": "\u2013 Le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande de duplicata du certificat d'immatriculation.", "content_length": 126}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es d'identification du titulaire du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule. Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation.", "content_length": 357}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2017-08-14", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2017-08-14", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule :", "content_length": 107}, {"no": 3, "content": "- personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ;", "content_length": 81}, {"no": 4, "content": "- personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ;", "content_length": 61}, {"no": 5, "content": "- adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 56}, {"no": 6, "content": "- num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique ;", "content_length": 47}, {"no": 7, "content": "- code confidentiel SIV.", "content_length": 24}, {"no": 8, "content": "2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler :", "content_length": 66}, {"no": 9, "content": "- num\u00e9ro d'immatriculation ;", "content_length": 28}, {"no": 10, "content": "- num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ;", "content_length": 46}, {"no": 11, "content": "- caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ;", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "- situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 57}, {"no": 13, "content": "- mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ;", "content_length": 35}, {"no": 14, "content": "- oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 60}, {"no": 15, "content": "- d\u00e9clarations valant saisie ;", "content_length": 30}, {"no": 16, "content": "- gages ;", "content_length": 9}, {"no": 17, "content": "- retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ;", "content_length": 57}, {"no": 18, "content": "- suspension de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 19, "content": "- destruction du v\u00e9hicule ;", "content_length": 27}, {"no": 20, "content": "- annulation de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 21, "content": "- d\u00e9claration de cession ;", "content_length": 26}, {"no": 22, "content": "- d\u00e9claration d'achat ;", "content_length": 23}, {"no": 23, "content": "- d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ;", "content_length": 80}, {"no": 24, "content": "- montant des taxes ;", "content_length": 21}, {"no": 25, "content": "- num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 53}, {"no": 26, "content": "- date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule.", "content_length": 50}, {"no": 27, "content": "3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) :", "content_length": 206}, {"no": 28, "content": "- donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ;", "content_length": 260}, {"no": 29, "content": "- informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 120}, {"no": 30, "content": "4. Donn\u00e9es relatives aux demand\u00e9es effectu\u00e9es par les t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9s \u00e0 l'accomplissement des d\u00e9marches administratives :", "content_length": 127}, {"no": 31, "content": "\n - motif de la d\u00e9marche administrative ; \n - num\u00e9ro de demande de la d\u00e9marche administrative ; \n - qualit\u00e9 de la personne physique ou morale effectuant la demande : usager ou mandataire ; \n - expression du consentement pour la r\u00e9utilisation ou non des donn\u00e9es personnelles ; \n - code de cession du v\u00e9hicule ; \n - date et heure de la cession du v\u00e9hicule ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, kilom\u00e9trage indiqu\u00e9 par le compteur kilom\u00e9trique du v\u00e9hicule ; \n - le cas \u00e9ch\u00e9ant, mention de la cession du v\u00e9hicule pour destruction \u00e0 un centre VHU ; \n - le cas \u00e9ch\u00e9ant, pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires jointes \u00e0 l'appui des d\u00e9marches administratives.", "content_length": 624}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec :", "content_length": 150}, {"no": 2, "content": "- l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ;", "content_length": 60}, {"no": 3, "content": "- le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ;", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "- la base satellite VV ;", "content_length": 24}, {"no": 5, "content": "- le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ;", "content_length": 148}, {"no": 6, "content": "- le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "- le t\u00e9l\u00e9service permettant \u00e0 l'usager d'accomplir des d\u00e9marches administratives en tout ou partie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es et d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des services d'informations personnalis\u00e9s ;", "content_length": 177}, {"no": 8, "content": "- le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande du code confidentiel SIV ;", "content_length": 96}, {"no": 9, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande de duplicata du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 127}, {"no": 10, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de l'adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une d\u00e9claration de cession du v\u00e9hicule ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de titulaire du certificat d'immatriculation.", "content_length": 410}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule ; \n 2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation ; \n 3\u00b0 Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4 de l'article 2 sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de la validation d\u00e9finitive de la d\u00e9marche accomplie au moyen de l'un des t\u00e9l\u00e9services pr\u00e9vus \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 2017 portant cr\u00e9ation d'un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9 \u00e0 l'accomplissement de d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation des v\u00e9hicules, ou en cas de rejet de la d\u00e9marche, \u00e0 compter de la notification de ce rejet ; \n 4\u00b0 La donn\u00e9e relative au code de cession du v\u00e9hicule mentionn\u00e9 au 4 de l'article 2 est conserv\u00e9e trois mois \u00e0 compter de la date de la cession d\u00e9clar\u00e9e par le vendeur.", "content_length": 1010}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2017-09-07", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2017-09-07", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule :", "content_length": 107}, {"no": 3, "content": "- personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ;", "content_length": 81}, {"no": 4, "content": "- personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ;", "content_length": 61}, {"no": 5, "content": "- adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 56}, {"no": 6, "content": "- num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique ;", "content_length": 47}, {"no": 7, "content": "- code confidentiel SIV.", "content_length": 24}, {"no": 8, "content": "2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler :", "content_length": 66}, {"no": 9, "content": "- num\u00e9ro d'immatriculation ;", "content_length": 28}, {"no": 10, "content": "- num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ;", "content_length": 46}, {"no": 11, "content": "- caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ;", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "- situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 57}, {"no": 13, "content": "- mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ;", "content_length": 35}, {"no": 14, "content": "- oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 60}, {"no": 15, "content": "- d\u00e9clarations valant saisie ;", "content_length": 30}, {"no": 16, "content": "- gages ;", "content_length": 9}, {"no": 17, "content": "- retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ;", "content_length": 57}, {"no": 18, "content": "- suspension de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 19, "content": "- destruction du v\u00e9hicule ;", "content_length": 27}, {"no": 20, "content": "- annulation de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 21, "content": "- d\u00e9claration de cession ;", "content_length": 26}, {"no": 22, "content": "- d\u00e9claration d'achat ;", "content_length": 23}, {"no": 23, "content": "- d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ;", "content_length": 80}, {"no": 24, "content": "- montant des taxes ;", "content_length": 21}, {"no": 25, "content": "- num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 53}, {"no": 26, "content": "- date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule.", "content_length": 50}, {"no": 27, "content": "3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) :", "content_length": 206}, {"no": 28, "content": "- donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ;", "content_length": 260}, {"no": 29, "content": "- informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 120}, {"no": 30, "content": "4. Donn\u00e9es relatives aux demand\u00e9es effectu\u00e9es par les t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9s \u00e0 l'accomplissement des d\u00e9marches administratives :", "content_length": 127}, {"no": 31, "content": "\n - motif de la d\u00e9marche administrative ; \n - num\u00e9ro de demande de la d\u00e9marche administrative ; \n - qualit\u00e9 de la personne physique ou morale effectuant la demande : usager ou mandataire ; \n - expression du consentement pour la r\u00e9utilisation ou non des donn\u00e9es personnelles ; \n - code de cession du v\u00e9hicule ; \n - date et heure de la cession du v\u00e9hicule ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, kilom\u00e9trage indiqu\u00e9 par le compteur kilom\u00e9trique du v\u00e9hicule ; \n - le cas \u00e9ch\u00e9ant, mention de la cession du v\u00e9hicule pour destruction \u00e0 un centre VHU ; \n - le cas \u00e9ch\u00e9ant, pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires jointes \u00e0 l'appui des d\u00e9marches administratives.", "content_length": 624}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec :", "content_length": 150}, {"no": 2, "content": "- l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ;", "content_length": 60}, {"no": 3, "content": "- le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ;", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "- la base satellite VV ;", "content_length": 24}, {"no": 5, "content": "- le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ;", "content_length": 148}, {"no": 6, "content": "- le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "- le t\u00e9l\u00e9service permettant \u00e0 l'usager d'accomplir des d\u00e9marches administratives en tout ou partie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es et d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des services d'informations personnalis\u00e9s ;", "content_length": 177}, {"no": 8, "content": "- le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande du code confidentiel SIV ;", "content_length": 96}, {"no": 9, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande de duplicata du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 127}, {"no": 10, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de l'adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une d\u00e9claration de cession du v\u00e9hicule ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 411}, {"no": 11, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel de lutte contre la fraude au certificat d'immatriculation des v\u00e9hicules.", "content_length": 132}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule ; \n 2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation ; \n 3\u00b0 Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4 de l'article 2 sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de la validation d\u00e9finitive de la d\u00e9marche accomplie au moyen de l'un des t\u00e9l\u00e9services pr\u00e9vus \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 2017 portant cr\u00e9ation d'un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9 \u00e0 l'accomplissement de d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation des v\u00e9hicules, ou en cas de rejet de la d\u00e9marche, \u00e0 compter de la notification de ce rejet ; \n 4\u00b0 La donn\u00e9e relative au code de cession du v\u00e9hicule mentionn\u00e9 au 4 de l'article 2 est conserv\u00e9e trois mois \u00e0 compter de la date de la cession d\u00e9clar\u00e9e par le vendeur.", "content_length": 1010}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2017-11-06", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2017-11-06", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule :", "content_length": 107}, {"no": 3, "content": "- personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ;", "content_length": 81}, {"no": 4, "content": "- personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ;", "content_length": 61}, {"no": 5, "content": "- adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 56}, {"no": 6, "content": "- num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique ;", "content_length": 47}, {"no": 7, "content": "- code confidentiel SIV.", "content_length": 24}, {"no": 8, "content": "2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler :", "content_length": 66}, {"no": 9, "content": "- num\u00e9ro d'immatriculation ;", "content_length": 28}, {"no": 10, "content": "- num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ;", "content_length": 46}, {"no": 11, "content": "- caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ;", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "- situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 57}, {"no": 13, "content": "- mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ;", "content_length": 35}, {"no": 14, "content": "- oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 60}, {"no": 15, "content": "- d\u00e9clarations valant saisie ;", "content_length": 30}, {"no": 16, "content": "- gages ;", "content_length": 9}, {"no": 17, "content": "- retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ;", "content_length": 57}, {"no": 18, "content": "- suspension de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 19, "content": "- destruction du v\u00e9hicule ;", "content_length": 27}, {"no": 20, "content": "- annulation de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 21, "content": "- d\u00e9claration de cession ;", "content_length": 26}, {"no": 22, "content": "- d\u00e9claration d'achat ;", "content_length": 23}, {"no": 23, "content": "- d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ;", "content_length": 80}, {"no": 24, "content": "- montant des taxes ;", "content_length": 21}, {"no": 25, "content": "- num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 53}, {"no": 26, "content": "- date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule.", "content_length": 50}, {"no": 27, "content": "3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) :", "content_length": 206}, {"no": 28, "content": "- donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ;", "content_length": 260}, {"no": 29, "content": "- informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 120}, {"no": 30, "content": "4. Donn\u00e9es relatives aux demand\u00e9es effectu\u00e9es par les t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9s \u00e0 l'accomplissement des d\u00e9marches administratives :", "content_length": 127}, {"no": 31, "content": "- motif de la d\u00e9marche administrative ; \n- num\u00e9ro de demande de la d\u00e9marche administrative ; \n- qualit\u00e9 de la personne physique ou morale effectuant la demande : usager ou mandataire ; \n- expression du consentement pour la r\u00e9utilisation ou non des donn\u00e9es personnelles ; \n- code de cession du v\u00e9hicule ; \n- date et heure de la cession du v\u00e9hicule ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, kilom\u00e9trage indiqu\u00e9 par le compteur kilom\u00e9trique du v\u00e9hicule ; \n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, mention de la cession du v\u00e9hicule pour destruction \u00e0 un centre VHU ; \n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les messages et pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires jointes \u00e0 l'appui des d\u00e9marches administratives. ", "content_length": 632}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec :", "content_length": 150}, {"no": 2, "content": "- l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ;", "content_length": 60}, {"no": 3, "content": "- le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ;", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "- la base satellite VV ;", "content_length": 24}, {"no": 5, "content": "- le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ;", "content_length": 148}, {"no": 6, "content": "- le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "- le t\u00e9l\u00e9service permettant \u00e0 l'usager d'accomplir des d\u00e9marches administratives en tout ou partie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es et d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des services d'informations personnalis\u00e9s ;", "content_length": 177}, {"no": 8, "content": "- le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande du code confidentiel SIV ;", "content_length": 96}, {"no": 9, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande de duplicata du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 127}, {"no": 10, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de l'adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une d\u00e9claration de cession du v\u00e9hicule ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 411}, {"no": 11, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel de lutte contre la fraude au certificat d'immatriculation des v\u00e9hicules ;", "content_length": 133}, {"no": 12, "content": "-le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux autres d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation.", "content_length": 148}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule ; \n 2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation ; \n 3\u00b0 Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4 de l'article 2 sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de la validation d\u00e9finitive de la d\u00e9marche accomplie au moyen de l'un des t\u00e9l\u00e9services pr\u00e9vus \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 2017 portant cr\u00e9ation d'un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9 \u00e0 l'accomplissement de d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation des v\u00e9hicules, ou en cas de rejet de la d\u00e9marche, \u00e0 compter de la notification de ce rejet ; \n 4\u00b0 La donn\u00e9e relative au code de cession du v\u00e9hicule mentionn\u00e9 au 4 de l'article 2 est conserv\u00e9e trois mois \u00e0 compter de la date de la cession d\u00e9clar\u00e9e par le vendeur.", "content_length": 1010}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2022-03-27", "id": "JORFTEXT000020283692", "published": "2022-03-27", "articles": [{"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab syst\u00e8me d'immatriculation des v\u00e9hicules \u00bb (SIV). Ce traitement a pour finalit\u00e9 la gestion des pi\u00e8ces administratives du droit de circuler des v\u00e9hicules sur les voies ouvertes \u00e0 la circulation publique.", "content_length": 364}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement sont les suivantes :", "content_length": 78}, {"no": 2, "content": "1. Donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation du v\u00e9hicule :", "content_length": 107}, {"no": 3, "content": "- personne physique : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance ;", "content_length": 81}, {"no": 4, "content": "- personne morale : raison sociale, n\u00b0 SIREN et/ou n\u00b0 SIRET ;", "content_length": 61}, {"no": 5, "content": "- adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 56}, {"no": 6, "content": "- num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse \u00e9lectronique ;", "content_length": 47}, {"no": 7, "content": "- code confidentiel SIV.", "content_length": 24}, {"no": 8, "content": "2. Donn\u00e9es relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler :", "content_length": 66}, {"no": 9, "content": "- num\u00e9ro d'immatriculation ;", "content_length": 28}, {"no": 10, "content": "- num\u00e9ro VIN (Vehicle Identification Number) ;", "content_length": 46}, {"no": 11, "content": "- caract\u00e9ristiques techniques du v\u00e9hicule ;", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "- situation du v\u00e9hicule vis-\u00e0-vis du contr\u00f4le technique ;", "content_length": 57}, {"no": 13, "content": "- mentions sp\u00e9cifiques et d'usage ;", "content_length": 35}, {"no": 14, "content": "- oppositions au transfert du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 60}, {"no": 15, "content": "- d\u00e9clarations valant saisie ;", "content_length": 30}, {"no": 16, "content": "- gages ;", "content_length": 9}, {"no": 17, "content": "- retrait du titre suite \u00e0 l'immobilisation du v\u00e9hicule ;", "content_length": 57}, {"no": 18, "content": "- suspension de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 19, "content": "- destruction du v\u00e9hicule ;", "content_length": 27}, {"no": 20, "content": "- annulation de l'immatriculation ;", "content_length": 35}, {"no": 21, "content": "- d\u00e9claration de cession ;", "content_length": 26}, {"no": 22, "content": "- d\u00e9claration d'achat ;", "content_length": 23}, {"no": 23, "content": "- d\u00e9claration et conclusions des rapports d'expertise des v\u00e9hicules endommag\u00e9s ;", "content_length": 80}, {"no": 24, "content": "- montant des taxes ;", "content_length": 21}, {"no": 25, "content": "- num\u00e9ro de formule du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 53}, {"no": 26, "content": "- date de la premi\u00e8re immatriculation du v\u00e9hicule.", "content_length": 50}, {"no": 27, "content": "3. Donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 \u00e0 transmettre des donn\u00e9es au SIV (professionnel du commerce de l'automobile, huissier de justice, expert, assureur, d\u00e9molisseur/broyeur et soci\u00e9t\u00e9 de cr\u00e9dit) :", "content_length": 206}, {"no": 28, "content": "- donn\u00e9es d'identification du professionnel : nom, nom d'usage, pr\u00e9nom, sexe, date et lieu de naissance pour les personnes physiques ; raison sociale, num\u00e9ro de SIREN et/ou de SIRET pour les personnes morales, ainsi que les coordonn\u00e9es d'un contact ; adresse ;", "content_length": 260}, {"no": 29, "content": "- informations relatives \u00e0 l'habilitation du professionnel : num\u00e9ro, \u00e9tat et type d'habilitation et mode d'acc\u00e8s au SIV.", "content_length": 120}, {"no": 30, "content": "4. Donn\u00e9es relatives aux demand\u00e9es effectu\u00e9es par les t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9s \u00e0 l'accomplissement des d\u00e9marches administratives :", "content_length": 127}, {"no": 31, "content": "- motif de la d\u00e9marche administrative ; \n- num\u00e9ro de demande de la d\u00e9marche administrative ; \n- qualit\u00e9 de la personne physique ou morale effectuant la demande : usager ou mandataire ; \n- expression du consentement pour la r\u00e9utilisation ou non des donn\u00e9es personnelles ; \n- code de cession du v\u00e9hicule ; \n- date et heure de la cession du v\u00e9hicule ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, kilom\u00e9trage indiqu\u00e9 par le compteur kilom\u00e9trique du v\u00e9hicule ; \n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, mention de la cession du v\u00e9hicule pour destruction \u00e0 un centre VHU ; \n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les messages et pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires jointes \u00e0 l'appui des d\u00e9marches administratives. ", "content_length": 632}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es du pr\u00e9sent traitement, dans la limite de leurs attributions et conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires et \u00e0 celles relevant de conventions d'habilitations : \u2015 les personnes vis\u00e9es aux articles L. 330-2 \u00e0 L. 330-4 du code de la route ; \u2015 les professionnels du commerce de l'automobile ; \u2015 les soci\u00e9t\u00e9s de location de v\u00e9hicules ; \u2015 les constructeurs automobiles ; \u2015 les agents des douanes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'administration des finances individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s ; \u2015 l'Imprimerie nationale.", "content_length": 746}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Dans le cadre de sa finalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1er, le pr\u00e9sent traitement peut faire l'objet d'interconnexion, mise en relation, rapprochement avec :", "content_length": 150}, {"no": 2, "content": "- l'application de pr\u00e9demande d'habilitation et d'agr\u00e9ment ;", "content_length": 60}, {"no": 3, "content": "- le syst\u00e8me d'information t\u00e9l\u00e9paiement ;", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "- la base satellite VV ;", "content_length": 24}, {"no": 5, "content": "- le traitement mis en \u0153uvre par l'organisme technique central relatif \u00e0 la gestion du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules l\u00e9gers et des poids lourds ;", "content_length": 148}, {"no": 6, "content": "- le syst\u00e8me de contr\u00f4le automatis\u00e9 ;", "content_length": 37}, {"no": 7, "content": "- le t\u00e9l\u00e9service permettant \u00e0 l'usager d'accomplir des d\u00e9marches administratives en tout ou partie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es et d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des services d'informations personnalis\u00e9s ;", "content_length": 177}, {"no": 8, "content": "- le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande du code confidentiel SIV ;", "content_length": 96}, {"no": 9, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la demande de duplicata du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 127}, {"no": 10, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de l'adresse du titulaire du certificat d'immatriculation ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une d\u00e9claration de cession du v\u00e9hicule ; \n- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 une demande de changement de titulaire du certificat d'immatriculation ;", "content_length": 411}, {"no": 11, "content": "- le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel de lutte contre la fraude au certificat d'immatriculation des v\u00e9hicules ;", "content_length": 133}, {"no": 12, "content": "-le traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif aux autres d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation.", "content_length": 148}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "1\u00b0 Les donn\u00e9es d'identification du titulaire et des co-titulaires du certificat d'immatriculation et celles relatives au v\u00e9hicule et \u00e0 l'autorisation de circuler sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter de la date de la destruction physique du v\u00e9hicule ; \n 2\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au professionnel habilit\u00e9 sont conserv\u00e9es cinq ans \u00e0 compter du retrait ou de la r\u00e9siliation de l'habilitation ; \n 3\u00b0 Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 4 de l'article 2 sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de la validation d\u00e9finitive de la d\u00e9marche accomplie au moyen de l'un des t\u00e9l\u00e9services pr\u00e9vus \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 2017 portant cr\u00e9ation d'un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9services destin\u00e9 \u00e0 l'accomplissement de d\u00e9marches administratives relatives aux certificats d'immatriculation des v\u00e9hicules, ou en cas de rejet de la d\u00e9marche, \u00e0 compter de la notification de ce rejet ; \n 4\u00b0 La donn\u00e9e relative au code de cession du v\u00e9hicule mentionn\u00e9 au 4 de l'article 2 est conserv\u00e9e trois mois \u00e0 compter de la date de la cession d\u00e9clar\u00e9e par le vendeur.", "content_length": 1010}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'acc\u00e8s et de rectification pr\u00e9vus aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e s'exercent aupr\u00e8s de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s, saisie directement par courrier ou par l'interm\u00e9diaire des pr\u00e9fectures.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 n'est pas applicable au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 114}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur de la modernisation et de l'action territoriale est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 169}], "id": "8", "no": 8.0}]}]