[{"source": "2016-10-31", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2016-10-31", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2016-10-31", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on, le ministre de l'int\u00e9rieur met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s \u00bb (TES).", "content_length": 479}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;b) La date et le lieu de naissance ;c) Le sexe ;d) La couleur des yeux ;e) La taille ;f) Le domicile ou la r\u00e9sidence ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la commune de rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 ou l'adresse de l'organisme d'accueil aupr\u00e8s duquel la personne est domicili\u00e9e ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;2\u00b0 Les informations relatives au titre :a) Num\u00e9ro du titre ;b) Type de titre ;c) Tarif du droit de timbre ;d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;f) Date d'expiration ;g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;c) Identifiant du fabricant du titre ;4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.II. - Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3482}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.II. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 1783}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 445}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les informations relatives aux num\u00e9ros des titres \u00e9mis ainsi que l'indication relative au type de titre. Sont \u00e9galement transmises les donn\u00e9es relatives aux titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s : les informations se limitent aux nom, pr\u00e9noms, \u00e0 la date et au lieu de naissance ainsi qu'au num\u00e9ro du titre et \u00e0 sa date de d\u00e9livrance et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 522}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 1er sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans s'il s'agit d'un passeport et vingt ans s'il s'agit d'une carte nationale d'identit\u00e9. Ces dur\u00e9es sont respectivement de dix ans et de quinze ans lorsque le titulaire du titre est un mineur.Les donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans.Les donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans.Le d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.II. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 1006}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;3\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s au I de l'article 32 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.II. - La remise du passeport s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 466}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et le droit de rectification s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions fix\u00e9es aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.II. - Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \u00ab commune \u00bb est remplac\u00e9 par les mots : \u00ab circonscription territoriale \u00bb, le mot : \u00ab pr\u00e9fet \u00bb est remplac\u00e9 par les mots : \u00ab administrateur sup\u00e9rieur \u00bb et le mot : \u00ab pr\u00e9fecture \u00bb est remplac\u00e9 par les mots : \u00ab administration sup\u00e9rieure \u00bb.III. - Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \u00ab pr\u00e9fet \u00bb est remplac\u00e9 par les mots : \u00ab haut-commissaire de la R\u00e9publique \u00bb, les mots : \u00ab pr\u00e9fecture \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab haut-commissariat de la R\u00e9publique \u00bb et les mots : \u00ab sous-pr\u00e9fecture \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab subdivision administrative \u00bb.", "content_length": 752}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}, {"source": "2017-05-11", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2017-05-11", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2017-05-11", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on, le ministre de l'int\u00e9rieur met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s \u00bb (TES).", "content_length": 479}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;b) La date et le lieu de naissance ;c) Le sexe ;d) La couleur des yeux ;e) La taille ;f) Le domicile ou la r\u00e9sidence ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la commune de rattachement de l'int\u00e9ress\u00e9 ou l'adresse de l'organisme d'accueil aupr\u00e8s duquel la personne est domicili\u00e9e ;g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;2\u00b0 Les informations relatives au titre :a) Num\u00e9ro du titre ;b) Type de titre ;c) Tarif du droit de timbre ;d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;f) Date d'expiration ;g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;c) Identifiant du fabricant du titre ;4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.II. - Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3482}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.II. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 1783}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 445}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les informations relatives aux num\u00e9ros des titres \u00e9mis ainsi que l'indication relative au type de titre. Sont \u00e9galement transmises les donn\u00e9es relatives aux titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s : les informations se limitent aux nom, pr\u00e9noms, \u00e0 la date et au lieu de naissance ainsi qu'au num\u00e9ro du titre et \u00e0 sa date de d\u00e9livrance et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 522}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 1er sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans s'il s'agit d'un passeport et vingt ans s'il s'agit d'une carte nationale d'identit\u00e9. Ces dur\u00e9es sont respectivement de dix ans et de quinze ans lorsque le titulaire du titre est un mineur.Les donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans.Les donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans.Le d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.II. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 1006}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :", "content_length": 65}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 83}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 87}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 De la possibilit\u00e9 qui lui est offerte, pour l'\u00e9tablissement d'une carte nationale d'identit\u00e9, de refuser qu'il soit proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la num\u00e9risation de ses empreintes digitales ;", "content_length": 174}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s au I de l'article 32 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 98}, {"no": 6, "content": "II. - La remise du passeport s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 133}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et le droit de rectification s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions fix\u00e9es aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2017-910 du 9 mai 2017.", "content_length": 158}, {"no": 2, "content": "II. - Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \" commune \" est remplac\u00e9 par les mots : \" circonscription territoriale \", le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administrateur sup\u00e9rieur \" et le mot : \" pr\u00e9fecture \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administration sup\u00e9rieure \".", "content_length": 304}, {"no": 3, "content": "III. - Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" haut-commissaire de la R\u00e9publique \", les mots : \" pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" haut-commissariat de la R\u00e9publique \" et les mots : \" sous-pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" subdivision administrative \".", "content_length": 354}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}, {"source": "2017-11-05", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2017-11-05", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2017-11-05", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on, le ministre de l'int\u00e9rieur met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s \u00bb (TES).", "content_length": 479}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :  1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :  a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;  b) La date et le lieu de naissance ;  c) Le sexe ;  d) La couleur des yeux ;  e) La taille ;  f) Le domicile ou la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le lieu o\u00f9 il a fait \u00e9lection de domicile dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 264-1 du code de l'action sociale et des familles ;  g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;  h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;  i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;  j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;  k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;  l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  2\u00b0 Les informations relatives au titre :  a) Num\u00e9ro du titre ;  b) Type de titre ;  c) Tarif du droit de timbre ;  d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;  e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;  f) Date d'expiration ;  g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;  h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;  i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;  j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;  k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;  3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :  a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;  b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;  c) Identifiant du fabricant du titre ;  4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.  II.-Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3571}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.II. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 1783}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 445}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les informations relatives aux num\u00e9ros des titres \u00e9mis ainsi que l'indication relative au type de titre. Sont \u00e9galement transmises les donn\u00e9es relatives aux titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s : les informations se limitent aux nom, pr\u00e9noms, \u00e0 la date et au lieu de naissance ainsi qu'au num\u00e9ro du titre et \u00e0 sa date de d\u00e9livrance et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 522}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 1er sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans s'il s'agit d'un passeport et vingt ans s'il s'agit d'une carte nationale d'identit\u00e9. Ces dur\u00e9es sont respectivement de dix ans et de quinze ans lorsque le titulaire du titre est un mineur.Les donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans.Les donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans.Le d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.II. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 1006}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :", "content_length": 65}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 83}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 87}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 De la possibilit\u00e9 qui lui est offerte, pour l'\u00e9tablissement d'une carte nationale d'identit\u00e9, de refuser qu'il soit proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la num\u00e9risation de ses empreintes digitales ;", "content_length": 174}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s au I de l'article 32 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 98}, {"no": 6, "content": "II. - La remise du passeport s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 133}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et le droit de rectification s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions fix\u00e9es aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1522 du 2 novembre 2017. ", "content_length": 163}, {"no": 2, "content": "II.-Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \" commune \" est remplac\u00e9 par les mots : \" circonscription territoriale \", le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administrateur sup\u00e9rieur \" et le mot : \" pr\u00e9fecture \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administration sup\u00e9rieure \". ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "III.-Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" haut-commissaire de la R\u00e9publique \", les mots : \" pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" haut-commissariat de la R\u00e9publique \" et les mots : \" sous-pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" subdivision administrative \".", "content_length": 352}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}, {"source": "2019-05-17", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2019-05-17", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2019-05-17", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on, le ministre de l'int\u00e9rieur met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s \u00bb (TES).", "content_length": 479}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :  1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :  a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;  b) La date et le lieu de naissance ;  c) Le sexe ;  d) La couleur des yeux ;  e) La taille ;  f) Le domicile ou la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le lieu o\u00f9 il a fait \u00e9lection de domicile dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 264-1 du code de l'action sociale et des familles ;  g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;  h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;  i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;  j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;  k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;  l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  2\u00b0 Les informations relatives au titre :  a) Num\u00e9ro du titre ;  b) Type de titre ;  c) Tarif du droit de timbre ;  d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;  e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;  f) Date d'expiration ;  g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;  h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;  i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;  j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;  k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;  3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :  a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;  b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;  c) Identifiant du fabricant du titre ;  4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.  II.-Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3571}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :\n1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;\n2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;\n3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;\n4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.\nII. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :\n1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;\n2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 1790}, {"no": 2, "content": "III. \u2212 Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, sont lues par le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-452 du 13 mai 2019 autorisant la cr\u00e9ation d'un moyen d'identification \u00e9lectronique d\u00e9nomm\u00e9 \"Authentification en ligne certifi\u00e9e sur mobile\".", "content_length": 395}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 445}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les informations relatives aux num\u00e9ros des titres \u00e9mis ainsi que l'indication relative au type de titre. Sont \u00e9galement transmises les donn\u00e9es relatives aux titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s : les informations se limitent aux nom, pr\u00e9noms, \u00e0 la date et au lieu de naissance ainsi qu'au num\u00e9ro du titre et \u00e0 sa date de d\u00e9livrance et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 522}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 1er sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans s'il s'agit d'un passeport et vingt ans s'il s'agit d'une carte nationale d'identit\u00e9. Ces dur\u00e9es sont respectivement de dix ans et de quinze ans lorsque le titulaire du titre est un mineur.Les donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans.Les donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans.Le d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.II. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 1006}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :", "content_length": 65}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 83}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 87}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 De la possibilit\u00e9 qui lui est offerte, pour l'\u00e9tablissement d'une carte nationale d'identit\u00e9, de refuser qu'il soit proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la num\u00e9risation de ses empreintes digitales ;", "content_length": 174}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s au I de l'article 32 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 98}, {"no": 6, "content": "II. - La remise du passeport s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 133}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et le droit de rectification s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions fix\u00e9es aux articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e.", "content_length": 178}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 120}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1522 du 2 novembre 2017. ", "content_length": 163}, {"no": 2, "content": "II.-Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \" commune \" est remplac\u00e9 par les mots : \" circonscription territoriale \", le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administrateur sup\u00e9rieur \" et le mot : \" pr\u00e9fecture \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administration sup\u00e9rieure \". ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "III.-Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" haut-commissaire de la R\u00e9publique \", les mots : \" pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" haut-commissariat de la R\u00e9publique \" et les mots : \" sous-pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" subdivision administrative \".", "content_length": 352}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}, {"source": "2021-03-15", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2021-03-15", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2021-03-15", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on et lutter contre l'usurpation d'identit\u00e9, le ministre de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques) et l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s mettent en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \"titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s\" (TES).", "content_length": 629}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :  1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :  a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;  b) La date et le lieu de naissance ;  c) Le sexe ;  d) La couleur des yeux ;  e) La taille ;  f) Le domicile ou la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le lieu o\u00f9 il a fait \u00e9lection de domicile dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 264-1 du code de l'action sociale et des familles ;  g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;  h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;  i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;  j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;  k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;  l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  2\u00b0 Les informations relatives au titre :  a) Num\u00e9ro du titre ;  b) Type de titre ;  c) Tarif du droit de timbre ;  d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;  e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;  f) Date d'expiration ;  g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;  h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;  i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;  j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;  k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;  3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :  a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;  b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;  c) Identifiant du fabricant du titre ;  4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.  II.-Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3571}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :", "content_length": 333}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;", "content_length": 325}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;", "content_length": 192}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;", "content_length": 198}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.", "content_length": 171}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre du traitement, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par leur directeur.", "content_length": 165}, {"no": 7, "content": "II. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :\n1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;\n2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 678}, {"no": 8, "content": "III. \u2212 Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, sont lues par le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-452 du 13 mai 2019 autorisant la cr\u00e9ation d'un moyen d'identification \u00e9lectronique d\u00e9nomm\u00e9 \"Authentification en ligne certifi\u00e9e sur mobile\".", "content_length": 395}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9 au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 537}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les num\u00e9ros des titres \u00e9mis, le type de titre, la date de d\u00e9livrance, les nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance du titulaire ainsi que la mention du caract\u00e8re valide ou invalide du document et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 385}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour le recueil des d\u00e9clarations de vol des cartes nationales d'identit\u00e9 et des passeports, le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet aux logiciels de r\u00e9daction des proc\u00e9dures de la police et de la gendarmerie nationales les informations suivantes : le num\u00e9ro et le type du titre, la date et le lieu de d\u00e9livrance, l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance, la date d'expiration, le nom de famille, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom d'usage, les pr\u00e9noms, la date et le lieu de naissance, le sexe ainsi que l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage du titulaire du titre. \nL'image num\u00e9ris\u00e9e du visage du titulaire est transmise selon des modalit\u00e9s qui ne permettent pas son enregistrement dans les logiciels mentionn\u00e9s ci-dessus.", "content_length": 692}], "id": "7-1", "no": 7.1, "status": "new"}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2212 Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 2 sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans. Cette dur\u00e9e est de dix ans lorsque le titre est un passeport dont le titulaire est un mineur. \nLes donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans. \nLes donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans. \nLe d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.", "content_length": 626}, {"no": 2, "content": "\nI bis. \u2212 Lorsqu'il est fait application du I bis de l'article 4-3 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9, l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales du demandeur est conserv\u00e9e dans le traitement pendant un d\u00e9lai maximal de quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance de la carte nationale d'identit\u00e9. En cas de refus de d\u00e9livrance de la carte nationale d'identit\u00e9, le d\u00e9lai de quatre-vingt-dix jours court \u00e0 compter de la date de ce refus.", "content_length": 452}, {"no": 3, "content": "\nII. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 290}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :", "content_length": 65}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 83}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 87}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 De la possibilit\u00e9 qui lui est offerte, pour l'\u00e9tablissement d'une carte nationale d'identit\u00e9, de refuser la conservation dans le traitement de l'image num\u00e9ris\u00e9e de ses empreintes digitales au-del\u00e0 d'un d\u00e9lai maximal de quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance du titre ou de la date de refus de d\u00e9livrance par le service instructeur ;", "content_length": 354}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 bis S'il fait usage de la possibilit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0, de la conservation d'une copie sur papier de l'image num\u00e9ris\u00e9e de ses empreintes digitales dans les conditions d\u00e9finies au I bis de l'article 4-3 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 ;", "content_length": 243}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 13 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/CE.", "content_length": 282}, {"no": 7, "content": "II. - La remise du passeport et de la carte nationale d'identit\u00e9 s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 169}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information, d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation des donn\u00e9es s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions pr\u00e9vues respectivement aux articles 13,15,16 et 18 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 pr\u00e9cit\u00e9.", "content_length": 252}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 pr\u00e9cit\u00e9 ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 135}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2021-279 du 13 mars 2021. ", "content_length": 159}, {"no": 2, "content": "II.-Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \" commune \" est remplac\u00e9 par les mots : \" circonscription territoriale \", le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administrateur sup\u00e9rieur \" et le mot : \" pr\u00e9fecture \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administration sup\u00e9rieure \". ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "III.-Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" haut-commissaire de la R\u00e9publique \", les mots : \" pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" haut-commissariat de la R\u00e9publique \" et les mots : \" sous-pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" subdivision administrative \". ", "content_length": 353}, {"no": 4, "content": "IV. \u2212 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016, relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu de ce r\u00e8glement.", "content_length": 559}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}, {"source": "2022-04-28", "id": "JORFTEXT000033318345", "published": "2022-04-28", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033318345/2022-04-28", "articles": [{"section": 1, "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 la d\u00e9livrance, au renouvellement et \u00e0 l'invalidation des cartes nationales d'identit\u00e9 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et des passeports mentionn\u00e9s aux articles 1er et 17-1 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9, ainsi que pr\u00e9venir et d\u00e9tecter leur falsification et contrefa\u00e7on et lutter contre l'usurpation d'identit\u00e9, le ministre de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques) et l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s mettent en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 \"titres \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s\" (TES).", "content_length": 629}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": 1, "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er sont :  1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au demandeur ou au titulaire du titre :  a) Le nom de famille, le nom d'usage, les pr\u00e9noms ;  b) La date et le lieu de naissance ;  c) Le sexe ;  d) La couleur des yeux ;  e) La taille ;  f) Le domicile ou la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le lieu o\u00f9 il a fait \u00e9lection de domicile dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 264-1 du code de l'action sociale et des familles ;  g) Les donn\u00e9es relatives \u00e0 sa filiation : les noms, pr\u00e9noms, dates et lieux de naissance de ses parents, leur nationalit\u00e9 ;  h) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le document attestant de la qualit\u00e9 du repr\u00e9sentant l\u00e9gal lorsque le titulaire du titre est un mineur ou un majeur plac\u00e9 sous tutelle ;  i) L'image num\u00e9ris\u00e9e du visage et celle des empreintes digitales qui peuvent \u00eatre l\u00e9galement recueillies ;  j) L'image num\u00e9ris\u00e9e de la signature du demandeur de la carte nationale d'identit\u00e9 ;  k) L'adresse de messagerie \u00e9lectronique et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques du demandeur, lorsque celui-ci a choisi d'effectuer une pr\u00e9-demande de titre en ligne ou a demand\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'envoi postal s\u00e9curis\u00e9, ou sur d\u00e9claration de l'usager lorsqu'il souhaite \u00eatre inform\u00e9 par ce moyen de la disponibilit\u00e9 de son titre ;  l) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le code de connexion d\u00e9livr\u00e9 par l'administration au demandeur pour lui permettre de d\u00e9clarer la r\u00e9ception de son passeport lorsque ce titre lui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  2\u00b0 Les informations relatives au titre :  a) Num\u00e9ro du titre ;  b) Type de titre ;  c) Tarif du droit de timbre ;  d) Date et lieu de d\u00e9livrance ;  e) Autorit\u00e9 de d\u00e9livrance ;  f) Date d'expiration ;  g) Mention, avec la date, de l'invalidation du titre et de son motif (perte, vol, retrait, interdiction de sortie du territoire, autre motif), de la restitution du titre \u00e0 l'administration, de sa destruction ;  h) Mentions des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'appui de la demande de titre ;  i) Informations \u00e0 caract\u00e8re technique relatives \u00e0 l'\u00e9tablissement du titre ;  j) Informations relatives \u00e0 la demande de titre : num\u00e9ro de demande et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de pr\u00e9-demande, lieu de d\u00e9p\u00f4t, date de r\u00e9ception de la demande, date de l'envoi du titre au guichet de d\u00e9p\u00f4t, motif de non-d\u00e9livrance ;  k) La date et le mode de remise du titre ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nom, pr\u00e9noms et identifiant du consul honoraire charg\u00e9 de sa remise ou le nom, l'adresse du site internet de suivi et l'identifiant du transporteur charg\u00e9 de son acheminement lorsque le titre est adress\u00e9 \u00e0 l'usager par courrier s\u00e9curis\u00e9 ;  l) Les informations relatives \u00e0 la r\u00e9ception du passeport par le demandeur lorsque le titre lui est adress\u00e9 par courrier s\u00e9curis\u00e9 : la date d'envoi du passeport, le num\u00e9ro de suivi du courrier s\u00e9curis\u00e9, la date de la d\u00e9claration de r\u00e9ception, de non-r\u00e9ception ou de refus de r\u00e9ception du passeport, la mention des justificatifs produits \u00e0 l'appui de la d\u00e9claration ;  3\u00b0 Les donn\u00e9es relatives au fabricant du titre et aux agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance du titre :  a) Nom, pr\u00e9nom et r\u00e9f\u00e9rences de l'agent qui enregistre la demande de titre ;  b) Noms, pr\u00e9noms et r\u00e9f\u00e9rences des agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 3 ;  c) Identifiant du fabricant du titre ;  4\u00b0 L'image num\u00e9ris\u00e9e des pi\u00e8ces du dossier de demande de titre.  II.-Le traitement ne comporte pas de dispositif de recherche permettant l'identification \u00e0 partir de l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage ou de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans ce traitement.", "content_length": 3571}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": 1, "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Peuvent acc\u00e9der, \u00e0 raison de leurs attributions et dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre, \u00e0 tout ou partie des donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er et dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 :", "content_length": 333}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 Les agents des services centraux du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9s de l'application de la r\u00e9glementation relative au passeport et \u00e0 la carte nationale d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ;", "content_length": 325}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Les agents des pr\u00e9fectures et des sous-pr\u00e9fectures charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ;", "content_length": 192}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 Les agents diplomatiques et consulaires charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par l'ambassadeur ou le consul ;", "content_length": 198}, {"no": 5, "content": "4\u00b0 Les agents charg\u00e9s de la d\u00e9livrance des passeports de service au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de l'int\u00e9rieur.", "content_length": 171}, {"no": 6, "content": "5\u00b0 Les agents de l'Agence nationale des titres s\u00e9curis\u00e9s charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre du traitement, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par leur directeur.", "content_length": 165}, {"no": 7, "content": "II. - Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 dans le cadre de leur mission de recueil de la demande et de remise des titres :\n1\u00b0 Les agents des communes individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le maire ;\n2\u00b0 Pour les seuls passeports de mission, les agents des formations administratives du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense. Le ministre de la d\u00e9fense peut, par arr\u00eat\u00e9, d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs dans ce domaine aux commandants des formations administratives.", "content_length": 678}, {"no": 8, "content": "III. - Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, sont lues par le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2022-676 du 26 avril 2022 autorisant la cr\u00e9ation d'un moyen d'identification \u00e9lectronique d\u00e9nomm\u00e9 \u201c Service de garantie de l'identit\u00e9 num\u00e9rique \u201d (SGIN) et abrogeant le d\u00e9cret n\u00b0 2019-452 du 13 mai 2019 autorisant la cr\u00e9ation d'un moyen d'identification \u00e9lectronique d\u00e9nomm\u00e9 \u201c Authentification en ligne certifi\u00e9e sur mobile \u201d.", "content_length": 577}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": 1, "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure :1\u00b0 Les agents des services de la police nationale et les militaires des unit\u00e9s de la gendarmerie nationale charg\u00e9s des missions de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent ;2\u00b0 Les agents des services sp\u00e9cialis\u00e9s du renseignement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, pour les seuls besoins de la pr\u00e9vention des atteintes aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la Nation et des actes de terrorisme.II. - Pour les besoins exclusifs de leurs missions, peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er, \u00e0 l'exclusion de l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales, les agents de la direction centrale de la police judiciaire, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le directeur dont ils rel\u00e8vent, charg\u00e9s des \u00e9changes avec INTERPOL au titre de la position commune du 24 janvier 2005 susvis\u00e9e et du r\u00e8glement d'INTERPOL sur le traitement des donn\u00e9es, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats appliquant la d\u00e9cision 2007/533/JAI du Conseil du 12 juin 2007 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration (SIS II), au titre de ses articles 7, 38 et 39.Dans le cadre de ces \u00e9changes, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des Etats membres d'INTERPOL ou qui appliquent la d\u00e9cision 2007/533/JAI du 12 juin 2007 mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aux seules fins de confirmer l'exactitude et la pertinence du signalement d'un titre perdu, vol\u00e9 ou invalid\u00e9.", "content_length": 2041}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": 1, "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour les besoins exclusifs de l'accomplissement de leurs missions, les personnels charg\u00e9s des missions de recherche et de contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des personnes, de v\u00e9rification de la validit\u00e9 et de l'authenticit\u00e9 des passeports et des cartes nationales d'identit\u00e9 au sein des services de la police nationale, de la gendarmerie nationale et des douanes peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9.", "content_length": 537}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": 1, "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet \u00e0 la base INTERPOL et au syst\u00e8me d'information Schengen les informations relatives aux num\u00e9ros des titres perdus, vol\u00e9s ou invalid\u00e9s et \u00e0 la date de l'\u00e9v\u00e8nement, ainsi que l'indication relative au pays \u00e9metteur, au type et au caract\u00e8re vierge ou personnalis\u00e9 du document.Les informations transmises au syst\u00e8me d'information Schengen peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es par les donn\u00e9es suivantes : nom, pr\u00e9noms, date de naissance, date de d\u00e9livrance du titre.", "content_length": 495}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": 1, "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet au fichier national de contr\u00f4le de la validit\u00e9 des titres les num\u00e9ros des titres \u00e9mis, le type de titre, la date de d\u00e9livrance, les nom, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance du titulaire ainsi que la mention du caract\u00e8re valide ou invalide du document et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le motif de son invalidit\u00e9 avec mention de la date de l'\u00e9v\u00e8nement.", "content_length": 385}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": 1, "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour le recueil des d\u00e9clarations de vol des cartes nationales d'identit\u00e9 et des passeports, le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er transmet aux logiciels de r\u00e9daction des proc\u00e9dures de la police et de la gendarmerie nationales les informations suivantes : le num\u00e9ro et le type du titre, la date et le lieu de d\u00e9livrance, l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance, la date d'expiration, le nom de famille, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom d'usage, les pr\u00e9noms, la date et le lieu de naissance, le sexe ainsi que l'image num\u00e9ris\u00e9e du visage du titulaire du titre. \nL'image num\u00e9ris\u00e9e du visage du titulaire est transmise selon des modalit\u00e9s qui ne permettent pas son enregistrement dans les logiciels mentionn\u00e9s ci-dessus.", "content_length": 692}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": 1, "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Pour l'instruction des demandes de carte nationalit\u00e9 d'identit\u00e9 ou de passeport, il est v\u00e9rifi\u00e9 par la consultation du fichier des personnes recherch\u00e9es qu'aucune d\u00e9cision judiciaire ni aucune circonstance particuli\u00e8re ne s'oppose \u00e0 sa d\u00e9livrance. Il est \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une consultation du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er afin de v\u00e9rifier si des titres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ou d\u00e9livr\u00e9s sous l'identit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 428}], "id": "8", "no": 8.0}, {"section": 1, "title": "Article 9", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. \u2212 Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au I de l'article 2 sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant quinze ans. Cette dur\u00e9e est de dix ans lorsque le titre est un passeport dont le titulaire est un mineur. \nLes donn\u00e9es et informations relatives aux passeports de service et aux passeports de mission sont conserv\u00e9es pendant dix ans. \nLes donn\u00e9es relatives aux cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 des majeurs et p\u00e9rim\u00e9es au 1er janvier 2014 sont conserv\u00e9es pendant quinze ans. \nLe d\u00e9lai court \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du titre, ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 compter de l'enregistrement de la demande.", "content_length": 626}, {"no": 2, "content": "\nI bis. \u2212 Lorsqu'il est fait application du I bis de l'article 4-3 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9, l'image num\u00e9ris\u00e9e des empreintes digitales du demandeur est conserv\u00e9e dans le traitement pendant un d\u00e9lai maximal de quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance de la carte nationale d'identit\u00e9. En cas de refus de d\u00e9livrance de la carte nationale d'identit\u00e9, le d\u00e9lai de quatre-vingt-dix jours court \u00e0 compter de la date de ce refus.", "content_length": 452}, {"no": 3, "content": "\nII. - Les consultations, cr\u00e9ations, modifications ou suppressions de donn\u00e9es font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de leur auteur ainsi que la date, l'heure et la nature de l'op\u00e9ration. Ces informations sont conserv\u00e9es pendant cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement.", "content_length": 290}], "id": "9", "no": 9.0}, {"section": 1, "title": "Article 10", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Le demandeur du titre est inform\u00e9, au moment de la demande :", "content_length": 65}, {"no": 2, "content": "1\u00b0 De la nature des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 83}, {"no": 3, "content": "2\u00b0 Du nombre et de la nature des empreintes digitales enregistr\u00e9es dans le traitement ;", "content_length": 87}, {"no": 4, "content": "3\u00b0 De la possibilit\u00e9 qui lui est offerte, pour l'\u00e9tablissement d'une carte nationale d'identit\u00e9, de refuser la conservation dans le traitement de l'image num\u00e9ris\u00e9e de ses empreintes digitales au-del\u00e0 d'un d\u00e9lai maximal de quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance du titre ou de la date de refus de d\u00e9livrance par le service instructeur ;", "content_length": 354}, {"no": 5, "content": "3\u00b0 bis S'il fait usage de la possibilit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0, de la conservation d'une copie sur papier de l'image num\u00e9ris\u00e9e de ses empreintes digitales dans les conditions d\u00e9finies au I bis de l'article 4-3 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 ;", "content_length": 243}, {"no": 6, "content": "4\u00b0 Des autres renseignements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 13 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/CE.", "content_length": 282}, {"no": 7, "content": "II. - La remise du passeport et de la carte nationale d'identit\u00e9 s'accompagne d'une copie sur papier des donn\u00e9es nominatives enregistr\u00e9es dans le composant \u00e9lectronique.", "content_length": 169}], "id": "10", "no": 10.0}, {"section": 1, "title": "Article 11", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les droits d'information, d'acc\u00e8s, de rectification et \u00e0 la limitation des donn\u00e9es s'exercent aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de d\u00e9livrance dans les conditions pr\u00e9vues respectivement aux articles 13,15,16 et 18 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 pr\u00e9cit\u00e9.", "content_length": 252}], "id": "11", "no": 11.0}, {"section": 1, "title": "Article 12", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 21 du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 pr\u00e9cit\u00e9 ne s'applique pas au pr\u00e9sent traitement.", "content_length": 135}], "id": "12", "no": 12.0}, {"section": 2, "title": "Article 13", "paragraphs": [{"no": 1, "content": " A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 2", "content_length": 85}], "id": "13", "no": 13.0}, {"section": 2, "title": "Article 14", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes : ", "content_length": 39}, {"no": 2, "content": "- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955 Art. 4-1, Art. 5, Art. 15-1", "content_length": 66}], "id": "14", "no": 14.0}, {"section": 2, "title": "Article 15", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-3 ", "content_length": 87}], "id": "15", "no": 15.0}, {"section": 2, "title": "Article 16", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 4-4", "content_length": 86}], "id": "16", "no": 16.0}, {"section": 2, "title": "Article 17", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 5 ", "content_length": 85}], "id": "17", "no": 17.0}, {"section": 2, "title": "Article 18", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 15", "content_length": 85}], "id": "18", "no": 18.0}, {"section": 2, "title": "Article 19", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b0 55-1397 du 22 octobre 1955  Art. 3,   Art. 6,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Art. 11-1,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 13-1", "content_length": 183}], "id": "19", "no": 19.0}, {"section": 3, "title": "Article 20", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 5,   Art. 5-1", "content_length": 98}], "id": "20", "no": 20.0}, {"section": 3, "title": "Article 21", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 8", "content_length": 86}], "id": "21", "no": 21.0}, {"section": 3, "title": "Article 22", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 6-1", "content_length": 88}], "id": "22", "no": 22.0}, {"section": 3, "title": "Article 23", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 9", "content_length": 86}], "id": "23", "no": 23.0}, {"section": 3, "title": "Article 24", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 10", "content_length": 87}], "id": "24", "no": 24.0}, {"section": 3, "title": "Article 25", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 16", "content_length": 87}], "id": "25", "no": 25.0}, {"section": 3, "title": "Article 26", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Art. 29", "content_length": 87}], "id": "26", "no": 26.0}, {"section": 3, "title": "Article 27", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :- D\u00e9cret n\u00b02005-1726 du 30 d\u00e9cembre 2005  Sct. TITRE II : DISPOSITIONS RELATIVES AU TRAITEMENT AUTOMATIS\u00c9 DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL RELATIF \u00c0 LA D\u00c9LIVRANCE DU PASSEPORT, DU PASSEPORT DE SERVICE ET DU PASSEPORT DE MISSION.,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 21-1,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27", "content_length": 389}], "id": "27", "no": 27.0}, {"section": 4, "title": "Article 28", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements autoris\u00e9s par le d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 et le d\u00e9cret du 30 d\u00e9cembre 2005 susvis\u00e9 sont transf\u00e9r\u00e9es au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2018 dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 1er.", "content_length": 233}], "id": "28", "no": 28.0}, {"section": 4, "title": "Article 29", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I. - Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les d\u00e9partements en m\u00e9tropole.II. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 de l'outre-mer fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.III. - Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fixe les dates \u00e0 partir desquelles les r\u00e8gles pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent d\u00e9cret sont applicables aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger.IV. - Les dates mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne peuvent \u00eatre post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 2018.", "content_length": 878}], "id": "29", "no": 29.0}, {"section": 4, "title": "Article 30", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les dispositions des articles 2, 3, 4-3, 5, 6, et 8 \u00e0 11-1, 13 et 13-1 du d\u00e9cret du 22 octobre 1955 susvis\u00e9 restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret, aux demandes de cartes nationales d'identit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es ant\u00e9rieurement aux dates pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28.", "content_length": 281}], "id": "30", "no": 30.0}, {"section": 4, "title": "Article 31", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "I.-Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable sur l'ensemble du territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2021-279 du 13 mars 2021. ", "content_length": 159}, {"no": 2, "content": "II.-Pour son application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, le mot : \" commune \" est remplac\u00e9 par les mots : \" circonscription territoriale \", le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administrateur sup\u00e9rieur \" et le mot : \" pr\u00e9fecture \" est remplac\u00e9 par les mots : \" administration sup\u00e9rieure \". ", "content_length": 303}, {"no": 3, "content": "III.-Pour son application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le mot : \" pr\u00e9fet \" est remplac\u00e9 par les mots : \" haut-commissaire de la R\u00e9publique \", les mots : \" pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" haut-commissariat de la R\u00e9publique \" et les mots : \" sous-pr\u00e9fecture \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" subdivision administrative \". ", "content_length": 353}, {"no": 4, "content": "IV. \u2212 Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016, relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu de ce r\u00e8glement.", "content_length": 559}], "id": "31", "no": 31.0}, {"section": 4, "title": "Article 32", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le ministre de la d\u00e9fense, le ministre de l'int\u00e9rieur et la ministre des outre-mer sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent d\u00e9cret, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 295}], "id": "32", "no": 32.0}]}]