[{"source": "2001-09-15", "id": "JORFTEXT000000771780", "published": "2001-09-15", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000771780/2001-09-15", "articles": [{"section": "0", "title": "Article 0", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    A N N E X E", "content_length": 15}, {"no": 2, "content": "    INFORMATIONS MEMORISEES PAR LE RMV 2", "content_length": 40}, {"no": 3, "content": "    Dossier de demande de visa", "content_length": 30}, {"no": 4, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 5, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 6, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 7, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 8, "content": "    Dossier de refus direct", "content_length": 27}, {"no": 9, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 10, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 11, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 13, "content": "    Dossier de type intervention", "content_length": 32}, {"no": 14, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 15, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 16, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 17, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 18, "content": "    Dossier carte de commer\u00e7ant", "content_length": 31}, {"no": 19, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 20, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 21, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 22, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 23, "content": "    Dossier signalement sur les personnes", "content_length": 41}, {"no": 24, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 25, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 26, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 27, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 28, "content": "    Dossier de signalement sur les titres de voyage", "content_length": 51}, {"no": 29, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 30, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 31, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 32, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 33, "content": "    Dossier de signalement des r\u00e9pondants", "content_length": 41}, {"no": 34, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 35, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 36, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 37, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 38, "content": "    Dossier de requ\u00eate en contentieux", "content_length": 37}, {"no": 39, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 40, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 41, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 42, "content": "    =============================================", "content_length": 49}], "id": "0", "no": 0.0}, {"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res un traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives nomm\u00e9 R\u00e9seau Mondial Visas 2 (RMV 2) dont la finalit\u00e9 est de permettre l'instruction des demandes de d\u00e9livrance des visas par les consulats et les sections consulaires des ambassades en proc\u00e9dant, notamment, \u00e0 l'\u00e9change d'informations avec des autorit\u00e9s nationales et des autorit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res (le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les instances nationales des Etats Schengen).", "content_length": 471}, {"no": 2, "content": "    A cet effet, les fichiers suivants sont mis en oeuvre :", "content_length": 59}, {"no": 3, "content": "    - le fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas ;", "content_length": 62}, {"no": 4, "content": "    - le fichier central d'attention ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "    - le fichier consulaire d'attention ;", "content_length": 41}, {"no": 6, "content": "    - le fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s ;", "content_length": 42}, {"no": 7, "content": "    - le fichier des titres de voyage r\u00e9pertori\u00e9s ;", "content_length": 51}, {"no": 8, "content": "    - le fichier des demandes de carte de commer\u00e7ant ;", "content_length": 54}, {"no": 9, "content": "    - le fichier des interventions ;", "content_length": 36}, {"no": 10, "content": "    - le fichier du suivi du contentieux.", "content_length": 41}, {"no": 11, "content": "    Les fichiers d'attention constitu\u00e9s localement dans les repr\u00e9sentations consultaires fran\u00e7aises d'un m\u00eame pays ou d'une m\u00eame zone g\u00e9ographique peuvent, en tant que de besoin, \u00eatre partag\u00e9s entre ces diff\u00e9rents postes. Les donn\u00e9es sont achemin\u00e9es de la station locale vers le syst\u00e8me central, qui assure leur diffusion dans les stations destinataires. Ces informations en transit ne sont pas consultables par les services de l'administration centrale.", "content_length": 454}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'application informatique RMV 2 permet l'interrogation syst\u00e9matique du fichier d'opposition du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS), titre IV, chapitre Ier, fond\u00e9 sur l'application de l'article 96 de la convention d'application de Schengen, lors du d\u00e9p\u00f4t d'une demande de visa.", "content_length": 278}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fichiers informatiques cit\u00e9s \u00e0 l'article 1er sont constitu\u00e9s aupr\u00e8s des consulats, des chancelleries consulaires des ambassades, de la sous-direction de la circulation des \u00e9trangers et du bureau des visas et passeports diplomatiques.", "content_length": 237}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les informations nominatives m\u00e9moris\u00e9es sont r\u00e9pertori\u00e9es dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.", "content_length": 90}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les destinataires des informations sont le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (les consulats, les ambassades, la direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France, le bureau des visas et passeports diplomatiques et, au sein du service du protocole, les sous-directions des privil\u00e8ges et immunit\u00e9s diplomatiques et consulaires), le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques, le service de la police de l'air et des fronti\u00e8res) et les autorit\u00e9s centrales des pays Schengen, dans la limite de leurs attributions.", "content_length": 565}, {"no": 2, "content": "    Le RMV 2 \u00e9changera avec le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les partenaires Schengen les donn\u00e9es permettant l'instruction des visas soumis \u00e0 consultation.", "content_length": 153}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s aux informations collect\u00e9es lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa s'exerce en application de l'article 34 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s du consulat ou de l'ambassade o\u00f9 la demande de visa a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 231}, {"no": 2, "content": "    Le droit d'acc\u00e8s aux informations figurant dans les fichiers d'opposition ou d'attention s'exerce en application de l'article 39 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Tous les postes diplomatiques et consulaires sont concern\u00e9s par ce traitement informatique.", "content_length": 91}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 174}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2003-06-26", "id": "JORFTEXT000000771780", "published": "2003-06-26", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000771780/2003-06-26", "articles": [{"section": "0", "title": "Article 0", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "    A N N E X E", "content_length": 15}, {"no": 2, "content": "    INFORMATIONS MEMORISEES PAR LE RMV 2", "content_length": 40}, {"no": 3, "content": "    Dossier de demande de visa", "content_length": 30}, {"no": 4, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 5, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 6, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 7, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 8, "content": "    Dossier de refus direct", "content_length": 27}, {"no": 9, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 10, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 11, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 12, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 13, "content": "    Dossier de type intervention", "content_length": 32}, {"no": 14, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 15, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 16, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 17, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 18, "content": "    Dossier carte de commer\u00e7ant", "content_length": 31}, {"no": 19, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 20, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 21, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 22, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 23, "content": "    Dossier signalement sur les personnes", "content_length": 41}, {"no": 24, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 25, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 26, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 27, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 28, "content": "    Dossier de signalement sur les titres de voyage", "content_length": 51}, {"no": 29, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 30, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 31, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 32, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 33, "content": "    Dossier de signalement des r\u00e9pondants", "content_length": 41}, {"no": 34, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 35, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 36, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 37, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 38, "content": "    Dossier de requ\u00eate en contentieux", "content_length": 37}, {"no": 39, "content": "    =============================================", "content_length": 49}, {"no": 40, "content": "    Vous pouvez consulter le tableau dans le JO", "content_length": 47}, {"no": 41, "content": "    n\u00b0 213 du 14/09/2001 page 14648 \u00e0 14653", "content_length": 43}, {"no": 42, "content": "    =============================================", "content_length": 49}], "id": "0", "no": 0.0}, {"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Il est cr\u00e9\u00e9 au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res un traitement automatis\u00e9 d'informations nominatives nomm\u00e9 R\u00e9seau Mondial Visas 2 (RMV 2) dont la finalit\u00e9 est de permettre l'instruction des demandes de d\u00e9livrance des visas par les consulats et les sections consulaires des ambassades en proc\u00e9dant, notamment, \u00e0 l'\u00e9change d'informations avec des autorit\u00e9s nationales et des autorit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res (le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les instances nationales des Etats Schengen).", "content_length": 471}, {"no": 2, "content": "    A cet effet, les fichiers suivants sont mis en oeuvre :", "content_length": 59}, {"no": 3, "content": "    - le fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas ;", "content_length": 62}, {"no": 4, "content": "    - le fichier central d'attention ;", "content_length": 38}, {"no": 5, "content": "    - le fichier consulaire d'attention ;", "content_length": 41}, {"no": 6, "content": "    - le fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s ;", "content_length": 42}, {"no": 7, "content": "    - le fichier des titres de voyage r\u00e9pertori\u00e9s ;", "content_length": 51}, {"no": 8, "content": "    - le fichier des demandes de carte de commer\u00e7ant ;", "content_length": 54}, {"no": 9, "content": "    - le fichier des interventions ;", "content_length": 36}, {"no": 10, "content": "    - le fichier du suivi du contentieux.", "content_length": 41}, {"no": 11, "content": "    Les fichiers d'attention constitu\u00e9s localement dans les repr\u00e9sentations consultaires fran\u00e7aises d'un m\u00eame pays ou d'une m\u00eame zone g\u00e9ographique peuvent, en tant que de besoin, \u00eatre partag\u00e9s entre ces diff\u00e9rents postes. Les donn\u00e9es sont achemin\u00e9es de la station locale vers le syst\u00e8me central, qui assure leur diffusion dans les stations destinataires. Ces informations en transit ne sont pas consultables par les services de l'administration centrale.", "content_length": 454}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'application informatique RMV 2 permet l'interrogation syst\u00e9matique du fichier d'opposition du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS), titre IV, chapitre Ier, fond\u00e9 sur l'application de l'article 96 de la convention d'application de Schengen, lors du d\u00e9p\u00f4t d'une demande de visa.", "content_length": 278}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fichiers informatiques cit\u00e9s \u00e0 l'article 1er sont constitu\u00e9s aupr\u00e8s des consulats, des chancelleries consulaires des ambassades, de la sous-direction de la circulation des \u00e9trangers et du bureau des visas et passeports diplomatiques.", "content_length": 237}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les informations nominatives m\u00e9moris\u00e9es sont r\u00e9pertori\u00e9es dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.", "content_length": 90}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les destinataires des informations sont le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (les consulats, les ambassades, la direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France, le bureau des visas et passeports diplomatiques et au service du protocole, les sous-directions des privil\u00e8ges et immunit\u00e9s diplomatiques et consulaires), le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (direction des libert\u00e9s publiques et des affaires juridiques, la direction de la police de l'air et des fronti\u00e8res), le minist\u00e8re de la d\u00e9fense et les autorit\u00e9s centrales des pays Schengen, dans la limite de leurs attributions.Le RMV2 \u00e9changera avec le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les partenaires Schengen les donn\u00e9es permettant l'instruction des visas soumis \u00e0 consultation.", "content_length": 734}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s aux informations collect\u00e9es lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa s'exerce en application de l'article 34 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s du consulat ou de l'ambassade o\u00f9 la demande de visa a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 231}, {"no": 2, "content": "    Le droit d'acc\u00e8s aux informations figurant dans les fichiers d'opposition ou d'attention s'exerce en application de l'article 39 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.", "content_length": 238}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Tous les postes diplomatiques et consulaires sont concern\u00e9s par ce traitement informatique.", "content_length": 91}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 174}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2009-12-04", "id": "JORFTEXT000000771780", "published": "2009-12-04", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000771780/2009-12-04", "articles": [{"section": "0", "title": "Article 0", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "DONN\u00c9ES DU RMV 2", "content_length": 16}, {"no": 2, "content": "TYPE DE DONN\u00c9ES", "content_length": 15}, {"no": 3, "content": "D\u00c9TAILS DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de demande de visa", "content_length": 52}, {"no": 5, "content": "Quittance.", "content_length": 10}, {"no": 6, "content": "Nom et pr\u00e9noms du demandeur de visa.", "content_length": 36}, {"no": 7, "content": "Date de naissance.", "content_length": 18}, {"no": 8, "content": "Cat\u00e9gorie de visa.", "content_length": 18}, {"no": 9, "content": "Droits de chancellerie acquitt\u00e9s.", "content_length": 33}, {"no": 10, "content": "Devise et contre-valeur en euros.", "content_length": 33}, {"no": 11, "content": "Moyen de paiement.", "content_length": 18}, {"no": 12, "content": "Nom de l'agent percevant les droits.", "content_length": 36}, {"no": 13, "content": "D\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 28}, {"no": 14, "content": "Autorit\u00e9 aupr\u00e8s de laquelle la demande est d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 51}, {"no": 15, "content": "Etat membre repr\u00e9sent\u00e9.", "content_length": 23}, {"no": 16, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du dossier.", "content_length": 21}, {"no": 17, "content": "Date de d\u00e9p\u00f4t d'un dossier.", "content_length": 27}, {"no": 18, "content": "Date de r\u00e9ception d'un dossier.", "content_length": 31}, {"no": 19, "content": "Date et motif de retrait du dossier ou d'abandon de la demande par l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 79}, {"no": 20, "content": "Nom (individu) ou raison sociale (organisme) du d\u00e9posant.", "content_length": 57}, {"no": 21, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 joindre.", "content_length": 49}, {"no": 22, "content": "Indicateur d'inscription au SIS.", "content_length": 32}, {"no": 23, "content": "Indicateur d'inscription au FPR.", "content_length": 32}, {"no": 24, "content": "Lien avec d'autres dossiers, appartenance \u00e0 un groupe de dossiers.", "content_length": 66}, {"no": 25, "content": "Lien avec les pr\u00e9c\u00e9dentes demandes de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 60}, {"no": 26, "content": "Nom(s) et pr\u00e9nom(s) des agents qui instruisent successivement le dossier.", "content_length": 73}, {"no": 27, "content": "Type de demande de visa (ordinaire, diplomatique, service).", "content_length": 59}, {"no": 28, "content": "Motif(s) du s\u00e9jour.", "content_length": 19}, {"no": 29, "content": "Indicateur de dossier \u00e0 motivation de refus.", "content_length": 44}, {"no": 30, "content": "Demandeur de visa.", "content_length": 18}, {"no": 31, "content": "Nom du demandeur de visa.", "content_length": 25}, {"no": 32, "content": "Autre nom du demandeur de visa.", "content_length": 31}, {"no": 33, "content": "Pr\u00e9noms du demandeur de visa.", "content_length": 29}, {"no": 34, "content": "Sexe du demandeur de visa.", "content_length": 26}, {"no": 35, "content": "Date de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 39}, {"no": 36, "content": "Lieu et pays de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 47}, {"no": 37, "content": "Nom des parents du demandeur de visa.", "content_length": 37}, {"no": 38, "content": "Eventuel num\u00e9ro d'identification du demandeur.", "content_length": 46}, {"no": 39, "content": "Photographie de face du demandeur de visa.", "content_length": 42}, {"no": 40, "content": "Images et minuties des empreintes digitales des dix doigts \u00e0 plat du demandeur de visa.", "content_length": 87}, {"no": 41, "content": "Motif de l'absence de recueil des empreintes digitales (juridique ou technique).", "content_length": 80}, {"no": 42, "content": "Nationalit\u00e9 ou statut (r\u00e9fugi\u00e9, apatride) du demandeur au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 94}, {"no": 43, "content": "Autres nationalit\u00e9s au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 59}, {"no": 44, "content": "Nationalit\u00e9 \u00e0 la naissance.", "content_length": 27}, {"no": 45, "content": "Profession du demandeur et employeur au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 76}, {"no": 46, "content": "Secteur d'activit\u00e9 affinant la profession du demandeur.", "content_length": 55}, {"no": 47, "content": "Nom et coordonn\u00e9es de l'employeur du demandeur s'il ne r\u00e9side pas dans la circonscription du poste o\u00f9 le dossier est d\u00e9pos\u00e9.", "content_length": 124}, {"no": 48, "content": "Adresse permanente du demandeur s'il ne r\u00e9side pas dans la circonscription du poste o\u00f9 le dossier est d\u00e9pos\u00e9.", "content_length": 109}, {"no": 49, "content": "Date d'expiration du titre de s\u00e9jour.", "content_length": 37}, {"no": 50, "content": "Situation particuli\u00e8re du demandeur (conjoint de Fran\u00e7ais...).", "content_length": 62}, {"no": 51, "content": "Titre de voyage.", "content_length": 16}, {"no": 52, "content": "Type de document de voyage.", "content_length": 27}, {"no": 53, "content": "Etat ou organisme \u00e9metteur du document de voyage.", "content_length": 49}, {"no": 54, "content": "Num\u00e9ro du document de voyage ou le formulaire de demande.", "content_length": 57}, {"no": 55, "content": "Date de d\u00e9livrance.", "content_length": 19}, {"no": 56, "content": "Lieu de d\u00e9livrance du titre de voyage.", "content_length": 38}, {"no": 57, "content": "Date d'expiration.", "content_length": 18}, {"no": 58, "content": "Qualit\u00e9 du demandeur sur le document de voyage (titulaire ou accompagnant).", "content_length": 75}, {"no": 59, "content": "S\u00e9jour demand\u00e9.", "content_length": 15}, {"no": 60, "content": "Type de visa (A, B, C ou D) et territoire du s\u00e9jour.", "content_length": 52}, {"no": 61, "content": "Premi\u00e8re fronti\u00e8re d'entr\u00e9e ou itin\u00e9raire de transit pr\u00e9vu.", "content_length": 59}, {"no": 62, "content": "Lieu de s\u00e9jour \u00e0 titre principal du demandeur.", "content_length": 46}, {"no": 63, "content": "Dates pr\u00e9vues d'arriv\u00e9e et de d\u00e9part.", "content_length": 37}, {"no": 64, "content": "R\u00e9sidence.", "content_length": 10}, {"no": 65, "content": "Nombre d'entr\u00e9es demand\u00e9.", "content_length": 25}, {"no": 66, "content": "Personne invitant et/ou susceptible de prendre en charge le demandeur :", "content_length": 71}, {"no": 67, "content": "- identit\u00e9 et coordonn\u00e9es (si personne physique) ;", "content_length": 50}, {"no": 68, "content": "- nom et coordonn\u00e9es de l'entit\u00e9 et identit\u00e9 du contact (si personne morale).", "content_length": 77}, {"no": 69, "content": "Pour tout visa Schengen :", "content_length": 25}, {"no": 70, "content": "Etat(s) europ\u00e9en(s) concern\u00e9(s) dans le(s)quel(s) le demandeur du visa a l'intention de se rendre.", "content_length": 98}, {"no": 71, "content": "En cas de visa de transit a\u00e9roportuaire A :", "content_length": 43}, {"no": 72, "content": "Date pr\u00e9vue du premier transit ;", "content_length": 32}, {"no": 73, "content": "Date pr\u00e9vue du dernier transit ;", "content_length": 32}, {"no": 74, "content": "Destination finale du demandeur.", "content_length": 32}, {"no": 75, "content": "En cas de visa d'entr\u00e9e et de transit B ou de court s\u00e9jour C :", "content_length": 62}, {"no": 76, "content": "Dur\u00e9e du s\u00e9jour autoris\u00e9 ;", "content_length": 26}, {"no": 77, "content": "Date pr\u00e9vue de premi\u00e8re entr\u00e9e du territoire de validit\u00e9 ;", "content_length": 58}, {"no": 78, "content": "Date pr\u00e9vue de la derni\u00e8re sortie du territoire de validit\u00e9 ;", "content_length": 61}, {"no": 79, "content": "Indicateur de visa de circulation et dur\u00e9e de validit\u00e9 du visa.", "content_length": 63}, {"no": 80, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour D :", "content_length": 38}, {"no": 81, "content": "Dur\u00e9e totale du s\u00e9jour ;", "content_length": 24}, {"no": 82, "content": "Date pr\u00e9vue d'entr\u00e9e sur le territoire ;", "content_length": 40}, {"no": 83, "content": "Date de fin du s\u00e9jour.", "content_length": 22}, {"no": 84, "content": "En cas de nationalit\u00e9 soumise \u00e0 la consultation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 :", "content_length": 78}, {"no": 85, "content": "Nom (ou raison sociale) et coordonn\u00e9es du r\u00e9pondant ;", "content_length": 53}, {"no": 86, "content": "Lien du r\u00e9pondant avec le demandeur.", "content_length": 36}, {"no": 87, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour sollicit\u00e9 pour suivre des \u00e9tudes :", "content_length": 69}, {"no": 88, "content": "Etablissement universitaire dans le cas d'une demande de visa d'\u00e9tudiant ;", "content_length": 74}, {"no": 89, "content": "Date de rentr\u00e9e dans l'\u00e9tablissement universitaire ;", "content_length": 52}, {"no": 90, "content": "Indicateur d'\u00e9tudiant boursier ou non ;", "content_length": 39}, {"no": 91, "content": "Nom de l'Etat allocataire de la bourse.", "content_length": 39}, {"no": 92, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour sollicit\u00e9 en vue de l'obtention d'une carte de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9e par le service du protocole du MAE :", "content_length": 134}, {"no": 93, "content": "Nom du diplomate remplac\u00e9 ;", "content_length": 27}, {"no": 94, "content": "Fonction exerc\u00e9e dans le cadre de la prise de fonction.", "content_length": 55}, {"no": 95, "content": "En cas de visa sollicit\u00e9 pour soins m\u00e9dicaux :", "content_length": 46}, {"no": 96, "content": "Etablissement d'accueil (priv\u00e9 ou public) ;", "content_length": 43}, {"no": 97, "content": "Service de l'\u00e9tablissement d'accueil o\u00f9 seront prodigu\u00e9s les soins m\u00e9dicaux ;", "content_length": 77}, {"no": 98, "content": "Date de rendez-vous pour soins m\u00e9dicaux.", "content_length": 40}, {"no": 99, "content": "Suivi de l'instruction.", "content_length": 23}, {"no": 100, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs lignes de consultation et plusieurs lignes de d\u00e9cision.", "content_length": 90}, {"no": 101, "content": "Consultation :", "content_length": 14}, {"no": 102, "content": "Poste ou service consultant ;", "content_length": 29}, {"no": 103, "content": "Service consult\u00e9 (nationalit\u00e9, nom et localisation) ;", "content_length": 53}, {"no": 104, "content": "Date de la consultation d'un service ;", "content_length": 38}, {"no": 105, "content": "Date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception de la demande par le service consult\u00e9 ;", "content_length": 66}, {"no": 106, "content": "Avis du service consultant ;", "content_length": 28}, {"no": 107, "content": "Commentaire accompagnant la consultation d'un service ;", "content_length": 55}, {"no": 108, "content": "Degr\u00e9 d'urgence de la consultation ;", "content_length": 36}, {"no": 109, "content": "Indicateur d'attention particuli\u00e8re du service consult\u00e9 ;", "content_length": 57}, {"no": 110, "content": "Demande de prolongation ;", "content_length": 25}, {"no": 111, "content": "D\u00e9lai demand\u00e9 par la demande de prolongation ;", "content_length": 46}, {"no": 112, "content": "Date de cl\u00f4ture de la consultation \u00e9mise aupr\u00e8s d'un service ;", "content_length": 62}, {"no": 113, "content": "Commentaire accompagnant la demande de prolongation d'un service ;", "content_length": 66}, {"no": 114, "content": "Indicateur de relance et date de relance.", "content_length": 41}, {"no": 115, "content": "R\u00e9ponse :", "content_length": 9}, {"no": 116, "content": "R\u00e9ponse obtenue (objection ou absence d'objection) ;", "content_length": 52}, {"no": 117, "content": "Date de r\u00e9ception ou de saisie de la r\u00e9ponse ;", "content_length": 46}, {"no": 118, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de la r\u00e9ponse \u00e0 la consultation ;", "content_length": 43}, {"no": 119, "content": "Commentaire accompagnant la r\u00e9ponse ;", "content_length": 37}, {"no": 120, "content": "Nom et pr\u00e9nom de l'agent qui indique la r\u00e9ponse ;", "content_length": 49}, {"no": 121, "content": "Date de l'accus\u00e9 de r\u00e9ception d'une r\u00e9ponse transmise \u00e0 un poste ;", "content_length": 66}, {"no": 122, "content": "Date d'annulation de la r\u00e9ponse ;", "content_length": 33}, {"no": 123, "content": "Nom et pr\u00e9nom de l'agent qui annule la r\u00e9ponse.", "content_length": 47}, {"no": 124, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de documents joints.", "content_length": 30}, {"no": 125, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du document joint.", "content_length": 28}, {"no": 126, "content": "Type de document (papier, \u00e9lectronique...).", "content_length": 43}, {"no": 127, "content": "R\u00e9sum\u00e9 du document joint.", "content_length": 25}, {"no": 128, "content": "Localisation du document joint (adresse sur support informatique ou autre indication).", "content_length": 86}, {"no": 129, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du service qui a transmis le document.", "content_length": 48}, {"no": 130, "content": "R\u00e9f\u00e9rence des services qui ont demand\u00e9 le document.", "content_length": 51}, {"no": 131, "content": "En cas de d\u00e9livrance d'un visa.", "content_length": 31}, {"no": 132, "content": "Lieu et date de d\u00e9livrance du visa.", "content_length": 35}, {"no": 133, "content": "Pays au nom duquel le visa est d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 39}, {"no": 134, "content": "Dates de d\u00e9but et de fin de validit\u00e9 du visa d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 53}, {"no": 135, "content": "Nombre d'entr\u00e9es autoris\u00e9es.", "content_length": 28}, {"no": 136, "content": "Visa d\u00e9livr\u00e9 sur un feuillet s\u00e9par\u00e9.", "content_length": 36}, {"no": 137, "content": "Num\u00e9ro de la vignette utilis\u00e9e.", "content_length": 31}, {"no": 138, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de l'avis de d\u00e9livrance d'un visa d\u00e9livr\u00e9 par un partenaire Schengen.", "content_length": 79}, {"no": 139, "content": "Validit\u00e9 territoriale du visa d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 38}, {"no": 140, "content": "Mention(s) inscrite(s) sur la vignette.", "content_length": 39}, {"no": 141, "content": "En cas d'interruption de la demande.", "content_length": 36}, {"no": 142, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 \u00e0 l'origine de l'interruption.", "content_length": 75}, {"no": 143, "content": "Lieu et date de l'interruption.", "content_length": 31}, {"no": 144, "content": "Etat membre comp\u00e9tent pour traiter la demande.", "content_length": 46}, {"no": 145, "content": "En cas de refus.", "content_length": 16}, {"no": 146, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 147, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 \u00e0 l'origine du refus.", "content_length": 66}, {"no": 148, "content": "Motif(s) du refus (\u00e0 choisir parmi les options suivantes) :", "content_length": 59}, {"no": 149, "content": "- document de voyage absent ou p\u00e9rim\u00e9 ;", "content_length": 39}, {"no": 150, "content": "- document de voyage falsifi\u00e9 ou alt\u00e9r\u00e9 ;", "content_length": 41}, {"no": 151, "content": "- d\u00e9tournement de l'objet du visa ;", "content_length": 35}, {"no": 152, "content": "- s\u00e9jour ant\u00e9rieur > trois mois/six mois ;", "content_length": 42}, {"no": 153, "content": "- moyens de subsistance insuffisants ;", "content_length": 38}, {"no": 154, "content": "- fichage SIS ou national ;", "content_length": 27}, {"no": 155, "content": "- menace pour l'ordre, la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 publiques ou les relations internationales.", "content_length": 90}, {"no": 156, "content": "En cas de r\u00e9duction de la dur\u00e9e de validit\u00e9.", "content_length": 44}, {"no": 157, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 158, "content": "Motifs de la r\u00e9duction de la dur\u00e9e de validit\u00e9 :", "content_length": 48}, {"no": 159, "content": "- expulsion du titulaire ;", "content_length": 26}, {"no": 160, "content": "- absence de moyens correspondant \u00e0 la dur\u00e9e initialement pr\u00e9vue du s\u00e9jour..", "content_length": 76}, {"no": 161, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 162, "content": "En cas de retrait ou d'annulation.", "content_length": 34}, {"no": 163, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 164, "content": "Motif de la d\u00e9cision.", "content_length": 21}, {"no": 165, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 166, "content": "Date d'expiration du visa dont la dur\u00e9e de validit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite ou prorog\u00e9e et num\u00e9ro de la nouvelle vignette visa le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 132}, {"no": 167, "content": "En cas de prorogation de la validit\u00e9 du visa.", "content_length": 45}, {"no": 168, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 169, "content": "Num\u00e9ro de la vignette si nouveau visa.", "content_length": 38}, {"no": 170, "content": "Date d\u00e9but et fin de la prorogation.", "content_length": 36}, {"no": 171, "content": "P\u00e9riode de la prorogation.", "content_length": 26}, {"no": 172, "content": "Territoire couvert par la prorogation.", "content_length": 38}, {"no": 173, "content": "Type de visa prorog\u00e9.", "content_length": 21}, {"no": 174, "content": "Motifs de la prorogation de la dur\u00e9e de validit\u00e9 obligatoire : \u00e0 choisir dans les cas suivants.", "content_length": 95}, {"no": 175, "content": "Force majeure.", "content_length": 14}, {"no": 176, "content": "Raisons humanitaires.", "content_length": 21}, {"no": 177, "content": "Raisons professionnelles s\u00e9rieuses.", "content_length": 35}, {"no": 178, "content": "Raisons personnelles s\u00e9rieuses.", "content_length": 31}, {"no": 179, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 180, "content": "Suivi du retour.", "content_length": 16}, {"no": 181, "content": "En cas de suivi du retour :", "content_length": 27}, {"no": 182, "content": "Date pr\u00e9vue par la convocation pour constater le retour ;", "content_length": 57}, {"no": 183, "content": "Date de la lettre de relance si non-pr\u00e9sentation \u00e0 la convocation ;", "content_length": 67}, {"no": 184, "content": "Date du retour constat\u00e9e ;", "content_length": 26}, {"no": 185, "content": "Motifs avanc\u00e9s par le demandeur justifiant le retour tardif ;", "content_length": 61}, {"no": 186, "content": "Date du signalement pour refus de r\u00e9pondre aux convocations ;", "content_length": 61}, {"no": 187, "content": "Date du signalement pour absence de retour.", "content_length": 43}, {"no": 188, "content": "Recours gracieux.", "content_length": 17}, {"no": 189, "content": "En cas de r\u00e9ception d'un recours gracieux :", "content_length": 43}, {"no": 190, "content": "Date de r\u00e9ception ;", "content_length": 19}, {"no": 191, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du recours ;", "content_length": 22}, {"no": 192, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 193, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur de visa, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 85}, {"no": 194, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 195, "content": "Motif de la d\u00e9cision ;", "content_length": 22}, {"no": 196, "content": "Auteur de la d\u00e9cision ;", "content_length": 23}, {"no": 197, "content": "Date de notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 49}, {"no": 198, "content": "Recours hi\u00e9rarchique.", "content_length": 21}, {"no": 199, "content": "En cas de r\u00e9ception d'un recours hi\u00e9rarchique :", "content_length": 47}, {"no": 200, "content": "Date de r\u00e9ception ;", "content_length": 19}, {"no": 201, "content": "R\u00e9f\u00e9rences du recours ;", "content_length": 23}, {"no": 202, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 203, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 77}, {"no": 204, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente ;", "content_length": 34}, {"no": 205, "content": "Recevabilit\u00e9 du recours hi\u00e9rarchique (oui/non) ;", "content_length": 48}, {"no": 206, "content": "Date de la demande \u00e9ventuelle d'\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires au service saisi de la demande de visa (plusieurs dates possibles) ;", "content_length": 125}, {"no": 207, "content": "R\u00e9f\u00e9rences de la demande \u00e9ventuelle d'\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires au service saisi de la demande de visa (plusieurs r\u00e9f\u00e9rences possibles) ;", "content_length": 136}, {"no": 208, "content": "D\u00e9cision prise par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 44}, {"no": 209, "content": "Motif de la d\u00e9cision ;", "content_length": 22}, {"no": 210, "content": "Auteur de la d\u00e9cision ;", "content_length": 23}, {"no": 211, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction adress\u00e9e au service saisi de la demande de visa ;", "content_length": 84}, {"no": 212, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 65}, {"no": 213, "content": "Recours CRRV.", "content_length": 13}, {"no": 214, "content": "En cas de d\u00e9p\u00f4t d'un recours aupr\u00e8s de la CRRV :", "content_length": 48}, {"no": 215, "content": "Date d'enregistrement du recours ;", "content_length": 34}, {"no": 216, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 217, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 77}, {"no": 218, "content": "Recevabilit\u00e9 du recours hi\u00e9rarchique (oui/non).", "content_length": 47}, {"no": 219, "content": "Si le recours est recevable :", "content_length": 29}, {"no": 220, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente (MAEE ou MIIINDS) ;", "content_length": 52}, {"no": 221, "content": "Service d\u00e9tenteur du dossier initial de demande de visa ;", "content_length": 57}, {"no": 222, "content": "Date de la demande du dossier au service d\u00e9tenteur (cette rubrique peut contenir plusieurs dates) ;", "content_length": 99}, {"no": 223, "content": "Date de r\u00e9ception du dossier par la CRRV ;", "content_length": 42}, {"no": 224, "content": "Identit\u00e9 du rapporteur ;", "content_length": 24}, {"no": 225, "content": "Date de la remise du dossier au rapporteur ;", "content_length": 44}, {"no": 226, "content": "Date de la r\u00e9ception du rapport ;", "content_length": 33}, {"no": 227, "content": "Date de retour du dossier au service d'origine.", "content_length": 47}, {"no": 228, "content": "En cas de d\u00e9cision du pr\u00e9sident prise hors commission :", "content_length": 55}, {"no": 229, "content": "Date de la d\u00e9cision ;", "content_length": 21}, {"no": 230, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 231, "content": "Motifs ;", "content_length": 8}, {"no": 232, "content": "Date de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 52}, {"no": 233, "content": "En cas de d\u00e9cision prise en commission :", "content_length": 40}, {"no": 234, "content": "Date de la commission ;", "content_length": 23}, {"no": 235, "content": "Lieu ;", "content_length": 6}, {"no": 236, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 237, "content": "Motifs et commentaires.", "content_length": 23}, {"no": 238, "content": "En cas de recommandation :", "content_length": 26}, {"no": 239, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la transmission de la recommandation \u00e0 l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 96}, {"no": 240, "content": "En cas de d\u00e9cision autre qu'une recommandation :", "content_length": 48}, {"no": 241, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la notification au requ\u00e9rant.", "content_length": 51}, {"no": 242, "content": "Traitement des recommandations de la CRRV.", "content_length": 42}, {"no": 243, "content": "En cas de recommandation de la CRRV de d\u00e9livrer le visa :", "content_length": 57}, {"no": 244, "content": "Date de r\u00e9ception par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 47}, {"no": 245, "content": "D\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 37}, {"no": 246, "content": "Motif de la d\u00e9cision.", "content_length": 21}, {"no": 247, "content": "En cas de suivi de la recommandation :", "content_length": 38}, {"no": 248, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la transmission de l'instruction au poste ;", "content_length": 65}, {"no": 249, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 47}, {"no": 250, "content": "En cas de maintien du refus :", "content_length": 29}, {"no": 251, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 66}, {"no": 252, "content": "Date du retour du dossier \u00e0 la CRRV.", "content_length": 36}, {"no": 253, "content": "Contentieux.", "content_length": 12}, {"no": 254, "content": "Plusieurs contentieux possibles relatifs \u00e0 la m\u00eame demande de visa.", "content_length": 67}, {"no": 255, "content": "Enregistrement :", "content_length": 16}, {"no": 256, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente ;", "content_length": 34}, {"no": 257, "content": "En cas d'erreur de transmission, date du renvoi \u00e0 la juridiction saisie ;", "content_length": 73}, {"no": 258, "content": "Date d'enregistrement au service traitant ;", "content_length": 43}, {"no": 259, "content": "Date limite de traitement.", "content_length": 26}, {"no": 260, "content": "Requ\u00eate :", "content_length": 9}, {"no": 261, "content": "Juridiction saisie ;", "content_length": 20}, {"no": 262, "content": "Num\u00e9ro d'enregistrement de la requ\u00eate aupr\u00e8s de la juridiction saisie ;", "content_length": 71}, {"no": 263, "content": "Date d'enregistrement de la requ\u00eate par la juridiction saisie ;", "content_length": 63}, {"no": 264, "content": "Type de contentieux ;", "content_length": 21}, {"no": 265, "content": "Montant demand\u00e9 ;", "content_length": 17}, {"no": 266, "content": "Dates de r\u00e9ception de la mise en demeure.", "content_length": 41}, {"no": 267, "content": "Traitement du recours :", "content_length": 23}, {"no": 268, "content": "R\u00e9dacteur du m\u00e9moire ;", "content_length": 22}, {"no": 269, "content": "D\u00e9cision apr\u00e8s analyse ;", "content_length": 24}, {"no": 270, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction donn\u00e9e au poste de d\u00e9livrer le visa (au cas o\u00f9 l'administration a l'intention de plaider un non-lieu \u00e0 statuer) ;", "content_length": 148}, {"no": 271, "content": "Date de production du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 42}, {"no": 272, "content": "Texte du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 29}, {"no": 273, "content": "Date de r\u00e9ception d'un m\u00e9moire en r\u00e9plique ;", "content_length": 44}, {"no": 274, "content": "R\u00e9dacteur du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 33}, {"no": 275, "content": "Date de production du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 42}, {"no": 276, "content": "Texte du m\u00e9moire en d\u00e9fense.", "content_length": 28}, {"no": 277, "content": "Audience :", "content_length": 10}, {"no": 278, "content": "Date ;", "content_length": 6}, {"no": 279, "content": "Lieu.", "content_length": 5}, {"no": 280, "content": "D\u00e9cision de la juridiction saisie :", "content_length": 35}, {"no": 281, "content": "Date ;", "content_length": 6}, {"no": 282, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 283, "content": "Date de r\u00e9ception de la d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique.", "content_length": 61}, {"no": 284, "content": "Suivi de la d\u00e9cision de la juridiction saisie :", "content_length": 47}, {"no": 285, "content": "D\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 37}, {"no": 286, "content": "Date de la d\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 48}, {"no": 287, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction donn\u00e9e au service charg\u00e9 de la d\u00e9livrance du visa (rappels possibles) ;", "content_length": 106}, {"no": 288, "content": "Date de la saisie des services comptables (montant de la condamnation) ;", "content_length": 72}, {"no": 289, "content": "Date de relance de la juridiction saisie ;", "content_length": 42}, {"no": 290, "content": "Date de r\u00e9ponse \u00e0 la juridiction saisie.", "content_length": 40}, {"no": 291, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement sur les personnes", "content_length": 66}, {"no": 292, "content": "Enregistrement du signalement.", "content_length": 30}, {"no": 293, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 294, "content": "Type de signalement sur des personnes.", "content_length": 38}, {"no": 295, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 296, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 297, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 298, "content": "Identit\u00e9 de la personne signal\u00e9e.", "content_length": 33}, {"no": 299, "content": "Un signalement peut comporter plusieurs fiches d'\u00e9tat civil :", "content_length": 61}, {"no": 300, "content": "Nom ;", "content_length": 5}, {"no": 301, "content": "Pr\u00e9nom ;", "content_length": 8}, {"no": 302, "content": "Date et lieu de naissance ;", "content_length": 27}, {"no": 303, "content": "Nationalit\u00e9 de la personne signal\u00e9e ;", "content_length": 37}, {"no": 304, "content": "Date de mise \u00e0 jour de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 36}, {"no": 305, "content": "Motif.", "content_length": 6}, {"no": 306, "content": "Un signalement peut comporter plusieurs motifs :", "content_length": 48}, {"no": 307, "content": "Motif du signalement ;", "content_length": 22}, {"no": 308, "content": "Compl\u00e9ment du motif du signalement ;", "content_length": 36}, {"no": 309, "content": "Dur\u00e9e du motif du signalement ;", "content_length": 31}, {"no": 310, "content": "Date d'effet du signalement.", "content_length": 28}, {"no": 311, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement des r\u00e9pondants", "content_length": 63}, {"no": 312, "content": "R\u00e9pondant.", "content_length": 10}, {"no": 313, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 314, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 315, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 316, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 317, "content": "Nom (individu) ou raison sociale (organisme) du r\u00e9pondant signal\u00e9.", "content_length": 66}, {"no": 318, "content": "Coordonn\u00e9es du r\u00e9pondant signal\u00e9.", "content_length": 33}, {"no": 319, "content": "Indicateur : signalement positif, n\u00e9gatif ou neutre.", "content_length": 52}, {"no": 320, "content": "Commentaire sur le signalement.", "content_length": 31}, {"no": 321, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement sur les titres de voyage", "content_length": 73}, {"no": 322, "content": "Signalement du document de voyage.", "content_length": 34}, {"no": 323, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 324, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 325, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 326, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 327, "content": "Type de document de voyage.", "content_length": 27}, {"no": 328, "content": "Etat ou organisme \u00e9metteur du document de voyage.", "content_length": 49}, {"no": 329, "content": "N\u00b0 de titre de voyage signal\u00e9.", "content_length": 30}, {"no": 330, "content": "Etat du titre de voyage signal\u00e9 : vol\u00e9 vierge, d\u00e9livr\u00e9, falsifi\u00e9...", "content_length": 67}, {"no": 331, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier d'intervention", "content_length": 48}, {"no": 332, "content": "Enregistrement.", "content_length": 15}, {"no": 333, "content": "Service recevant l'intervention.", "content_length": 32}, {"no": 334, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 33}, {"no": 335, "content": "En cas d'erreur de transmission, date de transmission \u00e0 l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 91}, {"no": 336, "content": "Date d'enregistrement au service traitant.", "content_length": 42}, {"no": 337, "content": "R\u00e9f\u00e9rences de l'intervention.", "content_length": 29}, {"no": 338, "content": "Lien avec d'autres interventions.", "content_length": 33}, {"no": 339, "content": "Agent(s) traitant(s).", "content_length": 21}, {"no": 340, "content": "B\u00e9n\u00e9ficiaire de l'intervention.", "content_length": 31}, {"no": 341, "content": "Identit\u00e9 (nom, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) du demandeur de visa.", "content_length": 70}, {"no": 342, "content": "Nationalit\u00e9.", "content_length": 12}, {"no": 343, "content": "Lieu et pays de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 47}, {"no": 344, "content": "Coordonn\u00e9es.", "content_length": 12}, {"no": 345, "content": "Intervenant.", "content_length": 12}, {"no": 346, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs intervenants ou interlocuteurs :", "content_length": 67}, {"no": 347, "content": "Identit\u00e9 de l'intervenant :", "content_length": 27}, {"no": 348, "content": "Coordonn\u00e9es de l'intervenant :", "content_length": 30}, {"no": 349, "content": "Fonction :", "content_length": 10}, {"no": 350, "content": "Qualit\u00e9 :", "content_length": 9}, {"no": 351, "content": "Nationalit\u00e9.", "content_length": 12}, {"no": 352, "content": "L'intervention.", "content_length": 15}, {"no": 353, "content": "Objectif de l'intervention.", "content_length": 27}, {"no": 354, "content": "Motif de l'intervention.", "content_length": 24}, {"no": 355, "content": "Type de demande de visa (ordinaire, diplomatique, service).", "content_length": 59}, {"no": 356, "content": "Type de visa (A, B, C ou D) et territoire concern\u00e9.", "content_length": 51}, {"no": 357, "content": "Motif(s) du s\u00e9jour.", "content_length": 19}, {"no": 358, "content": "Poste o\u00f9 il est pr\u00e9vu que la demande de visa sera d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 58}, {"no": 359, "content": "Traitement du dossier.", "content_length": 22}, {"no": 360, "content": "D\u00e9cision.", "content_length": 9}, {"no": 361, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de la transmission au poste.", "content_length": 46}, {"no": 362, "content": "Lien sur un dossier RMV.", "content_length": 24}, {"no": 363, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier d'authentification d'actes d'\u00e9tat civil", "content_length": 73}, {"no": 364, "content": "Demandeur de la v\u00e9rification.", "content_length": 29}, {"no": 365, "content": "Nom et coordonn\u00e9es du service.", "content_length": 30}, {"no": 366, "content": "Le demandeur du regroupement ou du rapprochement familial.", "content_length": 58}, {"no": 367, "content": "Demandeur du regroupement ou du rapprochement familial (identit\u00e9, adresse).", "content_length": 75}, {"no": 368, "content": "Nationalit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 25}, {"no": 369, "content": "Num\u00e9ro d'enregistrement.", "content_length": 24}, {"no": 370, "content": "Date d'enregistrement.", "content_length": 22}, {"no": 371, "content": "Type de dossier (regroupement familial, rapprochement de famille de r\u00e9fugi\u00e9s, famille de Fran\u00e7ais).", "content_length": 99}, {"no": 372, "content": "Agent traitant.", "content_length": 15}, {"no": 373, "content": "La personne dont l'authenticit\u00e9 de l'\u00e9tat civil est v\u00e9rifi\u00e9e.", "content_length": 61}, {"no": 374, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs r\u00e9f\u00e9rences de personnes pour lesquelles la v\u00e9rification d'authentification des actes d'\u00e9tat civil est demand\u00e9e aux fins d'obtenir un visa.", "content_length": 173}, {"no": 375, "content": "Pour chaque personne dont l'\u00e9tat civil est v\u00e9rifi\u00e9 :", "content_length": 52}, {"no": 376, "content": "Identit\u00e9 (nom, pr\u00e9nom, date de naissance) et adresse :", "content_length": 54}, {"no": 377, "content": "Nationalit\u00e9 :", "content_length": 13}, {"no": 378, "content": "Lien familial d\u00e9clar\u00e9 :", "content_length": 23}, {"no": 379, "content": "Type de visa (court s\u00e9jour ou long s\u00e9jour, territoire du s\u00e9jour) (obligatoire) :", "content_length": 80}, {"no": 380, "content": "Poste aupr\u00e8s duquel la demande de visa est ou sera d\u00e9pos\u00e9e (obligatoire).", "content_length": 73}, {"no": 381, "content": "Traitement du dossier.", "content_length": 22}, {"no": 382, "content": "Service charg\u00e9 de la consultation des autorit\u00e9s ayant \u00e9mis l'acte d'\u00e9tat civil.", "content_length": 79}, {"no": 383, "content": "Date de la consultation.", "content_length": 24}, {"no": 384, "content": "Date de la r\u00e9ponse.", "content_length": 19}, {"no": 385, "content": "R\u00e9ponse.", "content_length": 8}, {"no": 386, "content": "Conclusions relatives \u00e0 l'authentification de l'acte d'\u00e9tat civil.", "content_length": 66}, {"no": 387, "content": "Date de l'envoi des conclusions au service demandeur de la v\u00e9rification d'authentification.", "content_length": 91}, {"no": 388, "content": "Poste aupr\u00e8s duquel la demande de visa a \u00e9t\u00e9 ou sera d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 61}], "id": "0", "no": 0.0}, {"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Est autoris\u00e9e la cr\u00e9ation d'un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 R\u00e9seau mondial Visas 2 (RMV 2), relevant du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du ministre charg\u00e9 de l'immigration.", "content_length": 210}, {"no": 2, "content": "Ce traitement a pour finalit\u00e9 :", "content_length": 31}, {"no": 3, "content": "- de permettre l'instruction des demandes de d\u00e9livrance des visas en proc\u00e9dant notamment \u00e0 l'\u00e9change d'informations, d'une part, avec des autorit\u00e9s nationales, d'autre part, avec les autorit\u00e9s des Etats Schengen, en particulier par le versement dans le syst\u00e8me VIS d'une copie des donn\u00e9es se rapportant aux visas pour un s\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 trois mois d\u00e9livr\u00e9s par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises d\u00e9sign\u00e9es \u00e0 l'article 3 ;", "content_length": 427}, {"no": 4, "content": "- de faciliter le suivi et le traitement des recours administratifs et contentieux se rapportant aux visas.", "content_length": 107}, {"no": 5, "content": "    A cet effet, les fichiers suivants sont mis en oeuvre :", "content_length": 59}, {"no": 6, "content": "    - le fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas ;", "content_length": 62}, {"no": 7, "content": "    - le fichier central d'attention ;", "content_length": 38}, {"no": 8, "content": "    - le fichier consulaire d'attention ;", "content_length": 41}, {"no": 9, "content": "    - le fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s ;", "content_length": 42}, {"no": 10, "content": "    - le fichier des titres de voyage r\u00e9pertori\u00e9s ;", "content_length": 51}, {"no": 11, "content": "    - le fichier des interventions ;", "content_length": 36}, {"no": 12, "content": "    Les fichiers d'attention constitu\u00e9s localement dans les repr\u00e9sentations consultaires fran\u00e7aises d'un m\u00eame pays ou d'une m\u00eame zone g\u00e9ographique peuvent, en tant que de besoin, \u00eatre partag\u00e9s entre ces diff\u00e9rents postes. Les donn\u00e9es sont achemin\u00e9es de la station locale vers le syst\u00e8me central, qui assure leur diffusion dans les stations destinataires. Ces informations en transit ne sont pas consultables par les services de l'administration centrale.", "content_length": 454}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'application informatique RMV 2 permet, lors du d\u00e9p\u00f4t d'une demande de visa, l'interrogation syst\u00e9matique :- du fichier d'opposition du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS), en application de la convention d'application de l'accord de Schengen ;", "content_length": 246}, {"no": 2, "content": "- du syst\u00e8me d'information sur les visas (VIS) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 767/2008 du 9 juillet 2008 ;", "content_length": 111}, {"no": 3, "content": "- du fichier d'authentification des actes d'\u00e9tat civil.", "content_length": 55}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fichiers informatiques cit\u00e9s \u00e0 l'article 1er sont constitu\u00e9s aupr\u00e8s                           des missions diplomatiques et postes consulaires, des pr\u00e9fectures, des repr\u00e9sentations de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, des services charg\u00e9s du contr\u00f4le aux fronti\u00e8res, du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire), du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration (direction de l'immigration) et de la commission de recours contre les refus de visa d'entr\u00e9e en France.", "content_length": 571}, {"no": 2, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier mentionn\u00e9 au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 1er du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre collect\u00e9es par des prestataires agr\u00e9\u00e9s par les autorit\u00e9s charg\u00e9es de la d\u00e9livrance des visas et sous la responsabilit\u00e9 de ces derni\u00e8res. Les personnels des prestataires agr\u00e9\u00e9s charg\u00e9s de cette collecte sont individuellement habilit\u00e9s par ces m\u00eames autorit\u00e9s. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une \u00e9valuation r\u00e9guli\u00e8re du recours aux services pr\u00e9cit\u00e9s donnant lieu \u00e0 un rapport communiqu\u00e9 \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s. ", "content_length": 571}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les informations nominatives m\u00e9moris\u00e9es sont r\u00e9pertori\u00e9es dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.", "content_length": 90}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "4-1", "title": "Article 4-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es au fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode maximale de cinq ans \u00e0 compter : \u2015 de la date d'expiration du visa, en cas de d\u00e9livrance d'un visa ; \u2015 de la nouvelle date d'expiration du visa, en cas de prorogation d'un visa ; \u2015 de la date de la cr\u00e9ation du dossier de demande en cas de retrait, de cl\u00f4ture ou d'interruption de la demande ; \u2015 de la date de la d\u00e9cision en cas de refus, d'annulation, de r\u00e9duction ou de retrait d'un visa. Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es au fichier central d'attention, au fichier consulaire d'attention, au fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s et au fichier des interventions sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de cinq ans.", "content_length": 764}], "id": "4-1", "no": 4.1, "status": "new"}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires pour tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement automatis\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es :- les agents des services centraux du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (la direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire, la direction des affaires strat\u00e9giques de s\u00e9curit\u00e9 et du d\u00e9sarmement, la direction de l'Europe continentale, la direction d'Afrique et de l'oc\u00e9an Indien, la direction d'Afrique du Nord et du Moyen-Orient, la direction des Am\u00e9riques et des Cara\u00efbes, la direction d'Asie et d'Oc\u00e9anie, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la mondialisation, du d\u00e9veloppement et des partenariats et le service du protocole), du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration (la direction de l'immigration), du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (la direction centrale du renseignement int\u00e9rieur et la direction centrale de la police aux fronti\u00e8res), du minist\u00e8re charg\u00e9 du budget (la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects), du minist\u00e8re de la d\u00e9fense (la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 ext\u00e9rieure), individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le ministre dont ils rel\u00e8vent ou par les fonctionnaires que le ministre a d\u00e9sign\u00e9s ;", "content_length": 1254}, {"no": 2, "content": "- les agents des missions diplomatiques et des postes consulaires, individuellement et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le chef de mission diplomatique ou de poste consulaire dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 188}, {"no": 3, "content": "- les agents des pr\u00e9fectures et des repr\u00e9sentations de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ou le repr\u00e9sentant de l'Etat et, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police ;", "content_length": 271}, {"no": 4, "content": "- les agents de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration ;", "content_length": 200}, {"no": 5, "content": "- les agents de la commission de recours contre les d\u00e9cisions de refus de visa d'entr\u00e9e en France, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9sident de la commission.", "content_length": 185}, {"no": 6, "content": " Le RMV2 \u00e9changera avec le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les partenaires Schengen les donn\u00e9es permettant l'instruction des visas soumis \u00e0 consultation.", "content_length": 149}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et de rectification aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa s'exercent, en application des articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, aupr\u00e8s de la repr\u00e9sentation diplomatique ou consulaire, de la pr\u00e9fecture ou de la repr\u00e9sentation de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, o\u00f9 la demande de visa a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou aupr\u00e8s de la sous-direction des visas du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration. ", "content_length": 503}, {"no": 2, "content": "    Le droit d'acc\u00e8s aux informations figurant dans les fichiers d'opposition ou d'attention s'exerce en application de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.", "content_length": 238}, {"no": 3, "content": "Les services ci-dessus mentionn\u00e9s, saisis de demandes tendant \u00e0 l'exercice du droit de rectification, informent par \u00e9crit et sans frais leurs auteurs des \u00e9ventuelles rectifications auxquelles ils ont proc\u00e9d\u00e9. ", "content_length": 209}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Tous les postes diplomatiques et consulaires sont concern\u00e9s par ce traitement informatique.", "content_length": 91}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas \u00e0 ce traitement.", "content_length": 114}], "id": "7-1", "no": 7.1, "status": "new"}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 174}], "id": "8", "no": 8.0}]}, {"source": "2014-05-12", "id": "JORFTEXT000000771780", "published": "2014-05-12", "link": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000771780/2014-05-12", "articles": [{"section": "0", "title": "Article 0", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "DONN\u00c9ES DU RMV 2", "content_length": 16}, {"no": 2, "content": "TYPE DE DONN\u00c9ES", "content_length": 15}, {"no": 3, "content": "D\u00c9TAILS DES DONN\u00c9ES \u00c0 CARACT\u00c8RE PERSONNEL", "content_length": 41}, {"no": 4, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de demande de visa", "content_length": 52}, {"no": 5, "content": "Quittance.", "content_length": 10}, {"no": 6, "content": "Nom et pr\u00e9noms du demandeur de visa.", "content_length": 36}, {"no": 7, "content": "Date de naissance.", "content_length": 18}, {"no": 8, "content": "Cat\u00e9gorie de visa.", "content_length": 18}, {"no": 9, "content": "Droits de chancellerie acquitt\u00e9s.", "content_length": 33}, {"no": 10, "content": "Devise et contre-valeur en euros.", "content_length": 33}, {"no": 11, "content": "Moyen de paiement.", "content_length": 18}, {"no": 12, "content": "Nom de l'agent percevant les droits.", "content_length": 36}, {"no": 13, "content": "D\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 28}, {"no": 14, "content": "Autorit\u00e9 aupr\u00e8s de laquelle la demande est d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 51}, {"no": 15, "content": "Etat membre repr\u00e9sent\u00e9.", "content_length": 23}, {"no": 16, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du dossier.", "content_length": 21}, {"no": 17, "content": "Date de d\u00e9p\u00f4t d'un dossier.", "content_length": 27}, {"no": 18, "content": "Date de r\u00e9ception d'un dossier.", "content_length": 31}, {"no": 19, "content": "Date et motif de retrait du dossier ou d'abandon de la demande par l'int\u00e9ress\u00e9.", "content_length": 79}, {"no": 20, "content": "Nom (individu) ou raison sociale (organisme) du d\u00e9posant.", "content_length": 57}, {"no": 21, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 joindre.", "content_length": 49}, {"no": 22, "content": "Indicateur d'inscription au SIS.", "content_length": 32}, {"no": 23, "content": "Indicateur d'inscription au FPR.", "content_length": 32}, {"no": 24, "content": "Lien avec d'autres dossiers, appartenance \u00e0 un groupe de dossiers.", "content_length": 66}, {"no": 25, "content": "Lien avec les pr\u00e9c\u00e9dentes demandes de la personne concern\u00e9e.", "content_length": 60}, {"no": 26, "content": "Nom(s) et pr\u00e9nom(s) des agents qui instruisent successivement le dossier.", "content_length": 73}, {"no": 27, "content": "Type de demande de visa (ordinaire, diplomatique, service).", "content_length": 59}, {"no": 28, "content": "Motif(s) du s\u00e9jour.", "content_length": 19}, {"no": 29, "content": "Indicateur de dossier \u00e0 motivation de refus.", "content_length": 44}, {"no": 30, "content": "Demandeur de visa.", "content_length": 18}, {"no": 31, "content": "Nom du demandeur de visa.", "content_length": 25}, {"no": 32, "content": "Autre nom du demandeur de visa.", "content_length": 31}, {"no": 33, "content": "Pr\u00e9noms du demandeur de visa.", "content_length": 29}, {"no": 34, "content": "Sexe du demandeur de visa.", "content_length": 26}, {"no": 35, "content": "Date de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 39}, {"no": 36, "content": "Lieu et pays de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 47}, {"no": 37, "content": "Nom des parents du demandeur de visa.", "content_length": 37}, {"no": 38, "content": "Eventuel num\u00e9ro d'identification du demandeur.", "content_length": 46}, {"no": 39, "content": "Photographie de face du demandeur de visa.", "content_length": 42}, {"no": 40, "content": "Images et minuties des empreintes digitales des dix doigts \u00e0 plat du demandeur de visa.", "content_length": 87}, {"no": 41, "content": "Motif de l'absence de recueil des empreintes digitales (juridique ou technique).", "content_length": 80}, {"no": 42, "content": "Nationalit\u00e9 ou statut (r\u00e9fugi\u00e9, apatride) du demandeur au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 94}, {"no": 43, "content": "Autres nationalit\u00e9s au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 59}, {"no": 44, "content": "Nationalit\u00e9 \u00e0 la naissance.", "content_length": 27}, {"no": 45, "content": "Profession du demandeur et employeur au jour du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa.", "content_length": 76}, {"no": 46, "content": "Secteur d'activit\u00e9 affinant la profession du demandeur.", "content_length": 55}, {"no": 47, "content": "Nom et coordonn\u00e9es de l'employeur du demandeur s'il ne r\u00e9side pas dans la circonscription du poste o\u00f9 le dossier est d\u00e9pos\u00e9.", "content_length": 124}, {"no": 48, "content": "Adresse permanente du demandeur s'il ne r\u00e9side pas dans la circonscription du poste o\u00f9 le dossier est d\u00e9pos\u00e9.", "content_length": 109}, {"no": 49, "content": "Date d'expiration du titre de s\u00e9jour.", "content_length": 37}, {"no": 50, "content": "Situation particuli\u00e8re du demandeur (conjoint de Fran\u00e7ais...).", "content_length": 62}, {"no": 51, "content": "Titre de voyage.", "content_length": 16}, {"no": 52, "content": "Type de document de voyage.", "content_length": 27}, {"no": 53, "content": "Etat ou organisme \u00e9metteur du document de voyage.", "content_length": 49}, {"no": 54, "content": "Num\u00e9ro du document de voyage ou le formulaire de demande.", "content_length": 57}, {"no": 55, "content": "Date de d\u00e9livrance.", "content_length": 19}, {"no": 56, "content": "Lieu de d\u00e9livrance du titre de voyage.", "content_length": 38}, {"no": 57, "content": "Date d'expiration.", "content_length": 18}, {"no": 58, "content": "Qualit\u00e9 du demandeur sur le document de voyage (titulaire ou accompagnant).", "content_length": 75}, {"no": 59, "content": "S\u00e9jour demand\u00e9.", "content_length": 15}, {"no": 60, "content": "Type de visa (A, B, C ou D) et territoire du s\u00e9jour.", "content_length": 52}, {"no": 61, "content": "Premi\u00e8re fronti\u00e8re d'entr\u00e9e ou itin\u00e9raire de transit pr\u00e9vu.", "content_length": 59}, {"no": 62, "content": "Lieu de s\u00e9jour \u00e0 titre principal du demandeur.", "content_length": 46}, {"no": 63, "content": "Dates pr\u00e9vues d'arriv\u00e9e et de d\u00e9part.", "content_length": 37}, {"no": 64, "content": "R\u00e9sidence.", "content_length": 10}, {"no": 65, "content": "Nombre d'entr\u00e9es demand\u00e9.", "content_length": 25}, {"no": 66, "content": "Personne invitant et/ou susceptible de prendre en charge le demandeur :", "content_length": 71}, {"no": 67, "content": "- identit\u00e9 et coordonn\u00e9es (si personne physique) ;", "content_length": 50}, {"no": 68, "content": "- nom et coordonn\u00e9es de l'entit\u00e9 et identit\u00e9 du contact (si personne morale).", "content_length": 77}, {"no": 69, "content": "Pour tout visa Schengen :", "content_length": 25}, {"no": 70, "content": "Etat(s) europ\u00e9en(s) concern\u00e9(s) dans le(s)quel(s) le demandeur du visa a l'intention de se rendre.", "content_length": 98}, {"no": 71, "content": "En cas de visa de transit a\u00e9roportuaire A :", "content_length": 43}, {"no": 72, "content": "Date pr\u00e9vue du premier transit ;", "content_length": 32}, {"no": 73, "content": "Date pr\u00e9vue du dernier transit ;", "content_length": 32}, {"no": 74, "content": "Destination finale du demandeur.", "content_length": 32}, {"no": 75, "content": "En cas de visa d'entr\u00e9e et de transit B ou de court s\u00e9jour C :", "content_length": 62}, {"no": 76, "content": "Dur\u00e9e du s\u00e9jour autoris\u00e9 ;", "content_length": 26}, {"no": 77, "content": "Date pr\u00e9vue de premi\u00e8re entr\u00e9e du territoire de validit\u00e9 ;", "content_length": 58}, {"no": 78, "content": "Date pr\u00e9vue de la derni\u00e8re sortie du territoire de validit\u00e9 ;", "content_length": 61}, {"no": 79, "content": "Indicateur de visa de circulation et dur\u00e9e de validit\u00e9 du visa.", "content_length": 63}, {"no": 80, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour D :", "content_length": 38}, {"no": 81, "content": "Dur\u00e9e totale du s\u00e9jour ;", "content_length": 24}, {"no": 82, "content": "Date pr\u00e9vue d'entr\u00e9e sur le territoire ;", "content_length": 40}, {"no": 83, "content": "Date de fin du s\u00e9jour.", "content_length": 22}, {"no": 84, "content": "En cas de nationalit\u00e9 soumise \u00e0 la consultation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 :", "content_length": 78}, {"no": 85, "content": "Nom (ou raison sociale) et coordonn\u00e9es du r\u00e9pondant ;", "content_length": 53}, {"no": 86, "content": "Lien du r\u00e9pondant avec le demandeur.", "content_length": 36}, {"no": 87, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour sollicit\u00e9 pour suivre des \u00e9tudes :", "content_length": 69}, {"no": 88, "content": "Etablissement universitaire dans le cas d'une demande de visa d'\u00e9tudiant ;", "content_length": 74}, {"no": 89, "content": "Date de rentr\u00e9e dans l'\u00e9tablissement universitaire ;", "content_length": 52}, {"no": 90, "content": "Indicateur d'\u00e9tudiant boursier ou non ;", "content_length": 39}, {"no": 91, "content": "Nom de l'Etat allocataire de la bourse.", "content_length": 39}, {"no": 92, "content": "En cas de visa pour le long s\u00e9jour sollicit\u00e9 en vue de l'obtention d'une carte de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9e par le service du protocole du MAE :", "content_length": 134}, {"no": 93, "content": "Nom du diplomate remplac\u00e9 ;", "content_length": 27}, {"no": 94, "content": "Fonction exerc\u00e9e dans le cadre de la prise de fonction.", "content_length": 55}, {"no": 95, "content": "En cas de visa sollicit\u00e9 pour soins m\u00e9dicaux :", "content_length": 46}, {"no": 96, "content": "Etablissement d'accueil (priv\u00e9 ou public) ;", "content_length": 43}, {"no": 97, "content": "Service de l'\u00e9tablissement d'accueil o\u00f9 seront prodigu\u00e9s les soins m\u00e9dicaux ;", "content_length": 77}, {"no": 98, "content": "Date de rendez-vous pour soins m\u00e9dicaux.", "content_length": 40}, {"no": 99, "content": "Suivi de l'instruction.", "content_length": 23}, {"no": 100, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs lignes de consultation et plusieurs lignes de d\u00e9cision.", "content_length": 90}, {"no": 101, "content": "Consultation :", "content_length": 14}, {"no": 102, "content": "Poste ou service consultant ;", "content_length": 29}, {"no": 103, "content": "Service consult\u00e9 (nationalit\u00e9, nom et localisation) ;", "content_length": 53}, {"no": 104, "content": "Date de la consultation d'un service ;", "content_length": 38}, {"no": 105, "content": "Date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception de la demande par le service consult\u00e9 ;", "content_length": 66}, {"no": 106, "content": "Avis du service consultant ;", "content_length": 28}, {"no": 107, "content": "Commentaire accompagnant la consultation d'un service ;", "content_length": 55}, {"no": 108, "content": "Degr\u00e9 d'urgence de la consultation ;", "content_length": 36}, {"no": 109, "content": "Indicateur d'attention particuli\u00e8re du service consult\u00e9 ;", "content_length": 57}, {"no": 110, "content": "Demande de prolongation ;", "content_length": 25}, {"no": 111, "content": "D\u00e9lai demand\u00e9 par la demande de prolongation ;", "content_length": 46}, {"no": 112, "content": "Date de cl\u00f4ture de la consultation \u00e9mise aupr\u00e8s d'un service ;", "content_length": 62}, {"no": 113, "content": "Commentaire accompagnant la demande de prolongation d'un service ;", "content_length": 66}, {"no": 114, "content": "Indicateur de relance et date de relance.", "content_length": 41}, {"no": 115, "content": "R\u00e9ponse :", "content_length": 9}, {"no": 116, "content": "R\u00e9ponse obtenue (objection ou absence d'objection) ;", "content_length": 52}, {"no": 117, "content": "Date de r\u00e9ception ou de saisie de la r\u00e9ponse ;", "content_length": 46}, {"no": 118, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de la r\u00e9ponse \u00e0 la consultation ;", "content_length": 43}, {"no": 119, "content": "Commentaire accompagnant la r\u00e9ponse ;", "content_length": 37}, {"no": 120, "content": "Nom et pr\u00e9nom de l'agent qui indique la r\u00e9ponse ;", "content_length": 49}, {"no": 121, "content": "Date de l'accus\u00e9 de r\u00e9ception d'une r\u00e9ponse transmise \u00e0 un poste ;", "content_length": 66}, {"no": 122, "content": "Date d'annulation de la r\u00e9ponse ;", "content_length": 33}, {"no": 123, "content": "Nom et pr\u00e9nom de l'agent qui annule la r\u00e9ponse.", "content_length": 47}, {"no": 124, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de documents joints.", "content_length": 30}, {"no": 125, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du document joint.", "content_length": 28}, {"no": 126, "content": "Type de document (papier, \u00e9lectronique...).", "content_length": 43}, {"no": 127, "content": "R\u00e9sum\u00e9 du document joint.", "content_length": 25}, {"no": 128, "content": "Localisation du document joint (adresse sur support informatique ou autre indication).", "content_length": 86}, {"no": 129, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du service qui a transmis le document.", "content_length": 48}, {"no": 130, "content": "R\u00e9f\u00e9rence des services qui ont demand\u00e9 le document.", "content_length": 51}, {"no": 131, "content": "En cas de d\u00e9livrance d'un visa.", "content_length": 31}, {"no": 132, "content": "Lieu et date de d\u00e9livrance du visa.", "content_length": 35}, {"no": 133, "content": "Pays au nom duquel le visa est d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 39}, {"no": 134, "content": "Dates de d\u00e9but et de fin de validit\u00e9 du visa d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 53}, {"no": 135, "content": "Nombre d'entr\u00e9es autoris\u00e9es.", "content_length": 28}, {"no": 136, "content": "Visa d\u00e9livr\u00e9 sur un feuillet s\u00e9par\u00e9.", "content_length": 36}, {"no": 137, "content": "Num\u00e9ro de la vignette utilis\u00e9e.", "content_length": 31}, {"no": 138, "content": "R\u00e9f\u00e9rence de l'avis de d\u00e9livrance d'un visa d\u00e9livr\u00e9 par un partenaire Schengen.", "content_length": 79}, {"no": 139, "content": "Validit\u00e9 territoriale du visa d\u00e9livr\u00e9.", "content_length": 38}, {"no": 140, "content": "Mention(s) inscrite(s) sur la vignette.", "content_length": 39}, {"no": 141, "content": "En cas d'interruption de la demande.", "content_length": 36}, {"no": 142, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 \u00e0 l'origine de l'interruption.", "content_length": 75}, {"no": 143, "content": "Lieu et date de l'interruption.", "content_length": 31}, {"no": 144, "content": "Etat membre comp\u00e9tent pour traiter la demande.", "content_length": 46}, {"no": 145, "content": "En cas de refus.", "content_length": 16}, {"no": 146, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 147, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 \u00e0 l'origine du refus.", "content_length": 66}, {"no": 148, "content": "Motif(s) du refus (\u00e0 choisir parmi les options suivantes) :", "content_length": 59}, {"no": 149, "content": "- document de voyage absent ou p\u00e9rim\u00e9 ;", "content_length": 39}, {"no": 150, "content": "- document de voyage falsifi\u00e9 ou alt\u00e9r\u00e9 ;", "content_length": 41}, {"no": 151, "content": "- d\u00e9tournement de l'objet du visa ;", "content_length": 35}, {"no": 152, "content": "- s\u00e9jour ant\u00e9rieur > trois mois/six mois ;", "content_length": 42}, {"no": 153, "content": "- moyens de subsistance insuffisants ;", "content_length": 38}, {"no": 154, "content": "- fichage SIS ou national ;", "content_length": 27}, {"no": 155, "content": "- menace pour l'ordre, la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 publiques ou les relations internationales.", "content_length": 90}, {"no": 156, "content": "En cas de r\u00e9duction de la dur\u00e9e de validit\u00e9.", "content_length": 44}, {"no": 157, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 158, "content": "Motifs de la r\u00e9duction de la dur\u00e9e de validit\u00e9 :", "content_length": 48}, {"no": 159, "content": "- expulsion du titulaire ;", "content_length": 26}, {"no": 160, "content": "- absence de moyens correspondant \u00e0 la dur\u00e9e initialement pr\u00e9vue du s\u00e9jour..", "content_length": 76}, {"no": 161, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 162, "content": "En cas de retrait ou d'annulation.", "content_length": 34}, {"no": 163, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 164, "content": "Motif de la d\u00e9cision.", "content_length": 21}, {"no": 165, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 166, "content": "Date d'expiration du visa dont la dur\u00e9e de validit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite ou prorog\u00e9e et num\u00e9ro de la nouvelle vignette visa le cas \u00e9ch\u00e9ant.", "content_length": 132}, {"no": 167, "content": "En cas de prorogation de la validit\u00e9 du visa.", "content_length": 45}, {"no": 168, "content": "Lieu et date de la d\u00e9cision.", "content_length": 28}, {"no": 169, "content": "Num\u00e9ro de la vignette si nouveau visa.", "content_length": 38}, {"no": 170, "content": "Date d\u00e9but et fin de la prorogation.", "content_length": 36}, {"no": 171, "content": "P\u00e9riode de la prorogation.", "content_length": 26}, {"no": 172, "content": "Territoire couvert par la prorogation.", "content_length": 38}, {"no": 173, "content": "Type de visa prorog\u00e9.", "content_length": 21}, {"no": 174, "content": "Motifs de la prorogation de la dur\u00e9e de validit\u00e9 obligatoire : \u00e0 choisir dans les cas suivants.", "content_length": 95}, {"no": 175, "content": "Force majeure.", "content_length": 14}, {"no": 176, "content": "Raisons humanitaires.", "content_length": 21}, {"no": 177, "content": "Raisons professionnelles s\u00e9rieuses.", "content_length": 35}, {"no": 178, "content": "Raisons personnelles s\u00e9rieuses.", "content_length": 31}, {"no": 179, "content": "Nom de l'agent et localisation de l'autorit\u00e9 auteur de la d\u00e9cision.", "content_length": 67}, {"no": 180, "content": "Suivi du retour.", "content_length": 16}, {"no": 181, "content": "En cas de suivi du retour :", "content_length": 27}, {"no": 182, "content": "Date pr\u00e9vue par la convocation pour constater le retour ;", "content_length": 57}, {"no": 183, "content": "Date de la lettre de relance si non-pr\u00e9sentation \u00e0 la convocation ;", "content_length": 67}, {"no": 184, "content": "Date du retour constat\u00e9e ;", "content_length": 26}, {"no": 185, "content": "Motifs avanc\u00e9s par le demandeur justifiant le retour tardif ;", "content_length": 61}, {"no": 186, "content": "Date du signalement pour refus de r\u00e9pondre aux convocations ;", "content_length": 61}, {"no": 187, "content": "Date du signalement pour absence de retour.", "content_length": 43}, {"no": 188, "content": "Recours gracieux.", "content_length": 17}, {"no": 189, "content": "En cas de r\u00e9ception d'un recours gracieux :", "content_length": 43}, {"no": 190, "content": "Date de r\u00e9ception ;", "content_length": 19}, {"no": 191, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du recours ;", "content_length": 22}, {"no": 192, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 193, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur de visa, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 85}, {"no": 194, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 195, "content": "Motif de la d\u00e9cision ;", "content_length": 22}, {"no": 196, "content": "Auteur de la d\u00e9cision ;", "content_length": 23}, {"no": 197, "content": "Date de notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 49}, {"no": 198, "content": "Recours hi\u00e9rarchique.", "content_length": 21}, {"no": 199, "content": "En cas de r\u00e9ception d'un recours hi\u00e9rarchique :", "content_length": 47}, {"no": 200, "content": "Date de r\u00e9ception ;", "content_length": 19}, {"no": 201, "content": "R\u00e9f\u00e9rences du recours ;", "content_length": 23}, {"no": 202, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 203, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 77}, {"no": 204, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente ;", "content_length": 34}, {"no": 205, "content": "Recevabilit\u00e9 du recours hi\u00e9rarchique (oui/non) ;", "content_length": 48}, {"no": 206, "content": "Date de la demande \u00e9ventuelle d'\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires au service saisi de la demande de visa (plusieurs dates possibles) ;", "content_length": 125}, {"no": 207, "content": "R\u00e9f\u00e9rences de la demande \u00e9ventuelle d'\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires au service saisi de la demande de visa (plusieurs r\u00e9f\u00e9rences possibles) ;", "content_length": 136}, {"no": 208, "content": "D\u00e9cision prise par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 44}, {"no": 209, "content": "Motif de la d\u00e9cision ;", "content_length": 22}, {"no": 210, "content": "Auteur de la d\u00e9cision ;", "content_length": 23}, {"no": 211, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction adress\u00e9e au service saisi de la demande de visa ;", "content_length": 84}, {"no": 212, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 65}, {"no": 213, "content": "Recours CRRV.", "content_length": 13}, {"no": 214, "content": "En cas de d\u00e9p\u00f4t d'un recours aupr\u00e8s de la CRRV :", "content_length": 48}, {"no": 215, "content": "Date d'enregistrement du recours ;", "content_length": 34}, {"no": 216, "content": "Identit\u00e9 et coordonn\u00e9es du requ\u00e9rant (s'il ne s'agit pas du demandeur de visa) ;", "content_length": 80}, {"no": 217, "content": "Qualit\u00e9 du requ\u00e9rant (demandeur, mandataire, personne ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir) ;", "content_length": 77}, {"no": 218, "content": "Recevabilit\u00e9 du recours hi\u00e9rarchique (oui/non).", "content_length": 47}, {"no": 219, "content": "Si le recours est recevable :", "content_length": 29}, {"no": 220, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente (MAEE ou MIIINDS) ;", "content_length": 52}, {"no": 221, "content": "Service d\u00e9tenteur du dossier initial de demande de visa ;", "content_length": 57}, {"no": 222, "content": "Date de la demande du dossier au service d\u00e9tenteur (cette rubrique peut contenir plusieurs dates) ;", "content_length": 99}, {"no": 223, "content": "Date de r\u00e9ception du dossier par la CRRV ;", "content_length": 42}, {"no": 224, "content": "Identit\u00e9 du rapporteur ;", "content_length": 24}, {"no": 225, "content": "Date de la remise du dossier au rapporteur ;", "content_length": 44}, {"no": 226, "content": "Date de la r\u00e9ception du rapport ;", "content_length": 33}, {"no": 227, "content": "Date de retour du dossier au service d'origine.", "content_length": 47}, {"no": 228, "content": "En cas de d\u00e9cision du pr\u00e9sident prise hors commission :", "content_length": 55}, {"no": 229, "content": "Date de la d\u00e9cision ;", "content_length": 21}, {"no": 230, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 231, "content": "Motifs ;", "content_length": 8}, {"no": 232, "content": "Date de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 52}, {"no": 233, "content": "En cas de d\u00e9cision prise en commission :", "content_length": 40}, {"no": 234, "content": "Date de la commission ;", "content_length": 23}, {"no": 235, "content": "Lieu ;", "content_length": 6}, {"no": 236, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 237, "content": "Motifs et commentaires.", "content_length": 23}, {"no": 238, "content": "En cas de recommandation :", "content_length": 26}, {"no": 239, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la transmission de la recommandation \u00e0 l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 96}, {"no": 240, "content": "En cas de d\u00e9cision autre qu'une recommandation :", "content_length": 48}, {"no": 241, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la notification au requ\u00e9rant.", "content_length": 51}, {"no": 242, "content": "Traitement des recommandations de la CRRV.", "content_length": 42}, {"no": 243, "content": "En cas de recommandation de la CRRV de d\u00e9livrer le visa :", "content_length": 57}, {"no": 244, "content": "Date de r\u00e9ception par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 47}, {"no": 245, "content": "D\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 37}, {"no": 246, "content": "Motif de la d\u00e9cision.", "content_length": 21}, {"no": 247, "content": "En cas de suivi de la recommandation :", "content_length": 38}, {"no": 248, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la transmission de l'instruction au poste ;", "content_length": 65}, {"no": 249, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 47}, {"no": 250, "content": "En cas de maintien du refus :", "content_length": 29}, {"no": 251, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rences de la notification de la d\u00e9cision au requ\u00e9rant.", "content_length": 66}, {"no": 252, "content": "Date du retour du dossier \u00e0 la CRRV.", "content_length": 36}, {"no": 253, "content": "Contentieux.", "content_length": 12}, {"no": 254, "content": "Plusieurs contentieux possibles relatifs \u00e0 la m\u00eame demande de visa.", "content_length": 67}, {"no": 255, "content": "Enregistrement :", "content_length": 16}, {"no": 256, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente ;", "content_length": 34}, {"no": 257, "content": "En cas d'erreur de transmission, date du renvoi \u00e0 la juridiction saisie ;", "content_length": 73}, {"no": 258, "content": "Date d'enregistrement au service traitant ;", "content_length": 43}, {"no": 259, "content": "Date limite de traitement.", "content_length": 26}, {"no": 260, "content": "Requ\u00eate :", "content_length": 9}, {"no": 261, "content": "Juridiction saisie ;", "content_length": 20}, {"no": 262, "content": "Num\u00e9ro d'enregistrement de la requ\u00eate aupr\u00e8s de la juridiction saisie ;", "content_length": 71}, {"no": 263, "content": "Date d'enregistrement de la requ\u00eate par la juridiction saisie ;", "content_length": 63}, {"no": 264, "content": "Type de contentieux ;", "content_length": 21}, {"no": 265, "content": "Montant demand\u00e9 ;", "content_length": 17}, {"no": 266, "content": "Dates de r\u00e9ception de la mise en demeure.", "content_length": 41}, {"no": 267, "content": "Traitement du recours :", "content_length": 23}, {"no": 268, "content": "R\u00e9dacteur du m\u00e9moire ;", "content_length": 22}, {"no": 269, "content": "D\u00e9cision apr\u00e8s analyse ;", "content_length": 24}, {"no": 270, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction donn\u00e9e au poste de d\u00e9livrer le visa (au cas o\u00f9 l'administration a l'intention de plaider un non-lieu \u00e0 statuer) ;", "content_length": 148}, {"no": 271, "content": "Date de production du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 42}, {"no": 272, "content": "Texte du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 29}, {"no": 273, "content": "Date de r\u00e9ception d'un m\u00e9moire en r\u00e9plique ;", "content_length": 44}, {"no": 274, "content": "R\u00e9dacteur du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 33}, {"no": 275, "content": "Date de production du m\u00e9moire en d\u00e9fense ;", "content_length": 42}, {"no": 276, "content": "Texte du m\u00e9moire en d\u00e9fense.", "content_length": 28}, {"no": 277, "content": "Audience :", "content_length": 10}, {"no": 278, "content": "Date ;", "content_length": 6}, {"no": 279, "content": "Lieu.", "content_length": 5}, {"no": 280, "content": "D\u00e9cision de la juridiction saisie :", "content_length": 35}, {"no": 281, "content": "Date ;", "content_length": 6}, {"no": 282, "content": "D\u00e9cision ;", "content_length": 10}, {"no": 283, "content": "Date de r\u00e9ception de la d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique.", "content_length": 61}, {"no": 284, "content": "Suivi de la d\u00e9cision de la juridiction saisie :", "content_length": 47}, {"no": 285, "content": "D\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 37}, {"no": 286, "content": "Date de la d\u00e9cision de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique ;", "content_length": 48}, {"no": 287, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de l'instruction donn\u00e9e au service charg\u00e9 de la d\u00e9livrance du visa (rappels possibles) ;", "content_length": 106}, {"no": 288, "content": "Date de la saisie des services comptables (montant de la condamnation) ;", "content_length": 72}, {"no": 289, "content": "Date de relance de la juridiction saisie ;", "content_length": 42}, {"no": 290, "content": "Date de r\u00e9ponse \u00e0 la juridiction saisie.", "content_length": 40}, {"no": 291, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement sur les personnes", "content_length": 66}, {"no": 292, "content": "Enregistrement du signalement.", "content_length": 30}, {"no": 293, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 294, "content": "Type de signalement sur des personnes.", "content_length": 38}, {"no": 295, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 296, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 297, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 298, "content": "Identit\u00e9 de la personne signal\u00e9e.", "content_length": 33}, {"no": 299, "content": "Un signalement peut comporter plusieurs fiches d'\u00e9tat civil :", "content_length": 61}, {"no": 300, "content": "Nom ;", "content_length": 5}, {"no": 301, "content": "Pr\u00e9nom ;", "content_length": 8}, {"no": 302, "content": "Date et lieu de naissance ;", "content_length": 27}, {"no": 303, "content": "Nationalit\u00e9 de la personne signal\u00e9e ;", "content_length": 37}, {"no": 304, "content": "Date de mise \u00e0 jour de l'\u00e9tat civil.", "content_length": 36}, {"no": 305, "content": "Motif.", "content_length": 6}, {"no": 306, "content": "Un signalement peut comporter plusieurs motifs :", "content_length": 48}, {"no": 307, "content": "Motif du signalement ;", "content_length": 22}, {"no": 308, "content": "Compl\u00e9ment du motif du signalement ;", "content_length": 36}, {"no": 309, "content": "Dur\u00e9e du motif du signalement ;", "content_length": 31}, {"no": 310, "content": "Date d'effet du signalement.", "content_length": 28}, {"no": 311, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement des r\u00e9pondants", "content_length": 63}, {"no": 312, "content": "R\u00e9pondant.", "content_length": 10}, {"no": 313, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 314, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 315, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 316, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 317, "content": "Nom (individu) ou raison sociale (organisme) du r\u00e9pondant signal\u00e9.", "content_length": 66}, {"no": 318, "content": "Coordonn\u00e9es du r\u00e9pondant signal\u00e9.", "content_length": 33}, {"no": 319, "content": "Indicateur : signalement positif, n\u00e9gatif ou neutre.", "content_length": 52}, {"no": 320, "content": "Commentaire sur le signalement.", "content_length": 31}, {"no": 321, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier de signalement sur les titres de voyage", "content_length": 73}, {"no": 322, "content": "Signalement du document de voyage.", "content_length": 34}, {"no": 323, "content": "Origine du signalement.", "content_length": 23}, {"no": 324, "content": "N\u00b0 d'identification d'un dossier de signalement.", "content_length": 48}, {"no": 325, "content": "Date de cr\u00e9ation du signalement.", "content_length": 32}, {"no": 326, "content": "R\u00e9f\u00e9rence du signalement.", "content_length": 25}, {"no": 327, "content": "Type de document de voyage.", "content_length": 27}, {"no": 328, "content": "Etat ou organisme \u00e9metteur du document de voyage.", "content_length": 49}, {"no": 329, "content": "N\u00b0 de titre de voyage signal\u00e9.", "content_length": 30}, {"no": 330, "content": "Etat du titre de voyage signal\u00e9 : vol\u00e9 vierge, d\u00e9livr\u00e9, falsifi\u00e9...", "content_length": 67}, {"no": 331, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier d'intervention", "content_length": 48}, {"no": 332, "content": "Enregistrement.", "content_length": 15}, {"no": 333, "content": "Service recevant l'intervention.", "content_length": 32}, {"no": 334, "content": "Autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 33}, {"no": 335, "content": "En cas d'erreur de transmission, date de transmission \u00e0 l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique comp\u00e9tente.", "content_length": 91}, {"no": 336, "content": "Date d'enregistrement au service traitant.", "content_length": 42}, {"no": 337, "content": "R\u00e9f\u00e9rences de l'intervention.", "content_length": 29}, {"no": 338, "content": "Lien avec d'autres interventions.", "content_length": 33}, {"no": 339, "content": "Agent(s) traitant(s).", "content_length": 21}, {"no": 340, "content": "B\u00e9n\u00e9ficiaire de l'intervention.", "content_length": 31}, {"no": 341, "content": "Identit\u00e9 (nom, pr\u00e9noms, date de naissance, sexe) du demandeur de visa.", "content_length": 70}, {"no": 342, "content": "Nationalit\u00e9.", "content_length": 12}, {"no": 343, "content": "Lieu et pays de naissance du demandeur de visa.", "content_length": 47}, {"no": 344, "content": "Coordonn\u00e9es.", "content_length": 12}, {"no": 345, "content": "Intervenant.", "content_length": 12}, {"no": 346, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs intervenants ou interlocuteurs :", "content_length": 67}, {"no": 347, "content": "Identit\u00e9 de l'intervenant :", "content_length": 27}, {"no": 348, "content": "Coordonn\u00e9es de l'intervenant :", "content_length": 30}, {"no": 349, "content": "Fonction :", "content_length": 10}, {"no": 350, "content": "Qualit\u00e9 :", "content_length": 9}, {"no": 351, "content": "Nationalit\u00e9.", "content_length": 12}, {"no": 352, "content": "L'intervention.", "content_length": 15}, {"no": 353, "content": "Objectif de l'intervention.", "content_length": 27}, {"no": 354, "content": "Motif de l'intervention.", "content_length": 24}, {"no": 355, "content": "Type de demande de visa (ordinaire, diplomatique, service).", "content_length": 59}, {"no": 356, "content": "Type de visa (A, B, C ou D) et territoire concern\u00e9.", "content_length": 51}, {"no": 357, "content": "Motif(s) du s\u00e9jour.", "content_length": 19}, {"no": 358, "content": "Poste o\u00f9 il est pr\u00e9vu que la demande de visa sera d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 58}, {"no": 359, "content": "Traitement du dossier.", "content_length": 22}, {"no": 360, "content": "D\u00e9cision.", "content_length": 9}, {"no": 361, "content": "Date et r\u00e9f\u00e9rence de la transmission au poste.", "content_length": 46}, {"no": 362, "content": "Lien sur un dossier RMV.", "content_length": 24}, {"no": 363, "content": "Donn\u00e9es contenues dans un dossier d'authentification d'actes d'\u00e9tat civil", "content_length": 73}, {"no": 364, "content": "Demandeur de la v\u00e9rification.", "content_length": 29}, {"no": 365, "content": "Nom et coordonn\u00e9es du service.", "content_length": 30}, {"no": 366, "content": "Le demandeur du regroupement ou du rapprochement familial.", "content_length": 58}, {"no": 367, "content": "Demandeur du regroupement ou du rapprochement familial (identit\u00e9, adresse).", "content_length": 75}, {"no": 368, "content": "Nationalit\u00e9 du demandeur.", "content_length": 25}, {"no": 369, "content": "Num\u00e9ro d'enregistrement.", "content_length": 24}, {"no": 370, "content": "Date d'enregistrement.", "content_length": 22}, {"no": 371, "content": "Type de dossier (regroupement familial, rapprochement de famille de r\u00e9fugi\u00e9s, famille de Fran\u00e7ais).", "content_length": 99}, {"no": 372, "content": "Agent traitant.", "content_length": 15}, {"no": 373, "content": "La personne dont l'authenticit\u00e9 de l'\u00e9tat civil est v\u00e9rifi\u00e9e.", "content_length": 61}, {"no": 374, "content": "Un dossier peut contenir plusieurs r\u00e9f\u00e9rences de personnes pour lesquelles la v\u00e9rification d'authentification des actes d'\u00e9tat civil est demand\u00e9e aux fins d'obtenir un visa.", "content_length": 173}, {"no": 375, "content": "Pour chaque personne dont l'\u00e9tat civil est v\u00e9rifi\u00e9 :", "content_length": 52}, {"no": 376, "content": "Identit\u00e9 (nom, pr\u00e9nom, date de naissance) et adresse :", "content_length": 54}, {"no": 377, "content": "Nationalit\u00e9 :", "content_length": 13}, {"no": 378, "content": "Lien familial d\u00e9clar\u00e9 :", "content_length": 23}, {"no": 379, "content": "Type de visa (court s\u00e9jour ou long s\u00e9jour, territoire du s\u00e9jour) (obligatoire) :", "content_length": 80}, {"no": 380, "content": "Poste aupr\u00e8s duquel la demande de visa est ou sera d\u00e9pos\u00e9e (obligatoire).", "content_length": 73}, {"no": 381, "content": "Traitement du dossier.", "content_length": 22}, {"no": 382, "content": "Service charg\u00e9 de la consultation des autorit\u00e9s ayant \u00e9mis l'acte d'\u00e9tat civil.", "content_length": 79}, {"no": 383, "content": "Date de la consultation.", "content_length": 24}, {"no": 384, "content": "Date de la r\u00e9ponse.", "content_length": 19}, {"no": 385, "content": "R\u00e9ponse.", "content_length": 8}, {"no": 386, "content": "Conclusions relatives \u00e0 l'authentification de l'acte d'\u00e9tat civil.", "content_length": 66}, {"no": 387, "content": "Date de l'envoi des conclusions au service demandeur de la v\u00e9rification d'authentification.", "content_length": 91}, {"no": 388, "content": "Poste aupr\u00e8s duquel la demande de visa a \u00e9t\u00e9 ou sera d\u00e9pos\u00e9e.", "content_length": 61}], "id": "0", "no": 0.0}, {"section": "1", "title": "Article 1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Est autoris\u00e9e la cr\u00e9ation d'un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel d\u00e9nomm\u00e9 R\u00e9seau mondial Visas 2 (RMV 2), relevant du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du ministre charg\u00e9 de l'immigration.", "content_length": 210}, {"no": 2, "content": "Ce traitement a pour finalit\u00e9 :", "content_length": 31}, {"no": 3, "content": "- de permettre l'instruction des demandes de d\u00e9livrance des visas en proc\u00e9dant notamment \u00e0 l'\u00e9change d'informations, d'une part, avec des autorit\u00e9s nationales, d'autre part, avec les autorit\u00e9s des Etats Schengen, en particulier par le versement dans le syst\u00e8me VIS d'une copie des donn\u00e9es se rapportant aux visas pour un s\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 trois mois d\u00e9livr\u00e9s par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises d\u00e9sign\u00e9es \u00e0 l'article 3 ;", "content_length": 427}, {"no": 4, "content": "- de faciliter le suivi et le traitement des recours administratifs et contentieux se rapportant aux visas.", "content_length": 107}, {"no": 5, "content": "    A cet effet, les fichiers suivants sont mis en oeuvre :", "content_length": 59}, {"no": 6, "content": "    - le fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas ;", "content_length": 62}, {"no": 7, "content": "    - le fichier central d'attention ;", "content_length": 38}, {"no": 8, "content": "    - le fichier consulaire d'attention ;", "content_length": 41}, {"no": 9, "content": "    - le fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s ;", "content_length": 42}, {"no": 10, "content": "    - le fichier des titres de voyage r\u00e9pertori\u00e9s ;", "content_length": 51}, {"no": 11, "content": "    - le fichier des interventions ;", "content_length": 36}, {"no": 12, "content": "    Les fichiers d'attention constitu\u00e9s localement dans les repr\u00e9sentations consultaires fran\u00e7aises d'un m\u00eame pays ou d'une m\u00eame zone g\u00e9ographique peuvent, en tant que de besoin, \u00eatre partag\u00e9s entre ces diff\u00e9rents postes. Les donn\u00e9es sont achemin\u00e9es de la station locale vers le syst\u00e8me central, qui assure leur diffusion dans les stations destinataires. Ces informations en transit ne sont pas consultables par les services de l'administration centrale.", "content_length": 454}], "id": "1", "no": 1.0}, {"section": "2", "title": "Article 2", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "L'application informatique RMV 2 permet, lors du d\u00e9p\u00f4t d'une demande de visa, l'interrogation syst\u00e9matique :- du fichier d'opposition du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS), en application de la convention d'application de l'accord de Schengen ;", "content_length": 246}, {"no": 2, "content": "- du syst\u00e8me d'information sur les visas (VIS) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 767/2008 du 9 juillet 2008 ;", "content_length": 111}, {"no": 3, "content": "- du fichier d'authentification des actes d'\u00e9tat civil.", "content_length": 55}], "id": "2", "no": 2.0}, {"section": "3", "title": "Article 3", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les fichiers informatiques cit\u00e9s \u00e0 l'article 1er sont constitu\u00e9s aupr\u00e8s                           des missions diplomatiques et postes consulaires, des pr\u00e9fectures, des repr\u00e9sentations de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, des services charg\u00e9s du contr\u00f4le aux fronti\u00e8res, du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire), du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration (direction de l'immigration) et de la commission de recours contre les refus de visa d'entr\u00e9e en France.", "content_length": 571}, {"no": 2, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le fichier mentionn\u00e9 au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 1er du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre collect\u00e9es par des prestataires agr\u00e9\u00e9s par les autorit\u00e9s charg\u00e9es de la d\u00e9livrance des visas et sous la responsabilit\u00e9 de ces derni\u00e8res. Les personnels des prestataires agr\u00e9\u00e9s charg\u00e9s de cette collecte sont individuellement habilit\u00e9s par ces m\u00eames autorit\u00e9s. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une \u00e9valuation r\u00e9guli\u00e8re du recours aux services pr\u00e9cit\u00e9s donnant lieu \u00e0 un rapport communiqu\u00e9 \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s. ", "content_length": 571}], "id": "3", "no": 3.0}, {"section": "4", "title": "Article 4", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les informations nominatives m\u00e9moris\u00e9es sont r\u00e9pertori\u00e9es dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.", "content_length": 90}], "id": "4", "no": 4.0}, {"section": "4-1", "title": "Article 4-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es au fichier des demandes, d\u00e9livrances et refus de visas sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode maximale de cinq ans \u00e0 compter : \u2015 de la date d'expiration du visa, en cas de d\u00e9livrance d'un visa ; \u2015 de la nouvelle date d'expiration du visa, en cas de prorogation d'un visa ; \u2015 de la date de la cr\u00e9ation du dossier de demande en cas de retrait, de cl\u00f4ture ou d'interruption de la demande ; \u2015 de la date de la d\u00e9cision en cas de refus, d'annulation, de r\u00e9duction ou de retrait d'un visa. Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es au fichier central d'attention, au fichier consulaire d'attention, au fichier des r\u00e9pondants signal\u00e9s et au fichier des interventions sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de cinq ans.", "content_length": 764}], "id": "4-1", "no": 4.1}, {"section": "5", "title": "Article 5", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Sont destinataires pour tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel enregistr\u00e9es dans le traitement automatis\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er pour les besoins exclusifs des missions qui leur sont confi\u00e9es :-les agents des services centraux du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res (la direction des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et de l'administration consulaire, la direction des affaires strat\u00e9giques de s\u00e9curit\u00e9 et du d\u00e9sarmement, la direction de l'Europe continentale, la direction d'Afrique et de l'oc\u00e9an Indien, la direction d'Afrique du Nord et du Moyen-Orient, la direction des Am\u00e9riques et des Cara\u00efbes, la direction d'Asie et d'Oc\u00e9anie, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la mondialisation, du d\u00e9veloppement et des partenariats et le service du protocole), du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration (la direction de l'immigration), du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (la    direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la direction centrale de la police aux fronti\u00e8res), du minist\u00e8re charg\u00e9 du budget (la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects), du minist\u00e8re de la d\u00e9fense (la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 ext\u00e9rieure), individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le ministre dont ils rel\u00e8vent ou par les fonctionnaires que le ministre a d\u00e9sign\u00e9s ;", "content_length": 1255}, {"no": 2, "content": "-les agents des missions diplomatiques et des postes consulaires, individuellement et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le chef de mission diplomatique ou de poste consulaire dont ils rel\u00e8vent ;", "content_length": 187}, {"no": 3, "content": "-les agents des pr\u00e9fectures et des repr\u00e9sentations de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9fet ou le repr\u00e9sentant de l'Etat et, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police ;", "content_length": 270}, {"no": 4, "content": "-les agents de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration ;", "content_length": 199}, {"no": 5, "content": "-les agents de la commission de recours contre les d\u00e9cisions de refus de visa d'entr\u00e9e en France, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le pr\u00e9sident de la commission. ", "content_length": 185}, {"no": 6, "content": " Le RMV2 \u00e9changera avec le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et les partenaires Schengen les donn\u00e9es permettant l'instruction des visas soumis \u00e0 consultation.", "content_length": 149}], "id": "5", "no": 5.0}, {"section": "6", "title": "Article 6", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'acc\u00e8s et de rectification aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande de visa s'exercent, en application des articles 39 et 40 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e, aupr\u00e8s de la repr\u00e9sentation diplomatique ou consulaire, de la pr\u00e9fecture ou de la repr\u00e9sentation de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis-et-Futuna, o\u00f9 la demande de visa a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou aupr\u00e8s de la sous-direction des visas du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'immigration. ", "content_length": 503}, {"no": 2, "content": "    Le droit d'acc\u00e8s aux informations figurant dans les fichiers d'opposition ou d'attention s'exerce en application de l'article 41 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e aupr\u00e8s de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.", "content_length": 238}, {"no": 3, "content": "Les services ci-dessus mentionn\u00e9s, saisis de demandes tendant \u00e0 l'exercice du droit de rectification, informent par \u00e9crit et sans frais leurs auteurs des \u00e9ventuelles rectifications auxquelles ils ont proc\u00e9d\u00e9. ", "content_length": 209}], "id": "6", "no": 6.0}, {"section": "7", "title": "Article 7", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Tous les postes diplomatiques et consulaires sont concern\u00e9s par ce traitement informatique.", "content_length": 91}], "id": "7", "no": 7.0}, {"section": "7-1", "title": "Article 7-1", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le droit d'opposition pr\u00e9vu \u00e0 l'article 38 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e ne s'applique pas \u00e0 ce traitement.", "content_length": 114}], "id": "7-1", "no": 7.1}, {"section": "8", "title": "Article 8", "paragraphs": [{"no": 1, "content": "Le directeur des Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et des \u00e9trangers en France est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "content_length": 174}], "id": "8", "no": 8.0}]}]